<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://harmonious-froyo-665879.netlify.app/</link>
    <atom:link href="https://harmonious-froyo-665879.netlify.app/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 11:15:26 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title>মুক্তিযুদ্ধের চলচ্চিত্র: ইতিহাসের দলিল ও চেতনার প্রতিচ্ছবি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/smPACzYuFVYE9XJr/</link>
      <description><![CDATA[মুক্তিযুদ্ধের অভিজ্ঞতা যখন একেবারেই টাটকা, ঠিক তখনই নির্মিত হয় প্রথম দিকের চলচ্চিত্রগুলো। যা ছিল যুদ্ধের প্রত্যক্ষ সাক্ষ্য ও আবেগের তীব্র বহিঃপ্রকাশ। মুক্তিযুদ্ধের সিনেমা শুধু যুদ্ধের ঘটনা নয়, বরং যুদ্ধের ফলস্বরূপ সামাজিক ও মানবিক সম্পর্কের ওপর তার গভীর প্রভাবকে কেন্দ্র করেও নির্মিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 11:09:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">863c4c31b65ac20070ae00da6f593a2e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মুক্তিযুদ্ধের ইতিহাসে সঠিকভাবে মূল্যায়িত হয়নি ‘পলাশডাঙ্গা যুব শিবির’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Ujyv3zrBdxEXOBZQ/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:41:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3288e71c3a4b5855bbedc89394e933e5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্বাধীনতাবিরোধীরা আবার মাথাচাড়া দিয়ে উঠতে চায়: মির্জা ফখরুল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/IYPsLVvm3AMAfyFl/</link>
      <description><![CDATA[মির্জা ফখরুল বলেন, যারা স্বাধীনতার বিরুদ্ধে দাঁড়িয়েছিল, তারা আজ মাথাচাড়া দিয়ে উঠতে চায়। বাংলাদেশের স্বাধীনতাকামী মানুষ সব ষড়যন্ত্রকে নস্যাৎ করে দিয়ে অবশ্যই বাংলাদেশের স্বাধীনতা ও সার্বভৌমত্বকে অটুট রাখবে। গণতন্ত্র প্রতিষ্ঠিত করবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:22:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">574874be59fa92b3e2029f8b47754ff7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মুক্তিযুদ্ধের ইতিহাসে নরসিংদীর গৌরবময় অধ্যায়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/EFgKhEkXJ7sXYxiF/</link>
      <description><![CDATA[স্বাধীনতা যুদ্ধে নরসিংদী সদরে ২৭, মনোহরদীতে ১২, পলাশে ১১, শিবপুরে ১৩, রায়পুরায় ৩৭ এবং বেলাব উপজেলায় ১৬ জন শহীদ হন। জেলার বিভিন্ন স্থানে পাকিস্তানি বাহিনী শত শত নারী-পুরুষকে নির্বিচারে হত্যা করে গণকবর দেয়।]]></description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:04:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4a25ea015d5632fbe92dfb7fb26ae9f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিজয়ের দিনে সশস্ত্র বাহিনীর ফ্লাই পাস্ট,  বিশেষ অ্যারোবেটিক ও প্যারাট্রুপারের বিশ্বরেকর্ড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Hr0xVwdG38Ajrppm/</link>
      <description><![CDATA[ঢাকার বাইরে বিমান বাহিনী সীমিত আকারে ফ্লাই পাস্ট (খুলনা, বাগেরহাট, কুষ্টিয়া, নাটোর, বগুড়া, চট্টগ্রাম শহর ও ফৌজদারহাট এলাকা, কক্সবাজার এবং মাতারবাড়ী এলাকায়) পরিচালিত হয়।]]></description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd43d2897f6d7ea9a36aaaa46df8546a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশের পতাকা হাতে ৫৪ জন প্যারাট্রুপিং করে বিশ্ব রেকর্ড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/286pJ9RkBXWHxjFH/</link>
      <description><![CDATA[প্যারাট্রুপার প্রদর্শনীতে অংশ নেন ‘টিম বাংলাদেশ’-এর ৫৪ জন প্যারাট্রুপার। স্বাধীনতার ৫৪ বছর পূর্তি উদযাপন উপলক্ষে তারা জাতীয় পতাকা হাতে আকাশ থেকে অবতরণ করেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:47:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ebb53a3686556c9f10ffce47ee566c0b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>৩১ বার তোপধ্বনির মাধ্যমে শহীদদের প্রতি গান স্যালুট প্রদর্শন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Lai5xID5PNXAhyOH/</link>
      <description><![CDATA[সূর্যোদয়ের সঙ্গে সঙ্গে রাজধানীর পুরাতন বিমানবন্দরে বাংলাদেশ সেনাবাহিনীর একটি আর্টিলারি রেজিমেন্টের ৬টি গান থেকে এই বিশেষ গান স্যালুট প্রদর্শন করা হয়]]></description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:46:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88ba5e4020ce0bf252e821032eabb5b3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সন্ধ্যায় জাতির উদ্দেশে ভাষণ দেবেন প্রধান উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/45ERwZdVTzMWYRy0/</link>
      <description><![CDATA[এবারের বিজয় দিবস হোক জাতীয় জীবনে নতুনভাবে ঐক্যবদ্ধ হওয়ার দিন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:36:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85e5ebce4dccfa66e62636dc8e77f2b8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সশস্ত্র বাহিনীর মনোজ্ঞ ফ্লাই পাস্ট, প্যারাজাম্প ও বিশেষ অ্যারোবেটিক প্রদর্শনী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Bn5htobrHiXlOmF7/</link>
      <description><![CDATA[আজ ১৬ ডিসেম্বর দিনটিকে আরো মহিমান্বিত ও আকর্ষণীয় করার জন্য মুক্তিযুদ্ধ বিষয়ক মন্ত্রণালয়ের সহায়তায় সশস্ত্র বাহিনীর তত্ত্বাবধানে জাতীয় প্যারেড স্কয়ার, তেজগাঁওয়ে মনোজ্ঞ ফ্লাই পাস্ট, প্যারাজাম্প এবং বিশেষ অ্যারোবেটিক প্রদর্শনীর আয়োজন করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:11:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c9def79d90dd4cb927eb9f16e31da13</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সাতক্ষীরায় সড়ক দুর্ঘটনায় মা-ছেলে নিহত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/NYthQjRRW8CjKHvb/</link>
      <description><![CDATA[পাটকেলঘাটা থানা পুলিশ জানায়, দ্রুতগতিতে আসা একটি মোটরসাইকেলকে এড়াতে গিয়ে একটি ইজিবাইক ও একটি মাহিন্দ্রর মধ্যে মুখোমুখি সংঘর্ষ হয়। এ সময় মাহিন্দ্র যাত্রী শারমিন সুলতানা (২৮) ও তার ছেলে মোস্তাকিম (৮) ঘটনাস্থলেই মারা যান।]]></description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:00:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">011c501e33ce51597dd431a1de1a540e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঔপনিবেশিক শাসনের বিরুদ্ধে বিদ্রোহ: ব্রিটিশবিরোধী ‘বোস্টন টি পার্টি’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/Q6z8oL4WB7X0FPq5/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:58:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ff55d6ea5f9aa670197f955dfec02ae</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফেব্রুয়ারির নির্বাচন গণতন্ত্রের শক্ত ভিত্তি তৈরি করবে: সৈয়দা রিজওয়ানা হাসান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/L0ssRREHzerIZPtT/</link>
      <description><![CDATA[আগামী ফেব্রুয়ারির নির্বাচন একটি শক্ত ভিত্তি তৈরি করবে। এ ভিত্তি গণতন্ত্রকে সুদৃঢ় করবে এবং সরকারকে জনগণের কাছে জবাবদিহির আওতায় আনবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:56:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b934e2a08db1265e38010150247bd04b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাবার উৎসাহে মাতৃভূমিকে শত্রুমুক্ত করতে মুক্তিযুদ্ধে অংশ নেন রংপুরের আকলিমা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/yEio0BTaut4p7DPO/</link>
      <description><![CDATA[শক্ত মানসিকতার কিশোরী আকলিমা ভারতে পৌঁছে অন্য অনেকের মতো চুপচাপ বসে থাকতে চাননি। দেশকে শত্রুমুক্ত করতে সুযোগ খুঁজতে থাকেন। অবশেষে বাবার উৎসাহে তার আপন ভাই খন্দকার আলতাফ হোসেনের সঙ্গে ভারতের চেংড়াবান্ধা এলাকার ট্রেনিং সেন্টারে আর্মস ও নার্সিং বিষয়ক প্রশিক্ষণ নেন]]></description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:01:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42985572b3e2bea7dbe5db22f1c7b245</guid>
    </item>
    <item>
      <title>'পাকবাহিনীর নৃশসংতা দেখে নিজেকে আটকে রাখতে পারিনি, যোগ দিয়েছি মুক্তিযুদ্ধে'</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/HAVvVrdMKQu3qh0U/</link>
      <description><![CDATA[মুহূর্তের মধ্যে পুরো গোবিন্দকাটি গ্রাম ঘেরাও করে ফেলে ৬০ থেকে ৭০ জন হানাদার। একপর্যায়ে গোবিন্দকাটি মাঠে জড়ো হওয়া সব নারী ও পুরুষকে লাইন ধরে দাঁড় করিয়ে ব্রাশ ফায়ারের মাধ্যমে হত্যা করে। গুলিতে মায়ের কোলে থাকা শিশুদেরও ঝাঁঝরা হতে দেখেছি।]]></description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 07:52:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca0e4d138ecd6220305923fde25748bf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>একাত্তরের গণহত্যার প্রথম দলিল: যে প্রতিবেদন পাল্টে দিয়েছিল ইতিহাস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/bcxqkgwV7LS6Zuv8/</link>
      <description><![CDATA[অন্যান্য পাকিস্তানি সাংবাদিকরা যা লিখতে বাধ্য হয়েছিলেন, মাসকারেনহাস তা করেননি। তিনি নিজের চোখে দেখা 'বর্বরতম পাশবিক নৃশংসতা’ এবং সেনা ছাউনিতে বসে অফিসারদের 'সারা দিনের শিকার' নিয়ে গর্ব করার কথাও তুলে আনেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 07:38:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b3f752e87337949da6116812e9f7435</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিজয় দিবসে মোদির পোস্ট, বললেন ‘ভারতের ঐতিহাসিক বিজয়’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/UkMkQttYugyzoH4r/</link>
      <description><![CDATA[‘আজ বিজয় দিবসে আমরা তাদের স্মরণ করছি, যারা ১৯৭১ সালে ভারতের ঐতিহাসিক বিজয় নিশ্চিত করার জন্য অসীম সাহস ও আত্মত্যাগের দৃষ্ট রেখেছিলেন।']]></description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 06:43:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">efe4a7c65532997a0e3db3825e0e7957</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিশ্বগণমাধ্যমের চোখে বাংলাদেশের বিজয়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/dwz2DHmWAnmbwQky/</link>
      <description><![CDATA[উচ্ছ্বাসমাখা শিরোনাম আর পত্রিকার গুরুত্বপূর্ণ স্থানে সেসব সংবাদ প্রকাশ করেছে ভারত, যুক্তরাজ্য, কানাডা, ফ্রান্স, জার্মানি ও মার্কিন গণমাধ্যম। এমনকি মার্কিন সরকার মুক্তিযুদ্ধের বিরোধিতা করলেও পাক বাহিনীর আত্মসমর্পণ এবং বাংলাদেশের বিজয়কে মহিমান্বিত করে সংবাদ প্রকাশ করেছিল যুক্তরাষ্ট্রের ২২টি পত্রিকা]]></description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 06:10:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a2ff62f7153ee5a543f1841f08023369</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যশোরের বধ্যভূমিগুলো বেহালদশায়: মুছে যাচ্ছে মুক্তিযুদ্ধের রক্তাক্ত ক্ষতচিহ্ন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/5BMVV3SH8ewo12Iw/</link>
      <description><![CDATA[কথিত আছে, বীর মুক্তিযোদ্ধা বিশ্বজিৎ তার থ্রি নট থ্রি বন্দুক দিয়ে বিমানবন্দরে অবতরণরত যুদ্ধবিমান লক্ষ্য করে গুলি ছুড়েছিলেন। সে গুলিতে বিমান বা বিমানের কোন আরোহীর কোনো ক্ষতি হয়নি। সে সময়ের ধোপাখোলার আরবপুর ইউনিয়নে ছিল শান্তি কমিটির সেক্রেটারি জেনারেল সলেমান মুন্সীর বাড়ি। এ গুলির ঘটনার পর তার চেনানো পথে রাজাকারেরা আক্রমণ করে ধোপাখোলায়।]]></description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 06:10:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28696edff709103a3c2becea06362827</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শহীদ পুলিশ সদস্যদের প্রতি স্বরাষ্ট্র উপদেষ্টা এবং আইজিপির শ্রদ্ধা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/yWRHq928aQfyV9sh/</link>
      <description><![CDATA[রাজারবাগ পুলিশ লাইনস্ স্মৃতিসৌধে প্রথমে পুষ্পস্তবক অর্পণ করেন স্বরাষ্ট্র উপদেষ্টা লেফটেন্যান্ট জেনারেল (অব.) মো. জাহাঙ্গীর আলম চৌধুরী। এ সময় প্রধান উপদেষ্টার বিশেষ সহকারী মো. খোদা বখস চৌধুরী উপস্থিত ছিলেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 04:58:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36b72707ca723b281e85f6089bcd4146</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্বাধীন দেশের প্রথম নিঃশ্বাস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/VMP9CcFYF1Q0vY96/</link>
      <description><![CDATA[সন্ধ্যার পর নামে স্বাধীন বাংলাদেশের প্রথম রাত। অনেক ঘরে দীর্ঘদিন পর ভয় ছাড়া আলো জ্বলে। কারফিউ নেই, হঠাৎ গুলির শব্দ নেই। রাস্তায় মানুষ দাঁড়িয়ে কথা বলছে, কেউ কেউ শুধু আকাশের দিকে তাকিয়ে আছে—এই স্বাধীন আকাশ সত্যিই কি না, তা যেন নিশ্চিত করে দেখছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 04:32:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94d741c53260dc0c72b4c5f0e743a711</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিজয় দিবসে স্মৃতিসৌধে বিএনপির শ্রদ্ধা নিবেদন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Bv4af57OTiDF8YgQ/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 04:14:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa8a5e384b11d440d3fb9ea1a87044ac</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওসমান হাদিকে গুলির ঘটনায় ফয়সল করিমের সহযোগী গ্রেফতার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ikTPorvqBWLBZBUm/</link>
      <description><![CDATA[র‍্যাবের সংবাদ বিজ্ঞপ্তিতে সোমবার এ তথ্য জানানো হয়। তাকে পল্টন থানা পুলিশের কাছে সোপর্দ করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 03:24:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c4f2c3c1d9884c63f354ecf59eb0da1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিজয় দিবসে মুক্তিযুদ্ধের শহীদদের প্রতি প্রধান উপদেষ্টার শ্রদ্ধা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/W0nLEgrD2wXtApzg/</link>
      <description><![CDATA[১৯৭১ সালের স্বাধীনতা যুদ্ধে দেশের জন্য সর্বোচ্চ আত্মত্যাগকারী শহীদদের প্রতি শ্রদ্ধা জানিয়ে বিস্তারিত কর্মসূচির মধ্য দিয়ে জাতি আজ বিজয় দিবস উদযাপন করছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 02:38:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f605b2848f41323e363f1b43cafd227</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সশস্ত্র বাহিনীর অভ্যুত্থান ছিল মুক্তিযুদ্ধে বিজয়ের অন্যতম ভিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/B1MflOYggdpnC5bY/</link>
      <description><![CDATA[১৯৭১ সালের মার্চের শুরু থেকেই ঢাকার অদূরে জয়দেবপুরে অবস্থানরত দ্বিতীয় ইস্ট বেঙ্গল রেজিমেন্টের বাঙালি সেনাদের কৌশলে নিরস্ত্র করার উদ্যোগ নেয় পাকিস্তান সেনাবাহিনী। ঢাকা ব্রিগেড সদর দপ্তর থেকে তাদের কাছে অস্ত্র জমা দেয়ার নির্দেশ আসে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:36:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b683dddc60bfbe072f0bcc543f2a8d8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ধানে ব্যয় বেশি, লাভ কম ভুট্টা, ডাল ও বিভিন্ন বিদেশী  ফল চাষে ঝুঁকছেন কৃষক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/nqyfBu3E7BFrnbFJ/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশের প্রধান খাদ্যশস্য ধান। দেশের মোট আবাদি জমির প্রায় তিন-চতুর্থাংশেই এ ফসলের চাষ হয়। তবে সেচ, শ্রমিক, সার ও কীটনাশকসহ প্রায় সব ধরনের কৃষি উপকরণের উচ্চমূল্যের কারণে ধান উৎপাদনে কৃষকের ব্যয় ক্রমেই বেড়েছে। বিপরীতে যে মুনাফা পাওয়া যায়, তা অত্যন্ত সীমিত।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:36:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4bb6608d93cc82bdd5884d594c42014c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যেসব অঞ্চল কেবল বাংলাদেশ সশস্ত্র বাহিনী মুক্ত করেছিল সেখানে তারা নিজেদের পদ্ধতিতেই যুদ্ধ করে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/victory-day-2025/YWAYEM3i4Nt8l3Th/</link>
      <description><![CDATA[আপনাদের মনে আছে ২৬ মার্চ থেকে শত্রুকে প্রতিরোধ এবং বাঙালিকে দমনে শত্রুদের কার্যক্রম প্রতিরোধ করতে প্রথমে ঝাঁপিয়ে পড়েছিলেন ইস্ট বেঙ্গল রেজিমেন্টের বীর বাঙালি সৈনিক, প্রাক্তন ইপিআরের বীর বাঙালিরা এবং আনসার, মোজাহিদ ও সশস্ত্র পুলিশ বাহিনীর বীর জওয়ানেরা।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:34:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a83933262d49970048f3abd985def6a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সঞ্চয় ভেঙে উৎসবের কেনাকাটা করছে মার্কিনরা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/KcGdTsiv8OLVbo2m/</link>
      <description><![CDATA[থ্যাংকস গিভিং ডে থেকে শুরু হয়ে নববর্ষ পর্যন্ত প্রায় দেড় মাস সময়কে যুক্তরাষ্ট্রে উৎসবের মৌসুম ধরা হয়। এবার লম্বা এ ছুটির মৌসুমে মার্কিনদের অনেকেই উপহার কিনতে সঞ্চয় ভাঙছেন। ছাড় বা কম দামের পণ্য খুঁজছেন ক্রেতাদের বড় একটি অংশ।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">095228c1c89fa1d97c1de8a44a0b19c9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রেডিও-টেলিভিশনের অগ্নিঝরা ১৯৭১</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/JJ2OA15lgN7s5Jdw/</link>
      <description><![CDATA[১৯৭১ সালের মুক্তিযুদ্ধের গল্প কেবল যুদ্ধক্ষেত্রে বন্দুকের গর্জনেই লেখা হয়নি; এ গল্প রঙিন হয়ে আছে রেডিও তরঙ্গের ফিসফিসে, গোপন সম্প্রচারের আওয়াজে এবং এক টেলিভিশন পর্দার সাহসী ঝলকে, যা নিপীড়নের বিরুদ্ধে বিদ্রোহের ঘোষণা দিয়েছিল।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">51c11446ad203b017e81f05f70806038</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মুক্তিযুদ্ধের বয়ানে রাষ্ট্রের ইতিহাস আসে, কৃষকের কথা আসে না</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/5Cx3GsXi65SddBds/</link>
      <description><![CDATA[একাত্তরের মুক্তিযুদ্ধ মূলত সংঘটিত হয়েছে দেশের গ্রামে গ্রামে। এ যুদ্ধে সবচেয়ে বেশি ক্ষতিগ্রস্তও হয়েছে গ্রামের বেশির ভাগ মানুষ। তাদের পালিয়ে থাকতে হয়েছে। কেননা বাড়িতে নিরাপত্তার অভাব ছিল।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f9d7929d642bfdfd25cc8cea7598daa</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্টক এক্সচেঞ্জের সঙ্গে এখনো আস্থার সম্পর্ক গড়ে ওঠেনি —ডিএসই চেয়ারম্যান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/v9eRn92lVg5UTnfC/</link>
      <description><![CDATA[পুঁজিবাজারে স্টক এক্সচেঞ্জের ভূমিকা গুরুত্বপূর্ণ হলেও প্রতিষ্ঠান ও বিনিয়োগকারীদের সঙ্গে এখনো কাঙ্ক্ষিত আস্থাভিত্তিক সম্পর্ক পুরোপুরি গড়ে ওঠেনি। তবে বিদ্যমান সংস্কৃতি পরিবর্তনের মাধ্যমে আরো কার্যকর, স্বচ্ছ ও দায়িত্বশীল ভূমিকা নিশ্চিত করতে ঢাকা স্টক এক্সচেঞ্জ (ডিএসই) নিরলসভাবে কাজ করে যাচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">689639571484999abb17254761b79068</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রিটার্নিং কর্মকর্তার অনুমতি ছাড়া ধর্মীয় অনুষ্ঠান নয়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/YAJBS51owhyDOOrc/</link>
      <description><![CDATA[ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচন সামনে রেখে নির্বাচন কমিশন (ইসি) ধর্মীয় প্রচার কার্যক্রমে নিয়ন্ত্রণ আরোপ করেছে। আগামী ১২ ফেব্রুয়ারি ভোট গ্রহণ শেষ না হওয়া পর্যন্ত অনুমতি ছাড়া কোনো ওয়াজ মাহফিল বা ধর্মীয় অনুষ্ঠান আয়োজন করা যাবে না মর্মে সাংবিধানিক এ প্রতিষ্ঠান স্বরাষ্ট্র ও ধর্ম মন্ত্রণালয়ের সচিবদের কাছে চিঠি পাঠিয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b043e76ca02b2c3fcfc932a88896f99</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুদ্ধের শেষদিকে যুক্তরাষ্ট্র ও চীনের ভূমিকায় হতাশ হন ইয়াহিয়া খান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/CU3cTwfQAaqNf9S3/</link>
      <description><![CDATA[পূর্ব পাকিস্তানে যে তাদের অবস্থা খুব একটা সুবিধাজনক নয় সেটা হয়তো তখন প্রেসিডেন্ট ইয়াহিয়া খান অনুমান করতে পারছিলেন। তাই শেষ মুহূর্তে একটা ভিন্ন কৌশলে পরাজয় এড়ানোর সুযোগ খুঁজেছিলেন তিনি।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">739315b302d4f67648a84cc934c7e4d0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সাংবাদিকদের কল্যাণে প্রয়োজনীয় সব উদ্যোগ নেবে সরকার : তথ্য ও সম্প্রচার উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/pk1dFAu88jVpC473/</link>
      <description><![CDATA[গণতান্ত্রিক ব্যবস্থা শক্তিশালী করতে অবাধ ও নিরপেক্ষ নির্বাচন যেমন গুরুত্বপূর্ণ, তেমনি দায়িত্বশীল ও জাতীয় স্বার্থনির্ভর সংবাদ পরিবেশনও অপরিহার্য। দেশের মানুষের স্বার্থ সুরক্ষায় সাংবাদিকদের কর্তব্যনিষ্ঠ ভূমিকা রাখতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59aad0850fc96746bfe79f0378fb8168</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চাঁপাইনবাবগঞ্জ সীমান্তে বিদেশি অস্ত্র উদ্ধার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/nXowab0SvrBpFR8S/</link>
      <description><![CDATA[অভিযানের সময় পালিয়ে যাওয়া মোটরসাইকেল আরোহীদের ফেলে যাওয়া একটি ব্যাগ তল্লাশি করে যুক্তরাষ্ট্রে প্রস্তুতকৃত ৪টি বিদেশি পিস্তল, ৯টি ম্যাগাজিন ও ২৪ রাউন্ড গুলি জব্দ করা হয়]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a6b6c25d3bedb8e5add8ef5376ddce21</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তারা আশঙ্কা করে সেনাবাহিনীর বাঙালি সদস্যরা বিদ্রোহ ও স্বাধীনতা ঘোষণা করতে পারে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/victory-day-2025/6eIgPb0V6uiDdw5V/</link>
      <description><![CDATA[পাকিস্তান সেনাবাহিনীতে বাঙালি ছিল শতকরা নয় ভাগ। পাকিস্তানি সেনাসদস্যরা বাঙালিদের সবসময় ছোট চোখে দেখত, হেয়প্রতিপন্ন করত এবং তাদের কখনই দায়িত্বশীল পদে রাখা হতো না। এমনকি কাউকে পদোন্নতি দিয়ে ওপরের দিকেও নেয়া হয়নি।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd5946b7f15bd3a79c2c5f84c2c91765</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আমি নর্দমায় ঝাঁপ দিয়ে প্রাণে বেঁচে গেলেও সঙ্গীকে আর কখনো দেখিনি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/victory-day-2025/6h9PCIyBcqPFXFNy/</link>
      <description><![CDATA[সেনাবাহিনীতে যোগদানের পর মার্চেই মুক্তিযুদ্ধে যোগ দিই। ৩ মার্চ স্থানীয় পুলিশের সহায়তায় আন্দরকিল্লার তিনটি অস্ত্রের দোকান ভেঙে অস্ত্র সংগ্রহ করি। ২২টি রাইফেল, কিছু পিস্তল, রিভলভার আর গোলাবারুদ হাতে পাওয়ার পর আমাদের মনে হয়েছিল ‘দারুণ কাজ হয়েছে’।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d0cc0e41db9149bc4d28fc8d93e0507f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রফতানি স্থবিরতায় বাণিজ্য ঘাটতি বেড়েছে প্রায় এক বিলিয়ন ডলার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/Mp2NWod3aWqBZJYE/</link>
      <description><![CDATA[টানা চার মাস ধরে দেশের রফতানি আয় কমছে, বিপরীতে বাড়ছে আমদানি ব্যয়। আমদানি ও রফতানির বিপরীতমুখী এ প্রবৃদ্ধিতে চাপ তৈরি হয়েছে বৈদেশিক বাণিজ্যে। চলতি অর্থবছরের প্রথম চার মাসে বাণিজ্য ঘাটতি বেড়েছে প্রায় ১ বিলিয়ন ডলার।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb42331e6fbeabdf44fc860d8654e206</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্কয়ার টেক্সটাইলসের ৩২ শতাংশ নগদ লভ্যাংশ অনুমোদন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/4kG2fTj88BL4QR5u/</link>
      <description><![CDATA[স্কয়ার টেক্সটাইলস পিএলসি ৩০ জুন ২০২৫ সমাপ্ত অর্থবছরের আর্থিক প্রতিবেদন অনুযায়ী শেয়ারহোল্ডারদের জন্য ৩২ শতাংশ নগদ লভ্যাংশ অনুমোদন করেছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c6e0c5dd2be3a39a47945ad52f05366</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দিনে মিলবে ১৫ মিলিয়ন ঘনফুট গ্যাস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/NaCwUa3t73e8leFw/</link>
      <description><![CDATA[ব্রাহ্মণবাড়িয়ার তিতাস গ্যাস ফিল্ডে নতুন একটি কূপ খননকাজ শুরু হয়েছে। গতকাল তিতাস গ্যাস ফিল্ডের নতুন এ কূপ খনন শুরু করেছে বাংলাদেশ গ্যাস ফিল্ডস কোম্পানি লিমিটেড (বিজিএফসিএল)।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2bb00b61ebcfeaf49239345c4d8d38d0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাতীবান্ধায় উন্মুক্ত কৃষি ঋণ বিতরণ করল প্রাইম ব্যাংক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/fwYtGBSaLUu3ZMDy/</link>
      <description><![CDATA[লালমনিরহাটের হাতীবান্ধায় উন্মুক্ত কৃষি ঋণ বিতরণ কর্মসূচি পালন করেছে প্রাইম ব্যাংক পিএলসি। এ উপলক্ষে সম্প্রতি উপজেলার ডাকবাংলো মাঠে এক অনুষ্ঠানের আয়োজন করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6cae41baac0c366abada1d107aa57eda</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আল-আরাফাহ্ ইসলামী ব্যাংকের অনুদান পেল ঢাকা ন্যাশনাল মেডিকেল কলেজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/R6cLVzDFRO8JTBDR/</link>
      <description><![CDATA[আল-আরাফাহ্ ইসলামী ব্যাংক পিএলসি তার করপোরেট সামাজিক দায়বদ্ধতা (সিএসআর) কার্যক্রমের আওতায় ঢাকা ন্যাশনাল মেডিকেল কলেজকে ৮ লাখ টাকা অনুদান দিয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a056cf49ec74569cd53b6738bc8e33d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আকিজ ফার্মেসির প্রথম ফ্ল্যাগশিপ আউটলেট বনানীতে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/q8SF0waxDwUbaRyo/</link>
      <description><![CDATA[রাজধানীর বনানীতে শিল্পগ্রুপ আকিজ রিসোর্সের অঙ্গপ্রতিষ্ঠান আকিজ লাইফকেয়ারের রিটেইল ফার্মেসি চেইন ‘আকিজ ফার্মেসি’র প্রথম ফ্ল্যাগশিপ আউটলেট চালু করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57a6dd1cb4489cc9fd043de7fee5f29c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এডিএন টেলিকমের ২২তম এজিএম অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/TfVFH7JSN9HFhZW5/</link>
      <description><![CDATA[এডিএন টেলিকম লিমিটেডের ২২তম বার্ষিক সাধারণ সভা (এজিএম) অনুষ্ঠিত হয়েছে। সম্প্রতি হাইব্রিড পদ্ধতিতে এ সভার আয়োজন করা হয়। এতে সভাপতিত্ব করেন পরিচালনা পর্ষদের চেয়ারম্যান আসিফ মাহমুদ।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b6b913af1c212b0dc4f7a9ee70071bc1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নর্থ সাউথ ইউনিভার্সিটিতে বাস্তুচ্যুতি ও শরণার্থী ইস্যু নিয়ে বই প্রকাশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/TyvtkwP6eZ4YZZoM/</link>
      <description><![CDATA[নর্থ সাউথ ইউনিভার্সিটিতে (এনএসইউ) ব্লুমসবেরি পাবলিশিং প্রকাশিত ‘ডিসপ্লেসমেন্ট অ্যান্ড রিফিউজি ইস্যুজ ইন সাউথ এশিয়া: আনকভারিং দ্য কনটেস্টেড রিয়ালিটিজ’ শীর্ষক একটি গ্রন্থের প্রকাশনা ও আলোচনা]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5547705e10757d316e6fa2e6710492fe</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কাপ্তাই হ্রদে পানি কমছে, কর্ণফুলী বিদ্যুৎ কেন্দ্রের উৎপাদন নামল ৪৬ মেগাওয়াটে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/oJcgbKSBNj7G2RW6/</link>
      <description><![CDATA[রাঙ্গামাটির কাপ্তাই হ্রদে পানি কমতে থাকায় কর্ণফুলী পানি বিদ্যুৎ কেন্দ্রে উৎপাদন কমছে। দেশের একমাত্র এ জলবিদ্যুৎ কেন্দ্রের পাঁচটি ইউনিট থেকে দৈনিক ২৪০-২৪২ মেগাওয়াট বিদ্যুৎ উৎপাদনের সক্ষমতা থাকলেও বর্তমানে শুধু একটি ইউনিট থেকে উৎপাদন হচ্ছে ৪৬ মেগাওয়াট।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">00795aff13eb9d38c37921b78837b0dc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিইউএফটিতে দুই দিনব্যাপী জাতীয় অন্ট্রাপ্রেনিউরশিপ এক্সপো</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/9XGcmu41ly0PCdm8/</link>
      <description><![CDATA[বিজিএমইএ ইউনিভার্সিটি অব ফ্যাশন অ্যান্ড টেকনোলজিতে (বিইউএফটি) দুই দিনব্যাপী জাতীয় অন্ট্রাপ্রেনিউরশিপ এক্সপো ২০২৫ (২.০) উদ্বোধন করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">95221ccd7b0ec5358cf62a9502fd1e2e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সাফল্যের তিন বছর উদযাপন করল গ্রামীণফোন একাডেমি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/yUnYhLlnd8HAurrs/</link>
      <description><![CDATA[সাফল্যের তিন বছর উদযাপন করল গ্রামীণফোনের ফ্রি অনলাইন লার্নিং প্লাটফর্ম গ্রামীণফোন একাডেমি।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e64444a339743f09e230967377c02c26</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পাঁচ মাসে এডিপি বাস্তবায়ন হার ১১.৭৫%</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Ip76fQJFm3HuyEPz/</link>
      <description><![CDATA[চলতি ২০২৫-২৬ অর্থবছরের জুলাই-নভেম্বরে বার্ষিক উন্নয়ন কর্মসূচি (এডিপি) বাস্তবায়নে কিছুটা গতি এলেও তা এখনো আশানুরূপ নয়। অর্থবছরের প্রথম পাঁচ মাসে এডিপি বাস্তবায়ন হার ১১ দশমিক ৭৫ শতাংশ, যা গত পাঁচ অর্থবছরের একই সময়ের তুলনায় সর্বনিম্ন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34c0f1140852912ba1cc7ff387fa4036</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সম্ভ্রমের বিনিময়ে দেশ পেয়েছি স্বাধীন দেশে মিলেছে অবজ্ঞা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/5YAabaAYL5GWWXjv/</link>
      <description><![CDATA[বার্ধক্যে শরীরে রোগ বাসা বেঁধেছে। ডায়াবেটিস, হৃদরোগ, কোমরব্যথায় এখন কাতর রণাঙ্গনের বীর নারী রিভা বেগম (৭০)। এই বয়সেও ব্যাংক ঋণের বোঝা তার কাঁধে। মুক্তিযোদ্ধা ভাতা থেকে মাসে ব্যাংক ঋণের কিস্তির টাকা কেটে নেয়া হয়।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">182d0b93805eb04dd7adde004ca2b3dc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজশাহীর পবায় তিন দিনব্যাপী বিজয় মেলা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/hAnRPFFpMnkvFEjj/</link>
      <description><![CDATA[বিজয়ের মাস ডিসেম্বরকে ঘিরে রাজশাহীর পবায় শুরু হয়েছে তিন দিনব্যাপী বিজয় মেলা। গতকাল সকালে উপজেলা পরিষদ চত্বরে মেলা উদ্বোধন করেন উপজেলা নির্বাহী কর্মকর্তা আরাফাত আমান আজিজ।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c6c8eef86ddd8e4d6be3df68a4c4f19</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্রাহ্মণবাড়িয়ায় দুই পক্ষের সংঘর্ষে আহত ২০</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/SZMoQpNFqIsw90y9/</link>
      <description><![CDATA[ব্রাহ্মণবাড়িয়ার সরাইলে দুই পক্ষের মধ্যে সংঘর্ষের ঘটনা ঘটেছে। এতে উভয় পক্ষের অন্তত ২০ জন আহত হয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:09 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a897dd144798d6897f7f32133b43d222</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আগামীকাল মেট্রোরেল ৪০ মিনিট বন্ধ থাকবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/zWVHCp6GSIWIpEP2/</link>
      <description><![CDATA[প্যারাট্রুপারদের নিরাপত্তার স্বার্থে ১৬ ডিসেম্বর বেলা ১১টা ৫০ মিনিট থেকে দুপুর ১২টা ৩০ মিনিট পর্যন্ত মেট্রোরেল চলাচল বন্ধ থাকবে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:09 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9c9b4dd73ebf4f5a9f5dd90e6bec2026</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিজয় দিবস ঘিরে সেন্ট মার্টিনে বেড়েছে পর্যটক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/TH5agUTXbh76tPXt/</link>
      <description><![CDATA[বিজয় দিবস ও বছরের শেষ দিকে সরকারি ছুটি থাকায় দেশের একমাত্র প্রবাল দ্বীপ সেন্ট মার্টিনে পর্যটকের চাপ বেড়েছে। এরই মধ্যে ১৫-৩১ ডিসেম্বর পর্যন্ত কক্সবাজারের সেন্ট মার্টিন নৌপথে চলাচলকারী জাহাজগুলোর প্রায় সব টিকিট অগ্রিম বিক্রি হয়ে গেছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:09 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7987b62edafba18631920d9488fd7c0f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সপ্তাহজুড়ে দেশের সর্বনিম্ন তাপমাত্রা পঞ্চগড়ে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/BoLUO0qi9D9p7W1Q/</link>
      <description><![CDATA[হিমালয়ের নিকটবর্তী জেলা পঞ্চগড়। স্বাভাবিকভাবেই অঞ্চলটিতে আগেভাগেই শীতের দেখা মেলে। এবার অগ্রহায়ণের শেষ ভাগে এসে উত্তরের এ জেলায় শীতের তীব্রতা দেখা দিয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:35:09 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2fa94a5430fc86c1f73baddd87278c5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিলেটে ইস্ট বেঙ্গল রেজিমেন্টের অষ্টম ব্যাটালিয়ন পাকিস্তানি আর্মি কমান্ডারদের মাঝে ত্রাসের সৃষ্টি করে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/victory-day-2025/M1t2dMBtuL5Uhjl5/</link>
      <description><![CDATA[১৯৭১ সালের অক্টোবর। প্রথম সপ্তাহেই সমগ্র জেড ফোর্সকে নিয়ে যাওয়া হলো সিলেটে। প্রথম ব্যাটেলিয়ন গেলো শ্রীমঙ্গলের জঙ্গল এলাকায়। তৃতীয় ব্যাটেলিয়ন গেলো ছাতক অঞ্চলে আর অষ্টম ব্যাটেলিয়ন গেলো কুলাউড়ায়।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">308b375667dd70efd4e66431b46dbb6e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ছোট বিমান দিয়েও প্রচণ্ড আক্রমণ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/victory-day-2025/PVhUAqLPXRh7KraP/</link>
      <description><![CDATA[মে মাসের মাঝামাঝি আমি আগরতলায় মিলিত হই মরহুম ক্যাপ্টেন খালেক, বর্তমান বাংলাদেশ বিমানের ক্যাপ্টেন শাহাবুদ্দিন ও ক্যাপ্টেন সরফুদ্দিনের সঙ্গে। ক্যাপ্টেন খালেক ছিলেন পিআইএর ট্রাইডেন্ট বিমানের একজন কমান্ডার। পিআইএতে বাঙালিদের অভাব-অভিযোগের একজন প্রবক্তা হিসেবেও তিনি সুপরিচিত ছিলেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4567e00e645a6e221b7fc63f55a6154</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নৌবাহিনী গঠন ও যুদ্ধ তৎপরতা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/victory-day-2025/r2gFhKYxBWqJ5gbU/</link>
      <description><![CDATA[আমরা ১৯৭১ সালের ১০ এপ্রিল বোম্বে বিমানবন্দরে পৌঁছাই এবং মেজর ও কমিশনার আমাদের উষ্ণ অভ্যর্থনায় স্বাগত জানান। পরদিন আমরা নয়াদিল্লিতে পৌঁছাই এবং ভারতীয় পররাষ্ট্র দপ্তর ও গোয়েন্দা বিভাগে কর্মরত ভারতীয় নৌবাহিনীর স্টাফ লেফটেন্যান্ট কমান্ডার শর্মা আমাদের গ্রহণ করেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7558a3dfebbd52ea5fecfec3c3eff63a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আমাদের প্রথম আক্রমণ পরিচালিত হয় কামালপুরে মুক্তিযুদ্ধের ইতিহাসে এটাই সবচেয়ে বড় প্রথাগত যুদ্ধ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/magazine/victory-day-2025/pwNYlNUiqTiYHnNi/</link>
      <description><![CDATA[১৯৭১ সালের মহান মুক্তিযুদ্ধ বাঙালির পরম গৌরব। আমরা অত্যন্ত ভাগ্যবান যে দেশমাতৃকার ডাকে সাড়া দিয়ে জনতার হয়ে যুদ্ধ করার সুযোগ পেয়েছিলাম। এ যুদ্ধের সম্পর্কে প্রধানত এতটুকু বলতে চাই, স্বাধীনতার অব্যবহিত পর থেকে ইতিহাস বিকৃত করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">815cc08189de8102610c199e4985f678</guid>
    </item>
    <item>
      <title>২০২৬ ও ২০২৭ সালে শুধু চীন ও ভারতে বাড়বে কয়লার চাহিদা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/SCBtDQRXtjuw2iWG/</link>
      <description><![CDATA[বিদ্যুচ্চালিত গাড়ি (ইভি), শীতাতপ নিয়ন্ত্রণ ব্যবস্থা ও ডাটা সেন্টারের ব্যবহার বাড়ায় বিশ্বজুড়ে বিদ্যুতের চাহিদা ক্রমেই বাড়ছে। তবে একই সঙ্গে নবায়নযোগ্য জ্বালানির দিকে ঝুঁকছে অনেক দেশ।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2cd62bd2f464c2339140c97ae3934d91</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওসমান হাদিকে গুলির ঘটনা বিচ্ছিন্ন মাঝেমধ্যে দু-একটা খুনখারাবি হয়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/u53RBTlS0JpLJQRS/</link>
      <description><![CDATA[‘হাদিকে গুলির ঘটনা বিচ্ছিন্ন। মাঝেমধ্যে দু-একটা খুনখারাবি হয়। নির্বাচন এলে এ ধরনের ঘটনা ঘটতেই থাকে।’ নির্বাচনের আগে আইন-শৃঙ্খলা পরিস্থিতির অবনতি হয়নি—এমনটা বোঝাতে গিয়ে গতকাল এক অনুষ্ঠানে প্রধান নির্বাচন কমিশনার (সিইসি) এএমএম নাসির উদ্দিন এ কথা বলেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a26e376995492593600874986aa07d7e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিজয় দিবস আজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/amcKWCHZhoJ8MHBT/</link>
      <description><![CDATA[স্বাধীনতার ৫৪ বছর পূর্ণ হলো আজ। বিজয় দিবস আজ। বাঙালি জাতির হাজার বছরের শৌর্য ও বীরত্বের এক অবিস্মরণীয় গৌরবময় দিন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">013b793d48de851e867ef3acafe830c9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অত সুশীলতা করে লাভ নেই এবার লাশ পড়লে লাশ নেব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/79CILJ6LRaUvlhvu/</link>
      <description><![CDATA[জুলাই আন্দোলনকারীদের ওপর কোনো আক্রমণ হলে পাল্টা আক্রমণে যাওয়ার হুঁশিয়ারি দিয়ে অন্তর্বর্তী সরকারের সদ্য সাবেক উপদেষ্টা মাহফুজ আলম বলেছেন, ‘আমাদের গায়ে হাত দেয়া যাবে না।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c169f7b73a602c9910aab1e18f9e6c1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সাংবাদিকদের কল্যাণে সব উদ্যোগ নেবে সরকার —তথ্য উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/qAjE7UzytBXCHHeo/</link>
      <description><![CDATA[তথ্য ও সম্প্রচার মন্ত্রণালয়ের নবনিযুক্ত উপদেষ্টা সৈয়দা রিজওয়ানা হাসান বলেছেন, ‘সাংবাদিকদের পেশাগত ও সামাজিক কল্যাণ নিশ্চিত করতে সরকার প্রয়োজনীয় সব ধরনের উদ্যোগ নেবে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">74398f088df28484cf97b203de58448d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাজারের বেশি গ্রেফতার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/MpVeLRShNfklrOyD/</link>
      <description><![CDATA[শরিফ ওসমান বিন হাদি ঢাকায় গুলিবিদ্ধ হওয়ার পর অবৈধ অস্ত্র উদ্ধার করাসহ আইন-শৃঙ্খলা পরিস্থিতি নিয়ন্ত্রণে ও ফ্যাসিস্টদের দমনে অপারেশন ডেভিল হান্ট ফেজ-২ শুরু করেছে সরকার।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd88abba0ef7ea26e6d81402ba3a00f6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পুলিশ কমিশন অধ্যাদেশ কার্যত লোক দেখানো: টিআইবি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/aOctJQ0tphuBWbo8/</link>
      <description><![CDATA[স্বচ্ছ ও জবাবদিহিমূলক পুলিশ ব্যবস্থা গঠনের দীর্ঘদিনের জনদাবিকে উপেক্ষা করে অন্তর্বর্তী সরকার প্রণীত পুলিশ কমিশন অধ্যাদেশ, ২০২৫ কার্যত লোক দেখানো ও অর্থহীন বলে মন্তব্য করেছে ট্রান্সপারেন্সি ইন্টারন্যাশনাল বাংলাদেশ (টিআইবি)।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5cb3ef766dacf92698eb89378cb2650e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সাংবাদিক আনিস আলমগীর পাঁচদিনের রিমান্ডে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/vraTPEzrmABVpvlS/</link>
      <description><![CDATA[উত্তরা পশ্চিম থানার সন্ত্রাসবিরোধী আইনের মামলায় সাংবাদিক আনিস আলমগীরকে জিজ্ঞাসাবাদের জন্য পাঁচদিনের রিমান্ডে পাঠিয়েছেন আদালত।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a1faae12d24a61e1920f4215c38ec6e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দুদিনের ব্যবধানে হিলিতে পেঁয়াজের দাম কমেছে কেজিতে ৩০-৩৫ টাকা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/fJ6OJJNw0OnETEME/</link>
      <description><![CDATA[দিনাজপুরের হিলি স্থলবন্দরে দুদিনের ব্যবধানে পাইকারিতে (ট্রাকসেল) পেঁয়াজের দাম কমেছে কেজিতে ৩০-৩৫ টাকা। ভারত থেকে আমদানি বাড়ায় মসলাপণ্যটির দাম কমেছে বলে জানিয়েছেন ব্যবসায়ীরা।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">948313dbf2730edabb372f1123592648</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাদির মস্তিষ্ক ছাড়া অন্য অঙ্গগুলো নিয়ন্ত্রণযোগ্য নেয়া হলো সিঙ্গাপুরে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/C3jptrbDZ2E9hp7K/</link>
      <description><![CDATA[ইনকিলাব মঞ্চের আহ্বায়ক শরিফ ওসমান বিন হাদিকে উন্নত চিকিৎসার জন্য সিঙ্গাপুর নেয়া হয়েছে। গতকাল বেলা ২টার কিছু আগে ঢাকার হযরত শাহজালাল আন্তর্জাতিক বিমানবন্দর থেকে তাকে বহনকারী এয়ার অ্যাম্বুলেন্স সিঙ্গাপুরের উদ্দেশে উড্ডয়ন করে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d730b25654b035673718fe3258cb54ec</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিদেশে চিকিৎসার খরচ বহন করবে অর্থ মন্ত্রণালয় —অর্থ উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/YPF6ZFPIPCrPH4oW/</link>
      <description><![CDATA[ইনকিলাব মঞ্চের আহ্বায়ক গুলিবিদ্ধ শরিফ ওসমান হাদির বিদেশে চিকিৎসার জন্য প্রয়োজনীয় অর্থ সরকার বহন করবে। অর্থ মন্ত্রণালয়ের নিজস্ব বাজেট থেকে এ টাকা দেয়া হচ্ছে বলে জানিয়েছেন অর্থ উপদেষ্টা ড. সালেহউদ্দিন আহমেদ।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1345f6228ba8c26199c12b983332af5f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্যর্থ হলে পদত্যাগ করতে হবে স্বরাষ্ট্র, আইন ও পররাষ্ট্র উপদেষ্টাকে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/qDOmRXAuMCwEC1uD/</link>
      <description><![CDATA[ইনকিলাব মঞ্চের আহ্বায়ক শরিফ ওসমান হাদিকে হত্যাচেষ্টার ঘটনায় জড়িত প্রত্যক্ষ হামলাকারী ও পরিকল্পনাকারীদের গ্রেফতারসহ তিন দফা দাবি জানিয়েছেন ঢাকা বিশ্ববিদ্যালয় কেন্দ্রীয় ছাত্র সংসদের (ডাকসু) ভিপি সাদিক কায়েম।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b37907244bec25631c7a416be43c8a4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নভেম্বরে ৫২৬ সড়ক দুর্ঘটনায় প্রাণ হারান ৫০৭ জন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/j0K55dK2EpGbFd9T/</link>
      <description><![CDATA[দেশে গত নভেম্বরে ৫২৬টি সড়ক দুর্ঘটনায় প্রাণ হারিয়েছেন অন্তত ৫০৭ জন। আহত হয়েছেন ৮৯৯ জন। এর মধ্যে মোটরসাইকেল দুর্ঘটনায় নিহত হয়েছেন ২০১ জন এবং আহত ১৭১;]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd80a139324ff38fb67b9f3ec39ca2dc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাদিকে গুলির ঘটনা নির্বাচনে বিঘ্ন সৃষ্টির ষড়যন্ত্রের অংশ —তারেক রহমান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/DFJlSYmWHvMTvOg8/</link>
      <description><![CDATA[ইনকিলাব মঞ্চের আহ্বায়ক শরিফ ওসমান হাদিকে গুলি করার ঘটনাটি নির্বাচনে বিঘ্ন সৃষ্টির ষড়যন্ত্রের অংশ বলে মন্তব্য করেছেন বিএনপির ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান তারেক রহমান।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">82704d764ee3ff3fed968dbaeef03c3a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আনিস আলমগীরের বিরুদ্ধে সন্ত্রাস দমন আইনে মামলার নিন্দা সম্পাদক পরিষদের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/7ktIhvqPqcN1FdgV/</link>
      <description><![CDATA[সুনির্দিষ্ট অভিযোগ ছাড়াই সাংবাদিক আনিস আলমগীরকে ডিবি কার্যালয়ে ডেকে নিয়ে সন্ত্রাসবিরোধী আইনে মামলা দায়েরের ঘটনায় তীব্র নিন্দা জানিয়েছে সম্পাদক পরিষদ।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:34:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff765511f3697396406743490a71c640</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভালুকের কারণে উত্তর-পূর্ব জাপানে প্রায় ৩০% প্রতিষ্ঠানের কার্যক্রম ব্যাহত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/a4rjsn3UAVkHz9sz/</link>
      <description><![CDATA[ভালুকের আক্রমণে চলতি বছর ব্যবসায়িক কার্যক্রম ব্যাহত হওয়ার তথ্য দিয়েছে উত্তর-পূর্ব জাপানের প্রায় ৩০ শতাংশ কোম্পানি। ভালুকের আক্রমণ ও লোকালয়ে প্রাণীটির দেখা যাওয়ার ঘটনা বেড়ে যাওয়ার প্রেক্ষাপটে এ বিষয়ে অনলাইনে জরিপ পরিচালনা করে টোকিও শোকো রিসার্চ।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:02:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">91543dbefc27232b1652e18dcc5562e5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিজয় দিবসে দুই দিনব্যাপী বিজয় উৎসব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/Z1ihBBKSr76SNFfK/</link>
      <description><![CDATA[মহান বিজয় দিবস উপলক্ষে সংস্কৃতিবিষয়ক মন্ত্রণালয়ের উদ্যোগে এবং বাংলাদেশ শিল্পকলা একাডেমির ব্যবস্থাপনায় শুরু হয়েছে দুই দিনব্যাপী বিজয় উৎসব। স্বাধীনতার গৌরবময় এ সময়ে শ্রদ্ধা ও কৃতজ্ঞতায় স্মরণ করা হচ্ছে দেশের লাখো বীর শহীদকে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:02:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1fa9e44b3bd1c61d2ac2677e98005278</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুক্তরাজ্যে অক্টোবরে বাণিজ্য ঘাটতি কমে ২৬৬০ কোটি ডলার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/l12lexa1jlaZ36U9/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাজ্যে অক্টোবরে বাণিজ্য ঘাটতি কমে দাঁড়িয়েছে ১ হাজার ৯৯০ কোটি পাউন্ড বা ২ হাজার ৬৬০ কোটি ডলারের সমপরিমাণে, যা আগের মাসের তুলনায় কম। তবে তা পূর্বাভাসের তুলনায় বেশি।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">856e722fb4a6fd48b24660b766094c5f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘পুষ্পা ২’-এর রেকর্ড ভাঙল ‘ধুরন্ধর’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/ghdvt26nj7Jqg1Ix/</link>
      <description><![CDATA[বক্স অফিসে নতুন ইতিহাস গড়ল রণবীর সিং অভিনীত সিনেমা ‘ধুরন্ধর’। আদিত্য ধর পরিচালিত সিনেমাটি মুক্তির পর থেকেই দারুণ সাড়া ফেলেছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">827636feb58aff2414093f680f53cb39</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শান্তিপূর্ণ গণতান্ত্রিক রূপান্তর ও উন্নত অর্থনীতি হোক আগামীর প্রতিশ্রুতি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/aK23M8sAV1rXOYxs/</link>
      <description><![CDATA[পৃথিবীর মানচিত্রে স্বাধীন বাংলাদেশের অভ্যুদ্বয়ের দিন আজ, ১৬ ডিসেম্বর। ১৯৭১ সালের এই দিনে পাকিস্তানি দখলদার সেনাবাহিনীর নিঃশর্ত আত্মসমর্পণের মধ্য দিয়ে সমাপ্তি ঘটে দীর্ঘ নয় মাসের রক্তক্ষয়ী মুক্তিযুদ্ধের। বিজয় লাভ করেন বাংলাদেশের আপামর জনসাধারণ।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10141d8ab976af13419be7c587f44cc2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নাগরিকের রাষ্ট্র ও শান্তিপূর্ণ গণতান্ত্রিক উত্তরণ সবার প্রত্যাশা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/9P7lLBtg3w9ZhQT7/</link>
      <description><![CDATA[দক্ষিণ এশিয়ায় সশস্ত্র সংগ্রামের মাধ্যমে স্বাধীন হওয়া একমাত্র দেশ বাংলাদেশ। স্বাধীনতার ঘোষণাপত্র অনুযায়ী, ‘বাংলাদেশের জনগণের জন্য সাম্য, মানবিক মর্যাদা ও সামাজিক ন্যায়বিচার প্রতিষ্ঠা’র লক্ষ্য নিয়ে বাংলাদেশ এগোনোর কথা।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ef9723d9b8137c037467c441fe99404</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রিমিয়ার ব্যাংক বন্ডের ১০% কুপন রেট ঘোষণা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/yEZNYQG4bZNohllc/</link>
      <description><![CDATA[প্রিমিয়ার ব্যাংক পারপেচুয়াল বন্ডের (পিআরইবিপি বন্ড) ট্রাস্টি চলতি বছরের ২৭ ডিসেম্বর থেকে আগামী বছরের ২৬ জুন পর্যন্ত অর্ধবার্ষিকের জন্য ১০ শতাংশ কুপন রেট ঘোষণা করেছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29dd88eb242e240398c6862833ddfb09</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ম্যাকসন্স স্পিনিংয়ের লোকসান বেড়েছে আড়াই গুণ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/JZ4VqAGzsvWcGTv2/</link>
      <description><![CDATA[ম্যাকসন্স স্পিনিং মিলস পিএলসির সর্বশেষ সমাপ্ত ২০২৪-২৫ হিসাব বছরে লোকসান বেড়েছে ২ দশমিক ৫৫ গুণ। আলোচ্য হিসাব বছরে বিনিয়োগকারীদের জন্য কোনো লভ্যাংশ ঘোষণা করেনি কোম্পানিটির পর্ষদ।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7958f7304c66685dc6cdd6fb2e167c5f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্কয়ার ফার্মাসিউটিক্যালসের ১২০ শতাংশ নগদ লভ্যাংশ অনুমোদন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/KOMkNfRE8LKBp6XU/</link>
      <description><![CDATA[স্কয়ার ফার্মাসিউটিক্যালস পিএলসি তার ৩০ জুন ২০২৫ সমাপ্ত অর্থবছরের আর্থিক প্রতিবেদন অনুযায়ী, শেয়ারহোল্ডারদের জন্য ১২০ শতাংশ নগদ লভ্যাংশ অনুমোদন করেছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">04af801bd1e089406bc4d03266f65763</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পুলিশ কমিশন অধ্যাদেশ কার্যত লোক-দেখানো ও অর্থহীন : টিআইবি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/8iF9OKHP4xW0SuHa/</link>
      <description><![CDATA[একইসঙ্গে, ১৯(২) অনুচ্ছেদে জাতীয় মানবাধিকার কমিশনের এক্তিয়ারভুক্ত অভিযোগ সমন্বয়ের মাধ্যমে নিষ্পত্তি-এর বিধান একটি গুরুতর অন্তর্ঘাত, কারণ এ ধরনের ক্ষেত্রে মানবাধিকার কমিশনের কর্তৃত্বই অগ্রাধিকার পাওয়া উচিত।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 17:22:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5062f3bfc8394221cfb45e99118c4fb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দক্ষিণখানে এক ব্যক্তিকে কুপিয়ে হত্যা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/dEgfGx104lHLqaSr/</link>
      <description><![CDATA[নিহত শাহজাহানকে সবাই ওই এলাকায় ডিলার শাহজাহান নামে চিনতেন। তিনি গাড়ি বেচাকেনা ও জমি বেচাকেনার ব্যবসা করতেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 17:07:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bdb1259b4264f3b56fdbb89c30cd5665</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘হাদির ওপর হামলা বিচ্ছিন্ন ঘটনা’—সিইসির বক্তব্যের ব্যাখ্যা দিল ইসি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/OzaV8r23hKePu65i/</link>
      <description><![CDATA[প্রধান নির্বাচন কমিশনার মূলত তার বক্তব্যে বোঝাতে চেয়েছেন, ওসমান হাদির ওপর সন্ত্রাসী হামলা আসন্ন নির্বাচনকে বাধাগ্রস্ত করতে পারবে না। কমিশন শরিফ ওসমান হাদির দ্রুত সুস্থতা কামনা করছে এবং তাঁর পরিবারের প্রতি গভীর সমবেদনা জানাচ্ছে। উপর্যুক্ত বর্ণনা প্রধান নির্বাচন কমিশনারের বক্তব্যের বিষয়ে ভুল-বোঝাবুঝির অবসান করবে বলে কমিশন মনে করে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 16:53:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42bd22fce0a632055d2660ad92a77b35</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্বর্ণের দাম বেড়ে ভরি ছাড়াল দুই লাখ ১৭ হাজার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/Kj1pjQCbwbNxCB3C/</link>
      <description><![CDATA[স্বর্ণের দাম বাড়ানো হলেও অপরিবর্তিত আছে রৌপ্যের দাম। ২২ ক্যারেটের এক ভরি রৌপ্যের দাম ৪ হাজার ৫৭২ টাকা। এছাড়া ২১ ক্যারেটের প্রতি ভরি রৌপ্যের ৪ হাজার ৩৬২ টাকা, ১৮ ক্যারেটের প্রতি ভরি ৩ হাজার ৭৩২ টাকা এবং সনাতন পদ্ধতির প্রতি ভরি রৌপ্যের দাম ২ হাজার ৮০০ টাকা।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:58:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3664169baeac93a39696eec9e772a325</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্ধারিত সময়েই নির্বাচন হবে, ভোটের মাঠে জনগণের সঙ্গে থাকব : তারেক রহমান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ZfQTqsno7hOLD5rz/</link>
      <description><![CDATA[তিনি বলেন, ‘আগামী দশকটি হবে রূপান্তরের দশক। এ চিন্তা নিয়েই আমরা আমাদের দেশ গড়ার কর্মসূচি বাস্তবায়নের কর্মপরিকল্পনা তৈরি করেছি।’]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:48:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ee0b6de2a3983519c2b939a81d39637</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নর্থ সাউথ ইউনিভার্সিটিতে দক্ষিণ এশিয়ায় বাস্তুচ্যুতি ও শরণার্থী ইস্যু নিয়ে বই আলোচনা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/yQM6ZorTPaL470mZ/</link>
      <description><![CDATA[বিশ্বখ্যাত একাডেমিক প্রকাশনা সংস্থা ব্লুমবারিং থেকে প্রকাশিত এ সম্পাদিত গ্রন্থটিতে দক্ষিণ এশিয়ায় জোরপূর্বক বাস্তুচ্যুতি, শরণার্থী শাসনব্যবস্থা ও মানবিক সংকট নিয়ে সমসাময়িক ও গভীর বিশ্লেষণ করা হয়েছে।  এটি সম্পাদনা করেছেন নর্থ সাউথ ইউনিভার্সিটির রাজনীতি ও সমাজবিজ্ঞান বিভাগের অধ্যাপক বুলবুল সিদ্দিকী]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:27:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">effde36eb6e2415d65c61302745aca81</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জুলাই-নভেম্বরে এডিপি বাস্তবায়ন হার ১১ দশমিক ৭৫ শতাংশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Vow1RtLBJggFdpJZ/</link>
      <description><![CDATA[জুলাই-নভেম্বর মাসে মন্ত্রণালয় ও বিভাগগুলো ব্যয় করতে পেরেছে ২৮ হাজার ৪৩ কোটি ৬২ লাখ টাকা। যা মোট এডিপি বরাদ্দের ১১ দশমিক ৭৫ শতাংশ। এরমধ্যে শুধু নভেম্বর মাসে এডিপি বাস্তবায়ন হার ছিল ৩ দশমিক ৪২ শতাংশ। এর আগে জুলাই-অক্টোবরে এ হার ছিল ৮ দশমিক ৩৩ শতাংশ।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:26:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">393f28ea1b6d57067ee9b560e8baf97d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বনানীতে আকিজ ফার্মেসির প্রথম ফ্ল্যাগশিপ আউটলেট উদ্বোধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/hfaWUDg6Q9zbFcfo/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:26:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">726584b355c555f05b21a564afb6b9f6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিজয় দিবস উপলক্ষে প্রধান উপদেষ্টার স্মারক ডাকটিকিট অবমুক্ত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/aUwsyuQkqW73L3yQ/</link>
      <description><![CDATA[সোমবার (১৫ ডিসেম্বর) বিকালে রাষ্ট্রীয় অতিথি ভবন যমুনায় তিনি এ অবমুক্ত করেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:26:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">beacf3328c93b36a640a7e8253c7ec4e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অপারেশন ডেভিল হান্ট ফেজ-২, দুদিনে গ্রেফতার ১০৪৩ জন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/FGltuLtcUlPQWXYq/</link>
      <description><![CDATA[সোমবার (১৫ ডিসেম্বর) পুলিশ সদর দফতরের মুখপাত্র সহকারী মহাপরিদর্শক এ এইচ এম শাহাদাত হোসাইন বণিক বার্তাকে জানান, পরবর্তী নির্দেশ না দেয়া পর্যন্ত সারা দেশে যৌথ বাহিনীর অপারেশন ডেভিল হান্ট ফেজ-২ চলবে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:26:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a285e5812d8b77f419459117317631b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাদিকে হত্যাচেষ্টা: প্রধান আসামি ফয়সালের স্ত্রীসহ তিনজন ৫ দিনের রিমান্ডে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/nyg3GA9hzONiTpJv/</link>
      <description><![CDATA[এর আগে, গতকাল রোববার (১৪ ডিসেম্বর) হাদিকে গুলি করে হত্যাচেষ্টার অভিযোগে ইনকিলাব মঞ্চের সদস্য সচিব আব্দুল্লাহ আল জাবের বাদী হয়ে পল্টন মডেল থানায় মামলা দায়ের করেন। মামলায় দণ্ডবিধির একাধিক ধারায় আসামিদের বিরুদ্ধে অপরাধমূলক ষড়যন্ত্র, হত্যাচেষ্টা, বিপজ্জনক অস্ত্র ব্যবহার করে স্বেচ্ছায় গুরুতর আঘাত এবং দুষ্কর্মে সহায়তার অভিযোগ আনা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:25:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ac7f2a7d623f2a641f6b70888fe1491</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আইজিপি বাহারুল আলমের অপসারণ চেয়ে রিট খারিজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/oirYXixSPxSbfGU7/</link>
      <description><![CDATA[চিঠিতে বলা হয়েছে,  জাতীয় জীবনের এক করুণতম অধ্যায় ২০০৯ সালের বিডিআর হত্যাকাণ্ড, যেখানে দেশের ৫৭ জন সেনা কর্মকর্তাসহ অসংখ্য সদস্য নির্মমভাবে শহিদ হন, এখনও জাতীয় বেদনা ও বিচার প্রত্যাশার এক অমলিন স্মৃতি হয়ে আছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 14:55:22 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">06d0ad6be22e11becac9fbc3797992a6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জেন-জি ও মিলেনিয়ালদের মধ্যে কৃচ্ছ্রসাধনের প্রবণতা বাড়ছে?</title>
      <link>https://bonikbarta.com/lifestyle/8Jx4A1GqBQl1TYIc/</link>
      <description><![CDATA[জেন জি ও মিলেনিয়ালদের মধ্যে সার্বিকভাবেই এখন ভোগব্যয় কমিয়ে দেয়ার প্রবণতা বেড়েছে বলে পিডব্লিউসির এক সমীক্ষায় উঠে এসেছে। সংস্থাটির এক জরিপে দেখা যায়, বিশ্বব্যাপী জেন জির সদস্যরা এখন ‘অর্থবহ কেনাকাটার’ দিকে ঝুঁকছেন বেশি। জরিপের আওতাধীন জেন জি প্রজন্মের সদস্যদের ৫১ শতাংশই বাইরে খাওয়া বা টেকঅ্যাওয়ে কমিয়েছেন]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:48:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12d4d630df7b8892623dfa36d99120f7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওসমান হাদিকে বহনকারী এয়ার অ্যাম্বুলেন্স সিঙ্গাপুরে পৌঁছেছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/uh2GxxZObVxcXC8L/</link>
      <description><![CDATA[শরিফ ওসমান হাদিকে বহনকারী এয়ার অ্যাম্বুলেন্স সোমবার (১৫ ডিসেম্বর) বাংলাদেশ সময় সন্ধ্যা ৬টা ২০ মিনিটে সিঙ্গাপুর সেলেতার বিমানবন্দরে পৌঁছেছে।  সেখান থেকে ওসমান হাদিকে সিঙ্গাপুর জেনারেল হাসপাতালে নেয়া হবে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:11:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ba863fe4422b88e8e852ec0e35dc09e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাতীবান্ধায় প্রাইম ব্যাংকের উন্মুক্ত কৃষিঋণ বিতরণ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/oEmjZsKccyyE9DNd/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:50:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8556495d8a6975570e06f4ca2d8e177e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আনিস আলমগীরের বিরুদ্ধে মামলার ঘটনায় সম্পাদক পরিষদের নিন্দা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ZVNZEPp04asj5JHA/</link>
      <description><![CDATA[২০২৪ সালের ৫ আগস্ট গণঅভ্যুত্থানের মধ্য দিয়ে শেখ হাসিনার পতনের পর থেকে বহু সাংবাদিকের বিরুদ্ধে মিথ্যা হত্যা মামলা দায়ের করা হয়েছে এবং অনেকেই এখনো কারাগারে রয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:48:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">934bd9bf4322438852ac1ec326e3b1dd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>৫০ হাজার টন চাল ও ৮০ হাজার টন সার কিনবে সরকার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/mKek8RTDrBstwe6Y/</link>
      <description><![CDATA[সোমবার (১৫ ডিসেম্বর) সচিবালয়ে, মন্ত্রিপরিষদ বিভাগের সম্মেলন কক্ষে অর্থ উপদেষ্টা ড. সালেহউদ্দিন আহমেদের সভাপতিত্বে অনুষ্ঠিত এ বছরের সরকারি ক্রয়সংক্রান্ত উপদেষ্টা পরিষদ কমিটির ৫০তম সভায় এ সিদ্ধান্ত নেয়া হয়।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:42:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c9839b0daf673a28f4a8e17b6490ee8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওসমান হাদীর ওপর গুলি: শেরপুরে সীমান্তে মানুষ পারাপারে জড়িত ফিলিপের দুই সহযোগী গ্রেফতার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/WuOdFAliQdVlw6Jp/</link>
      <description><![CDATA[হাদির ওপর হামলাকারী ২ আততায়ীর একজন সন্দেহভাজন ‘ফয়সাল করিম’ তার সঙ্গেই কিছুদিন ধরে নির্বাচনী প্রচার কাজে যুক্ত ছিলেন বলে বিভিন্ন সূত্রে জানা যাচ্ছে। পুলিশের পক্ষ থেকেও তাকে সন্দেহভাজন হামলাকারী ধরে নিয়ে নাগরিকদের কাছে তথ্য চাওয়া হয়েছে। এই ফয়সাল করিম নিষিদ্ধ ছাত্রলীগের ঢাকার মোহাম্মদপুর এলাকার নেতা ছিলেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:41:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da89767fb926e1a4c8c8197093ccd867</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নিরাপদ ও গুণগত চিংড়ি উৎপাদন নিশ্চিত করা জরুরি : মৎস্য উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/S1Kk1LHavTv1NgbB/</link>
      <description><![CDATA[ফরিদা আখতার বলেন, বাগদা চিংড়ি বাংলাদেশের একটি বিশেষ পরিচয় বহন করে। তাই এর সুনাম রক্ষা করা আমাদের সবার দায়িত্ব। চিংড়ি চাষের সঙ্গে ম্যানগ্রোভ বা প্যারাবন সংরক্ষণ ও সঠিক ব্যবস্থাপনা নিশ্চিত করার ওপর তিনি গুরুত্বারোপ করেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:37:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f62b7c73799a384e7efb8f035cc43ccf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজনৈতিক ব্যক্তি ও এমপি প্রার্থীদের আগ্নেয়াস্ত্রের লাইসেন্সের নীতিমালা প্রকাশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/NbZDEyMyR6iTthJY/</link>
      <description><![CDATA[জননিরাপত্তা নিশ্চিতকরণ, আইনশৃঙ্খলা পরিস্থিতি বজায় রাখা এবং নির্বাচনকালীন সহিংসতা প্রতিরোধে রাজনৈতিক গুরুত্বপূর্ণ ব্যক্তি ও জাতীয় সংসদ সদস্য পদপ্রার্থীদের অনুকূলে আগ্নেয়াস্ত্র লাইসেন্স ও রিটেইনার নিয়োগের লক্ষ্যে এ নীতিমালা জারি করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:27:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">980bdcae4208644fc2ac66f3ea8833d5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পটুয়াখালী জেলার ৪৪টি জলমহাল ইজারা যোগ্য নয় : ভূমি উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/vLpLgccfvVz6z31A/</link>
      <description><![CDATA[নদী, হাওর, বাঁওড়, বিল ও খাল এসব জলমহাল কেবল মাছ উৎপাদনের উৎস নয়; বরং স্থানীয় মানুষের কৃষিকাজ, খাদ্যনিরাপত্তা, কর্মসংস্থান এবং পরিবেশগত ভারসাম্যের সঙ্গে ওতপ্রোতভাবে জড়িত। সংশ্লিষ্ট জেলা প্রশাসক ও বিভাগীয় কমিশনারের সুপারিশের প্রেক্ষিতে এ সিদ্ধান্ত গ্রহণ করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34df7b7d1b1b11f8ef333dfb38701f10</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডিমের দামে পতন,লোকসান বাড়ছে খামারিদের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/VWaDdXzpTaK8OqED/</link>
      <description><![CDATA[সম্প্রতি বাণিজ্যিকভাবে উৎপাদিত ডিমের দাম উল্লেখযোগ্যভাবে কমেছে। গত কয়েক বছর ধরে ডিমের বাজারদর বেশি থাকায় এ খাতের খামারিরা স্বউদ্যোগে উৎপাদন বাড়িয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15bfd8caf0294650fb30ae26df1a20e3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মোবাইল আমদানিতে কর ছাড় দিতে রাজি এনবিআর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/zhXnadRTDlBFHGG4/</link>
      <description><![CDATA[পৃথিবীর কোথাও বাণিজ্য (ট্রেড) থেকে এত ট্যাক্স আদায় করা হয় না। আমাদের দেশে যে পরিমাণ ট্যাক্স আদায় করা হয়। এটা যে ট্যাক্সের জন্য করা হয় তা কিন্তু না। অধিকাংশ কেইসে আমাদের লোকাল ইন্ডাস্ট্রিকে সুরক্ষা দিতে এটা করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 11:59:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0c37e42de1fc5543c286ecb2345c412</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আইজিপির সঙ্গে ইউরোপীয় ইউনিয়নের রাষ্ট্রদূতের সৌজন্য সাক্ষাৎ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/GGFEx3Tm9kl9tUid/</link>
      <description><![CDATA[সাক্ষাতে নিরাপত্তা ইস্যু, পুলিশ সংস্কার ও অন্যান্য ক্ষেত্রে বাংলাদেশ পুলিশকে সহায়তাসহ নানা বিষয়ে আলোচনা হয়।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 11:54:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55f67c0c1b8260c496c5e62ead4291b9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভোটগ্রহণ কর্মকর্তা নিয়োগে রিটার্নিং কর্মকর্তাদের ইসির নির্দেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/22hmckaEWfEpbbp6/</link>
      <description><![CDATA[আগামী ১২ ফেব্রুয়ারি ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচন অনুষ্ঠিত হবে। এ নির্বাচন উপলক্ষে নির্ধারিত নীতিমালা অনুযায়ী ভোটগ্রহণ কর্মকর্তার প্যানেল আগামী ১৮ ডিসেম্বর চূড়ান্ত করার জন্য এরইমধ্যে নির্দেশনা দিয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 11:45:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f16fbbc6abc4d8a97e7090402f6e5287</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিজয় দিবসে শুরু দুই দিনব্যাপী বিজয় উৎসব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/14AeoKC8wXmA5RPI/</link>
      <description><![CDATA[আগামীকাল মহান বিজয় দিবস ১৬ ডিসেম্বর দুপুর ২টায় সোহরাওয়ার্দী উদ্যানে আয়োজন করা হয়েছে বিজয় দিবস কনসার্ট। কনসার্টে অংশ নেবেন জনপ্রিয় ব্যান্ড ও শিল্পীরা— সায়ান, শিরোনামহীন, লালন, বাংলা ফাইভ, টঙের গান, আফটারম্যাথ, ইলা লালালালা, ফিরোজ জং ও এফ মাইনর। সুর ও সংগীতের মেলবন্ধনে অনুরণিত হবে একাত্তরের গান।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 11:39:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b9b4ecf65ce224c7f4f1b00e82942349</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজশাহীতে পুলিশের অভিযানে গ্রেফতার ১৭</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/P0Me6cbyPrx8eibh/</link>
      <description><![CDATA[গ্রেফতার ১৭ জনের মধ্যে ওয়ারেন্টভুক্ত ৭ জন ও অন্যান্য মামলার আসামি ১০ জন। গ্রেফতারদের বিরুদ্ধে আইনগত ব্যবস্থা গ্রহণ করেছে পুলিশ।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 11:39:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f55b3217b441f5a5c97904319cc17c9f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্বাচনী ব্যানার-পোস্টার অপসারণের নির্দেশ ডিএনসিসির</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/yYHdf3PFujKKprDR/</link>
      <description><![CDATA[ডিএনসিসির আঞ্চলিক নির্বাহী কর্মকর্তা,আইন-শৃঙ্খলা বাহিনী ও সংশ্লিষ্ট দপ্তরের সঙ্গে সমন্বয় করে এ বিষয়ে প্রয়োজনীয় ব্যবস্থা গ্রহণ করবেন। অভিযান শেষে আঞ্চলিক নির্বাহী কর্মকর্তারা সচিত্র প্রতিবেদন দাখিল করার জন্য নির্দেশনা প্রদান করা হলো।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 11:39:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6eb016e098a7f6c28e5948d89ea95f94</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এনইআইআর কার্যকরের সময় বাড়ল ১৫ দিন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/7mtdUap5i2xEJ8lx/</link>
      <description><![CDATA[ব্যবসায়ীরা আগামী ৩১ ডিসেম্বর ২০২৫ তারিখের মধ্যে তাদের হ্যান্ডসেটের তথ্য জমা দিতে পারবেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 11:37:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cff30ad56c062d61933b7b6afbaf0099</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জাতীয় সংলাপে ওয়াশ অগ্রাধিকার দেওয়ার আহ্বান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/cLVtCuy5J2XnghFQ/</link>
      <description><![CDATA[ওয়াটারএইড বাংলাদেশ এর সার্বিক তত্ত্বাবধানে নিরাপদ পানি, স্যানিটেশন ও স্বাস্থ্যবিধি (ওয়াশ) নিয়ে কাজ করা ১০টি জাতীয় ও আন্তর্জাতিক নেটওয়ার্কের সমন্বয়ে গঠিত প্ল্যাটফর্ম ‘নেটওয়ার্ক অব ওয়াশ নেটওয়ার্কস’ এই সংলাপের আয়োজন করে। আসন্ন ১৩তম জাতীয় সংসদ নির্বাচনে অংশগ্রহণকারী রাজনৈতিক দলগুলোর নির্বাচনী ইশতেহারে ওয়াশ খাতকে সুস্পষ্টভাবে অন্তর্ভুক্ত করার জোরালো আহ্বান জানানো হয়]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 11:11:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbddcf55d6384dd4b145d4e89b2528ba</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্বাচনের আগে সহিংসতার আশঙ্কা, ভ্রমণ সতর্কতা মার্কিন দূতাবাসের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/InkNAJnkYIcITmMK/</link>
      <description><![CDATA[জরুরি প্রয়োজনে ঢাকাস্থ মার্কিন দূতাবাস বা যুক্তরাষ্ট্রের কনস্যুলার অ্যাফেয়ার্স বিভাগের সঙ্গে যোগাযোগ করার পাশাপাশি নিরাপত্তা সংক্রান্ত হালনাগাদ তথ্য পেতে স্মার্ট ট্রাভেলার এনরোলমেন্ট প্রোগ্রামে (এসটিইপি) নিবন্ধনের আহ্বান জানিয়েছে দূতাবাস।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 11:10:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a784ff1fdcc4fa58ab91655fcbb8be83</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্বাচন-গণভোট আয়োজনে ইসিকে সহযোগিতা দিতে পরিপত্র</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/nYmzQ8A7i3xrZIBO/</link>
      <description><![CDATA[প্রেষণে চাকরিরত থাকাকালে নির্বাচনসংক্রান্ত দায়িত্ব পালনের বিষয়ে ইসি এবং ক্ষেত্রমত রিটার্নিং অফিসারের নিয়ন্ত্রণে থাকবেন এবং তিনি তার যাবতীয় আইনানুগ আদেশ বা নির্দেশ পালনে বাধ্য থাকবেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:41:40 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fab133bd7872d8761cafd504ae202221</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শহীদ মিনারে শুরু সর্বদলীয় প্রতিরোধ সমাবেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/JBkAKK8BxmCtMbnw/</link>
      <description><![CDATA[সমাবেশে বিএনপি, জামায়াত, গণঅধিকার পরিষদ, এবি পার্টি ও ইসলামী আন্দোলনসহ বিভিন্ন রাজনৈতিক দলের প্রতিনিধিরা যোগ দিয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:39:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2ca26bc39b2d1d9c54308f086a3d0ab</guid>
    </item>
    <item>
      <title>২০২৫ সালে অ্যালেক্সাকে করা সবচেয়ে জনপ্রিয় প্রশ্নের তালিকা প্রকাশ অ্যামাজনের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/UpvkRt9uUOLX3RGo/</link>
      <description><![CDATA[অ্যামাজনের তথ্যানুযায়ী, যুক্তরাজ্যে অ্যালেক্সা এখন অনেক পরিবারের দৈনন্দিন জীবনের অংশ। গান চালানো, রান্নার সময় ঠিক করা কিংবা আবহাওয়ার খবর জানার পাশাপাশি নানা সাধারণ ও ব্যক্তিগত প্রশ্নের উত্তর পেতেও ব্যবহারকারীরা অ্যালেক্সার ওপর ভরসা করছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:36:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8179399520a2fc0295765db291ff7bc1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইন্দোনেশিয়ার বন্যায় বিলুপ্তির পথে টাপানুলি ওরাংওটাং</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/SpL5mv1XUqjLtaoK/</link>
      <description><![CDATA[বিশেষজ্ঞদের ধারণা, এই দুর্যোগে ৩৩ থেকে ৫৪টি টাপানুলি ওরাংওটাং মারা গেছে। বন্যার আগে বনে এই প্রজাতির সংখ্যা ছিল ৮০০টিরও কম।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:28:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">115b1fd095dcf6757767f1260b0fa7b9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আলোড়ন তুলেছিল ‘গন উইথ দ্য উইন্ড’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/PtTriJ3z2NFO6PZS/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:17:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">95680d35749b0707057d71858d8b9895</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পুরস্কার ঘোষণা করেও ভ্যাট আদায়ে ব্যর্থ হয়েছি: এনবিআর চেয়ারম্যান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/L2TdJzFrF4GaS8u4/</link>
      <description><![CDATA['দেশে রিটেইল লেভেলে ভ্যাট একেবারে অনুপস্থিত। এটা ঠিক করতে আমরা অনেক কিছু ট্রাই করেছি, কিন্তু ফেইল করেছি। সকালেও এটা নিয়ে কথা হচ্ছিলো। এমনকি ইলেকট্রনিক ফিসক্যাল ডিভাইস চালু করে অনেক টাকা পুরস্কার ঘোষণা করলাম। সেখানেও শেষ পর্যন্ত আমরা ব্যর্থ হয়েছি।']]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:07:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c89d52f87c1ce4b56116b3cbe62216b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নারীদের টি-টোয়েন্টি লিগ শুরু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/5TBvi8dZzR4cJ6r5/</link>
      <description><![CDATA[এই টুর্নামেন্টে চারটি দল অংশ নেবে—ইস্ট জোন, নর্থ জোন, সাউথ জোন ও সেন্ট্রাল জোন। সেন্ট্রাল জোনের অধিনায়ক নিগার সুলতানা জ্যোতি, ইস্ট জোনের অধিনায়ক ফাহিমা খাতুন, নর্থ জোনের অধিনায়ক সোবহানা মোস্তারি ও সাউথ জোনের অধিনায়ক রাবেয়া খান।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:03:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43cefcf12fa45e4154d682fb2ab6d3da</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওসমান হাদিকে নিয়ে সিঙ্গাপুরের পথে এয়ার অ্যাম্বুলেন্স</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/YfnlRKXz5k3CrtWW/</link>
      <description><![CDATA[এর আগে ১টা ২৫ মিনিটের দিকে বিমানবন্দরের উদ্দেশে তাকে বহনকারী অ্যাম্বুলেন্স এভারকেয়ার হাসপাতাল থেকে রওনা হয়।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:57:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1244ecee523d3dc95c9b29138721e89d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিজয় দিবস উদযাপনে প্রস্তুত জাতীয় স্মৃতিসৌধ, চার স্তরের নিরাপত্তা জোরদার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/VjYcr1QfbCoPucxf/</link>
      <description><![CDATA[বাহারি ফুলের আদলে লাল-সবুজ আভায় সাজানো হচ্ছে স্মৃতিসৌধ। বিভিন্ন স্থানে লাল টবে শোভা পাচ্ছে বাহারি ফুলগাছ। লেকের পানিতে নতুন করে ছাড়া হয়েছে লাল শাপলা। গণকবর ও শহীদ বেদী ধুয়ে মুছে পরিষ্কার-পরিচ্ছন্ন করা হচ্ছে]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:53:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c08ad7973b6fdd5ce85ccb918ec03a3b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাংলাদেশকে ১৩১ রান টার্গেট দিল নেপাল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/Cd6Dnb5un6eFsJKL/</link>
      <description><![CDATA[সাদ ইসলাম (৩/৩২), মো. সবুজ (৩/২৭), শাহরিয়ার আহমেদ (২/১০) ও আজিজুল হাকিমের (২/১৮) দারুণ বোলিং নেপালকে ১৩০ রানে অলআউট করে দেয়। ৩১.১ ওভারে সবকটি উইকেট হারিয়েছে তারা।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:45:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12feec1c7a9592170de1937f820d3797</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিজয় দিবসে যেসব সড়ক এড়িয়ে চলবেন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ceOwhGzriSwWObzp/</link>
      <description><![CDATA[মহান বিজয় দিবস উপলক্ষে ১৬ ডিসেম্বর রাত ৩টা থেকে সকাল ৯টা পর্যন্ত ঢাকা–আশুলিয়া ও ঢাকা–আরিচা মহাসড়কের গাবতলী, বাইপাইল পয়েন্টে ডাইভারশন চলবে]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:22:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">205ae847b94f3e743a9df8b3c0e6b8a4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাদির ওপর গুলি 'বিচ্ছিন্ন ঘটনা', নির্বাচনে আইনশৃঙ্খলা নিয়ে কোনো শঙ্কা নেই: সিইসি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/a3lgYLpRG6n4akkZ/</link>
      <description><![CDATA[সিইসি বলেন, ‘এই যে হাদির ওপর একটি ঘটনা ঘটেছে, আমরা এগুলো বিচ্ছিন্ন ঘটনা বলে মনে করি। অতীতেও এমন ঘটনা ঘটেছে। আহসানউল্লাহ মাস্টার বা সাবেক অর্থমন্ত্রী কিবরিয়ার ঘটনাও তার উদাহরণ। বাংলাদেশে এমন ঘটনা নতুন কিছু নয়।‘]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:21:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a1913f9defcf42648c4e40f50e17d75</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওসমান হাদিকে বিমানবন্দরে নেয়া হয়েছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/a0yi4ZfkeMVpGsYQ/</link>
      <description><![CDATA[চিকিৎসার জন্য শরিফ ওসমান বিন হাদিকে সিঙ্গাপুরে নেয়া হচ্ছে। এয়ার অ্যাম্বুলেন্সে তাকে সিঙ্গাপুরে নেয়া হবে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:05:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46745e2410811626c22aa04a2da2402a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কখন বুঝবেন চাকরি ছাড়ার সময় এসেছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/lifestyle/YIphUCzlcZzrCdow/</link>
      <description><![CDATA[স্বস্তিতে থাকা মানেই সবসময় আপনার অবস্থান সঠিক নয়। পেশাজীবীদের জীবনে অনেক সময় আসে যখন তারা বুঝতে পারে যে বর্তমান কাজ তাদের জন্য আর চ্যালেঞ্জিং নয়, সময় এসেছে নতুন সুযোগ খোঁজার]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 07:42:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd0bc53cac9751e0db48d02dec04e79c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মঙ্গলবার সাময়িক বন্ধ থাকবে মেট্রোরেল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/uQN7ejIqJ4tbQkBB/</link>
      <description><![CDATA[মহান বিজয় দিবস উপলক্ষ্যে তেজগাঁও পুরাতন বিমানবন্দর এলাকায় প্যারাজাম্প অনুষ্ঠিত হবে। প্যারাট্রুপারদের নিরাপত্তার স্বার্থে আগামী ১৬ ডিসেম্বর দুপুর ১১টা ৫০ মিনিট হতে ১২টা ৩০ মিনিট পর্যন্ত মেট্রোরেল চলাচল সাময়িক বন্ধ থাকবে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 07:12:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9227f5eee40e82db704acd457acd37cd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মালদ্বীপে ‘কাভা কাপ ২০২৫’ খেলতে প্রস্তুত বাংলাদেশ নারী ভলিবল দল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/PeL9uxqICjWw7puq/</link>
      <description><![CDATA[প্রতিযোগিতায় বাংলাদেশ ছাড়াও আফগানিস্তান, কিরগিজস্তান, স্বাগতিক মালদ্বীপ ও তুর্কমেনিস্তানের মতো শক্তিশালী দল অংশগ্রহণ করবে। আগামী ১৯ থেকে ২৫ ডিসেম্বর ২০২৫ পর্যন্ত মালদ্বীপের রাজধানী মালেতে অনুষ্ঠিত হবে এ আন্তর্জাতিক টুর্নামেন্ট]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 07:10:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">deb0bb61c9c4dac0adf2716bebd9ba8c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওসমান হাদিকে গুলির ঘটনায় পল্টন থানায় মামলা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/XMVooHqp6x2oq0wk/</link>
      <description><![CDATA[আজ সোমবার পল্টন থানার ডিউটি অফিসার (এসআই) নুরুজ্জামান বাসসকে জানান, রোববার দিবাগত রাতে হাদির এক আত্মীয় বাদী হয়ে মামলাটি দায়ের করেছেন। তিনি জানান, পল্টন থানার পরিদর্শক (অপারেশন) ইয়াসিন মিয়াকে মামলাটি তদন্তের দায়িত্ব দেয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:53:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46e7a6f74af4b8df23e5394eea682e0c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আনিস আলমগীর ও শাওনসহ ৪ জনের বিরুদ্ধে থানায় অভিযোগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/tJYdpCmTS0aAF3k5/</link>
      <description><![CDATA[উত্তরা পশ্চিম থানার ভারপ্রাপ্ত কর্মকর্তা (ওসি) কাজী মোহাম্মদ রফিক আহমেদ গণমাধ্যমকে জানান, এটি সাইবার-সম্পর্কিত একটি ইস্যু। তিনি বলেন, ‘আমরা অভিযোগ গ্রহণ করেছি। অভিযোগের প্রাথমিক সত্যতা যাচাই ও ঊর্ধ্বতন কর্মকর্তাদের নির্দেশনা পেলে মামলা হিসেবে নথিভুক্ত করা হবে।’]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 06:08:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">952e938d4103c845d9a7f5e5a9f23a7a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শেখ হাসিনার আমৃত্যু কারাদণ্ডের বিরুদ্ধে মৃত্যুদণ্ড চেয়ে আপিল আজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/hKdj3J8Es0jxOkDi/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:45:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">017bfdcd5787f5baa03eb0132a6672b7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অ্যাবসার্ড ধারায় মানবজীবনের গল্প নিয়ে মঞ্চে আসছে ‘উজানে মৃত্যু’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/A7Jc0lCmNqcJwOoM/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশে সৈয়দ ওয়ালীউল্লাহ্ ও সাঈদ আহমেদের হাতে এবং পশ্চিমবঙ্গে মোহিত চট্টোপাধ্যায় ও বাদল সরকারের সৃষ্টিকর্মে অ্যাবসার্ড নাটকের শক্তিশালী চর্চা লক্ষ করা যায়। সৈয়দ ওয়ালীউল্লাহ রচিত ‘উজানে মৃত্যু’ তাঁর সবশেষ নাটক।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 05:07:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">342fd719dcdfb0adf1ff6c80136fd079</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রদ্রিগোর গোলে বাঁচল আলোনসোর চাকরি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/7CHwAX2xMUVo7CcL/</link>
      <description><![CDATA[গোলের পর উচ্ছ্বসিত ভিনিসিয়াস জুনিয়র দৌড়ে গিয়ে কোচ জাবি আলোনসোকে জড়িয়ে ধরেন। ড্রেসিংরুম নাকি কোচের হাতছাড়া, এমন গুঞ্জনের মাঝেই এই আলিঙ্গন যেন অনেক কিছুই বলে দিল।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 04:45:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69046a32e816b4c939796fea93abca48</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আজ থেকে সুপ্রিম কোর্টের এজলাসে প্রবেশ সীমিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/HN4L80tUGkgRC4td/</link>
      <description><![CDATA[আদালতে আগত কিছু বিচারপ্রার্থী, মামলাসংশ্লিষ্ট ব্যক্তি এবং অপ্রত্যাশিত ব্যক্তি সুপ্রিম কোর্টের এজলাসে প্রবেশ করছেন। এতে আদালতের নিরাপত্তা, শান্তিপূর্ণ পরিবেশ এবং বিচারকাজ পরিচালনায় প্রতিবন্ধকতা সৃষ্টি হচ্ছে। একই সঙ্গে বিচারপতি, আইনজীবী ও কর্মকর্তা-কর্মচারীদের নিরাপত্তা বিঘ্নিত হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 04:14:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb7256b3c1ba4f5fdc3636d8b2d25bb0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রেসিডেন্ট নির্বাচিত কাস্ত, চিলির রাজনীতিতে ডানপন্থী বাঁক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/5YMo4rpvLgN8qo7F/</link>
      <description><![CDATA[এই জয়ের মধ্য দিয়ে সামরিক শাসনের অবসানের (১৯৯০) পর চিলি সবচেয়ে বড় ডানমুখী রাজনৈতিক পরিবর্তনের পথে এগোল। নির্বাচনী প্রচারে কাস্ত অপরাধ বৃদ্ধি ও অবৈধ অভিবাসনকে প্রধান ইস্যু করেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 04:02:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c75f62a015b919c264bc167557c214b6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হংকংয়ের নিরাপত্তা মামলায় দোষী সাব্যস্ত জিমি লাই, যাবজ্জীবন কারাদণ্ডের শঙ্কা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/oGwWxfwzAZ8Pseo3/</link>
      <description><![CDATA[বিচারপতি এস্থার টো তার ৮৫৫ পৃষ্ঠার রায়ে বলেন, প্রমাণে দেখা গেছে লাই চীনা সরকারের পতন ঘটাতে সাহায্য করার জন্য যুক্তরাষ্ট্রকে ‘বারবার আমন্ত্রণ’ জানিয়েছেন এবং বছরের পর বছর ধরে যুক্তরাষ্ট্রের কী ধরনের সুবিধা নেয়া যায় তা বিবেচনা করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 03:38:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5419e592b9ac2b4ec8f629143495da49</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বন্ডি সৈকত ট্র্যাজেডি: ১৫ জন নিহত হয়েছেন বাবা-ছেলের গুলিতে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/TCEa1SB2IMm6NpB0/</link>
      <description><![CDATA[প্রত্যক্ষদর্শীরা জানান, প্রায় ১০ মিনিট ধরে হামলা চলে। নিহতদের বয়স ১০ থেকে ৮৭ বছরের মধ্যে। আরো ৪০ জন হাসপাতালে ভর্তি, যাদের মধ্যে দুই পুলিশ সদস্যও রয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 03:21:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf37ce4fc23b8f2eb97d8c59c27d2a71</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডিএসইর এটিবিতে লেনদেন শুরু হচ্ছে আজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/28qtNummNO2nPDQR/</link>
      <description><![CDATA[ওষুধ খাতের তালিকাভুক্ত কোম্পানি রেনাটা পিএলসি সম্প্রতি ৩২৫ কোটি টাকার প্রেফারেন্স বা অগ্রাধিকারমূলক শেয়ার ইস্যু করেছে। প্রেফারেন্স শেয়ারের মাধ্যমে সংগৃহীত অর্থে ব্যাংক ঋণ পরিশোধ করবে কোম্পানিটি।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 22:02:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3631fcb6577c2e960742099fe7d25b0b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিক্রি ১৪ কোটি ৭০ লাখ টাকার পণ্য ক্রয়াদেশ মিলেছে প্রায় ১৬ কোটির</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/sciIJ9rxClAtQYTd/</link>
      <description><![CDATA[সপ্তাহব্যাপী ‘১২তম জাতীয় এসএমই পণ্য মেলা ২০২৫’-এর পর্দা নেমেছে। এবারের আয়োজনে গতকাল দুপুর পর্যন্ত ১৪ কোটি ৭০ লাখ টাকার পণ্য বিক্রি হয়েছে। অন্যদিকে ক্রয়াদেশ এসেছে আরো ১৫ কোটি ৮৫ লাখ টাকার।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 22:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9890bfab5a8a9b54e0b271371ff9da8b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আসিয়ানের সদস্যপদে থাইল্যান্ডের সমর্থন চাইলেন প্রধান উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/NMe8TiZ89L4G3JhN/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশে নবনিযুক্ত থাইল্যান্ডের রাষ্ট্রদূত থিথিপর্ন চিরাসাওয়াদি গতকাল ঢাকায় রাষ্ট্রীয় অতিথি ভবন যমুনায় প্রধান উপদেষ্টা ড. মুহাম্মদ ইউনূসের সঙ্গে সৌজন্য সাক্ষাৎ করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 22:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2719376ffa140cbb6320d7915b8b272</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নারী ও পুরুষ উভয়েরই সচেতনতা জরুরি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/healthcare/kGXqNuKdZoPZGNl4/</link>
      <description><![CDATA[কোনো দম্পতি যদি কোনো ধরনের জন্মবিরতিকরণ পদ্ধতি ছাড়া পূর্ণ এক বছর একসঙ্গে বসবাসের পরও সন্তান ধারণে ব্যর্থ হন, তবে একে বন্ধ্যাত্ব (ইনফার্টিলিটি) সমস্যা বলা হয়ে থাকে। বন্ধ্যাত্ব দুই ধরনের। প্রাইমারি, অর্থাৎ যাদের কখনো সন্তান হয়নি।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:12:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9f249a33496213cf2a55410c6e004a2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রচলিত ভুল ধারণা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/healthcare/pB8Ov37z8C6DBO5h/</link>
      <description><![CDATA[বন্ধ্যাত্বের প্রকৃত  কারণ সম্পর্কে আমাদের দেশের অনেক মানুষই এখনো সচেতন নন। এ কারণে দীর্ঘদিন ধরেই কিছু ভুল ধারণা মানুষের মনে ও সমাজে স্থান করে নিয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:12:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58290add19fa5aefafa200c2a67c4d58</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিশ্বব্যাপী প্রতি ছয়জনের একজন বন্ধ্যাত্বে ভুগছেন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/healthcare/2gkVW2XuvE3ppgaK/</link>
      <description><![CDATA[বিশ্ব স্বাস্থ্য সংস্থা (ডব্লিউএইচও) প্রকাশিত প্রতিবেদনে জানানো হয়েছে যে বিশ্বে বিপুলসংখ্যক মানুষ বন্ধ্যাত্বে আক্রান্ত হয়। বিশ্বব্যাপী প্রতি ছয়জনের মধ্যে আনুমানিক একজন বন্ধ্যাত্বের অভিজ্ঞতার সম্মুখীন হন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:12:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c00616688afb1479a7e2d914331f1b34</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইউনাইটেড পাওয়ারের ঋণমান ‘‌এএএ’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/mI0KTiVGKVKHb3My/</link>
      <description><![CDATA[বিদ্যুৎ খাতের কোম্পানি ইউনাইটেড পাওয়ার জেনারেশন অ্যান্ড ডিস্ট্রিবিউশন কোম্পানি লিমিটেডের (ইউপিজিডিসিএল) সার্ভিল্যান্স রেটিং দীর্ঘমেয়াদে ‘‌এএএ’ ও স্বল্পমেয়াদে ‘‌এসটি-১’।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:12:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ede7772601dbd8acc2134bde31560c4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অন্তর্বর্তী নগদ লভ্যাংশ পাঠিয়েছে বাটা সু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/hzLQ5bXqjjU8jSz0/</link>
      <description><![CDATA[তালিকাভুক্ত বাটা সু কোম্পানি (বাংলাদেশ) লিমিটেডের পর্ষদ চলতি ২০২৫ হিসাব বছরের তৃতীয় প্রান্তিকের (জুলাই-সেপ্টেম্বর) নিরীক্ষিত আর্থিক প্রতিবেদন ও ৩১ ডিসেম্বর সমাপ্ত ২০২৪ হিসাব বছরের সংরক্ষিত আয়ের ওপর ভিত্তি করে ১৪৩ শতাংশ অন্তর্বর্তী নগদ লভ্যাংশ ঘোষণা করেছিল।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:12:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">946b040ed48dc8c637c4f309df1d1340</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নেতিবাচক রিটার্নের শীর্ষে টেলিযোগাযোগ, আর্থিক ও বীমা খাত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/N9zoNsZ2GrH0VnbS/</link>
      <description><![CDATA[দেশের পুঁজিবাজারে সপ্তাহের প্রথম কার্যদিবসে গতকাল সূচকে নিম্নমুখিতা দেখা গেছে। এদিন দেশের প্রধান পুঁজিবাজার ঢাকা স্টক এক্সচেঞ্জের (ডিএসই) সার্বিক সূচক ডিএসইএক্স ৩০ দশমিক ৮৭ পয়েন্ট কমেছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:12:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">361ec8175408f49ff01dc787ded46e19</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জেনেক্স ইনফোসিসের পর্ষদ সভা আজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/8EZHFWzscxNVw4zR/</link>
      <description><![CDATA[তথ্যপ্রযুক্তি খাতের কোম্পানি জেনেক্স ইনফোসিস পিএলসির পর্ষদ সভা আজ বিকাল ৪টা ৩০ মিনিটে অনুষ্ঠিত হবে। সভায় চলতি ২০২৫-২৬ হিসাব বছরের প্রথম প্রান্তিকের অনিরীক্ষিত আর্থিক প্রতিবেদন অনুমোদন করা হবে। স্টক এক্সচেঞ্জ সূত্রে এ তথ্য জানা গেছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:12:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d5ea62e85fb93c40d5f990aa302e40e6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওসমান হাদিকে সিঙ্গাপুরে পাঠানো হবে সোমবার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/XIfi9aW5rM49X26W/</link>
      <description><![CDATA[প্রেস উইং জানিয়েছে, দুদিন ধরে ওসমান হাদির চিকিৎসার জন্য সরকার সিঙ্গাপুর, থাইল্যান্ড, মালয়েশিয়ার কয়েকটি হাসপাতালে যোগাযোগ করেছে। আজ এভারকেয়ার হাসপাতালের বিশেষজ্ঞ চিকিৎসক দলের পরামর্শে ও পরিবারের সদস্যদের সঙ্গে আলোচনার পর প্রধান উপদেষ্টাকে অবহিত করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:12:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a8dad3d426ab484fcafd1903a7c96276</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বন্ধ্যাত্বের বাধা জয়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/healthcare/3l6CjjDRHlpnxUYb/</link>
      <description><![CDATA[বন্ধ্যাত্বের কারণ নানাবিধ। ইনফার্টিলিটি বা বন্ধ্যাত্ব বলতে বোঝায় একজন দম্পতি এক বছর সুস্থ জীবন যাপন করে কোনো সন্তান জন্ম দিতে পারেননি। এটা গাইনি সমস্যার মধ্যে শতকরা ১০ ভাগ দেখা যায়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:12:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">20cabf1f0e1deeb54122d55a802b6aeb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চরকির পর্দায় নতুন জার্নিতে মিম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/9dtfKxyMWhTKOBuU/</link>
      <description><![CDATA[চলচ্চিত্র ও বিজ্ঞাপনের পরিচিত মুখ বিদ্যা সিনহা মিম। বড় পর্দায় একের পর এক সফল কাজের মাধ্যমে নিজেকে দেশের অন্যতম জনপ্রিয় অভিনেত্রী হিসেবে প্রতিষ্ঠিত করেছেন তিনি। গ্ল্যামার, অভিনয় দক্ষতা ও দর্শকপ্রিয়তা সব মিলিয়ে দীর্ঘদিন ধরেই শোবিজ অঙ্গনে আলোচিত মিম।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:12:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d68af94cbc19fb9193603b1a24ff9ea</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিজয় দিবসে চ্যানেল আইয়ে ‘ডাক্তার বাড়ি’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/Cq2FUB8dFuwqZzwT/</link>
      <description><![CDATA[১৬ ডিসেম্বর মহান বিজয় দিবস উপলক্ষে চ্যানেল আইতে সম্প্রচার হবে ফরিদুর রেজা সাগরের মুক্তিযুদ্ধভিত্তিক গল্প অবলম্বনে নির্মিত জনপ্রিয় ‘বাড়ি’ সিরিজের নতুন নাটক ‘ডাক্তার বাড়ি’।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:12:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f5b0b3790629f1e3863bed01afeeec0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘বউ শাশুড়ি’তে ডলি জহুর ও দীপা খন্দকার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/akEQjmuEAWSZDHRk/</link>
      <description><![CDATA[অভিনেত্রী ডলি জহুরের সঙ্গে বহু নাটকে অভিনয় করেছেন অভিনেত্রী দীপা খন্দকার। তবে সময়ের ব্যবধানে বর্তমানে একসঙ্গে নাটকে খুব বেশি কাজ করা হয় না।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:12:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8cdc18b7536d0c4411bd27eead4c5cce</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সাইকোলজিক্যাল থ্রিলারে মধুমিতা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/ot7HpmMYKEfFDdUN/</link>
      <description><![CDATA[রহস্যময় গল্প নিয়ে এবার বড় পর্দায় আসছেন সৌমাভ ব্যানার্জি। তার প্রথম কমার্শিয়াল ফিচার ফিল্ম ‘অটবী’।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:12:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80ef9f71cd0954f4fe1e7ad0eff80d48</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রিমিয়ার ব্যাংকের এমডির দায়িত্বে মনজুর মফিজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/uLbuWoYyIJwrQsnf/</link>
      <description><![CDATA[দ্য প্রিমিয়ার ব্যাংক পিএলসির পরিচালনা পর্ষদ মো. মনজুর মফিজকে ব্যাংকটির অতিরিক্ত ব্যবস্থাপনা পরিচালক (এএমডি) হিসেবে নিয়োগ দিয়েছে। একই সঙ্গে তাকে ব্যাংকের ব্যবস্থাপনা পরিচালক (চলতি দায়িত্ব) পদের জন্য মনোনীত করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:12:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">596a55e832b00ced190f99c6de84286d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এইচএসবিসির সহায়তায় গ্রামীণফোনের টেকসই অর্থায়ন ব্যবস্থা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/UvsRt4IGYLAWrk3o/</link>
      <description><![CDATA[দ্য হংকং অ্যান্ড সাংহাই ব্যাংকিং করপোরেশন লিমিটেড (এইচএসবিসি) সম্প্রতি টেলিযোগাযোগ সেবাদাতা প্রতিষ্ঠান গ্রামীণফোনকে টেলিকম খাতে দেশের সর্বপ্রথম সাসটেইনেবিলিটি লিংকড লোন (এসএলএল) দিয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:12:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce279b2f34873a2f253a12e86573fd9c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পূবালী ব্যাংকের টেকনাফ শাখার উদ্বোধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/PDlH2OblUefw1i2A/</link>
      <description><![CDATA[কক্সবাজারের টেকনাফ উপজেলায় পূবালী ব্যাংক পিএলসির ৫১৫তম টেকনাফ শাখার কার্যক্রম শুরু হয়েছে। এ উপলক্ষে নতুন শাখা প্রাঙ্গণে এক অনুষ্ঠানের আয়োজন করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:12:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c56903ed6a8bb2892e5bda7f2471737b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শেভরনের সহায়তায় সিলেটে রিস্টোরিং মোবিলিটি প্রকল্পের সমাপনী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/yS2JjhGFKtazeTx7/</link>
      <description><![CDATA[শেভরন বাংলাদেশের সহায়তায় বাস্তবায়িত ‘রিস্টোরিং মোবিলিটি: আর্টিফিশিয়াল লিম্ব সাপোর্ট’ শীর্ষক উদ্যোগের সমাপনী অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:12:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ed7b1f88ad4329ac27d1f93f61a2701</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইচিবার সঙ্গে চুক্তি স্বাক্ষর করল এনসিসি ব্যাংক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/mDdb9ojglD0k6tH2/</link>
      <description><![CDATA[এনসিসি ব্যাংক পিএলসি সম্প্রতি ইচিবা লিমিটেডের সঙ্গে একটি চুক্তি স্বাক্ষর করেছে। এ অংশীদারত্বের আওতায় ইচিবার নেটওয়ার্কভুক্ত সিএমএসএমই খাতের ব্যবসায়ীরা আরো দ্রুত ও সহজতর উপায়ে ঋণসুবিধা পাবেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:12:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4facbbf00b16c6d8774e45d70fcffa89</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশের ১৬ অঞ্চলে টাউন হল সভা করল ইউসিবি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/ESSKYpsZ7lxHoRyV/</link>
      <description><![CDATA[একই দিনে, একই সময়ে দেশের ১৬টি অঞ্চলে একসঙ্গে টাউন হল সভা করেছে ইউনাইটেড কমার্শিয়াল ব্যাংক (ইউসিবি) পিএলসি।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:12:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8cc477daf299ec26fb9c4207b142bc12</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিকাশ অ্যাপে সিটি ব্যাংকের ৫ হাজার কোটি টাকা ঋণ বিতরণ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/ayjohiozeUCIfUAl/</link>
      <description><![CDATA[বিকাশ অ্যাপের মাধ্যমে সিটি ব্যাংক পিএলসি থেকে এ পর্যন্ত ৫ হাজার কোটি টাকার বেশি জামানতবিহীন ডিজিটাল ঋণ বিতরণ করা হয়েছে। এ সুবিধা চালু হওয়ার মাত্র তিন বছরের মধ্যেই এমন মাইলফলক অর্জিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:12:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11ad00ba1e2da8a4d1266207d6c9a0cb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শহীদ বুদ্ধিজীবী দিবস পালন করল বিইউবিটি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/ggg1fSBPKgNmZ8Lq/</link>
      <description><![CDATA[যথাযোগ্য মর্যাদা ও গভীর ভাবগাম্ভীর্যের মধ্য দিয়ে শহীদ বুদ্ধিজীবী দিবস পালন করেছে বাংলাদেশ ইউনিভার্সিটি অব বিজনেস অ্যান্ড টেকনোলজি (বিইউবিটি)।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:12:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">093a42a74b31a3141220b88a90f47cab</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এনএসইউতে ডিইএমএলের উদ্যোগে উইন্টার ফেস্ট সম্পন্ন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/f1AGTjNDkWx1qZOg/</link>
      <description><![CDATA[নর্থ সাউথ ইউনিভার্সিটির (এনএসইউ) ডিপার্টমেন্ট অব ইংলিশ অ্যান্ড মডার্ন ল্যাঙ্গুয়েজের (ডিইএমএল) উদ্যোগে ‘উইন্টার ফেস্ট ২০২৫’ সম্পন্ন হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:12:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">562491de5802a097e13837587209934b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আদর্শ গ্রাহকদের সম্মাননা দিল ঢাকা ওয়াসা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/YqOd3oQqFykcDOFQ/</link>
      <description><![CDATA[ঢাকা ওয়াসা, দুস্থ স্বাস্থ্য কেন্দ্র (ডিএসকে) ও ওয়াটারএইড বাংলাদেশ যৌথভাবে ‘আদর্শ গ্রাহক সম্মাননা স্মারক ২০২৫’ প্রদান করেছে। এ উপলক্ষে গতকাল ঢাকার ওয়াসা ভবনে এক অনুষ্ঠানের আয়োজন করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:12:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0bcfa43f01622e03ceb53c6f2da99ae4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্যাংক এশিয়ার সহযোগিতায় কক্সবাজারে গ্রাহক সচেতনতা সপ্তাহের উদ্বোধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/sPHACvIx26Q42Cat/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশ ব্যাংকের ফাইন্যান্সিয়াল ইন্টিগ্রিটি অ্যান্ড কাস্টমার সার্ভিসেস ডিপার্টমেন্টের (এফআইসিএসডি) উদ্যোগে ও ব্যাংক এশিয়ার সহযোগিতায় ‘গ্রাহক সচেতনতা সপ্তাহ, চট্টগ্রাম ২০২৫’ শুরু হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:12:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c18a9262abd5be985ceb8545ee3323e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মধুমতি ব্যাংকের বার্ষিক ঝুঁকি সম্মেলন অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/QDlQnjpaoXnqfrXF/</link>
      <description><![CDATA[মধুমতি ব্যাংক পিএলসির ‘বার্ষিক ঝুঁকি সম্মেলন ২০২৫’ অনুষ্ঠিত হয়েছে। ঢাকায় ব্যাংকের প্রধান কার্যালয়ে শনিবার এ সম্মেলনের আয়োজন করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:12:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3d7cbedcb689ef67ffe5b2de1a04b5e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডুবে মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ltmzdPzf8VgM7a47/</link>
      <description><![CDATA[গাইবান্ধার গোবিন্দগঞ্জে পুকুরে ডুবে জোবায়ের হাসান (২) নামে এক শিশুর মৃত্যু হয়েছে। গতকাল গোবিন্দগঞ্জ পৌর এলাকার দুই নম্বর ওয়ার্ডের চাষকপাড়া গ্রামে এ দুর্ঘটনা ঘটে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:12:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4926f0b6cb3a21670e02111407e0811</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অন্তঃসত্ত্বাকে ধর্ষণচেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/x5zONKxaXI8fbSin/</link>
      <description><![CDATA[ঝিনাইদহের সদর উপজেলার ভোমরাডাঙ্গা গ্রামে এক অন্তঃসত্ত্বা নারীকে ধর্ষণের চেষ্টা ও মারধরের অভিযোগ উঠেছে প্রতিবেশী রুবেল হোসেনের বিরুদ্ধে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:12:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dfbdb8219c9072458f5f76fb4f60a7f1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিশু নিখোঁজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/idyegEhyRy6cPXg9/</link>
      <description><![CDATA[ফরিদপুরের বোয়ালমারী উপজেলার চতুল গ্রামের বাসিন্দা খায়রুল আলমের ছয় বছরের মেয়ে আয়েশা আলম ১২ ডিসেম্বর থেকে নিখোঁজ রয়েছে। এ ঘটনায় স্থানীয় থানায় একটি সাধারণ ডায়েরি করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:12:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5d3e8fcb7851c1ea23d5d95aa319b1b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাজায় প্রস্থেটিক লিম্ব সংকটে অঙ্গ হারানো মানুষ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/OtmwthC0UdfC2vOe/</link>
      <description><![CDATA[ইসরায়েলের সামরিক অভিযানে গাজায় অঙ্গপ্রত্যঙ্গ হারানো হাজারো ফিলিস্তিনি নতুন করে জীবন গড়ার জন্য কঠিন লড়াই চালিয়ে যাচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:11:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68dce6a016ed9319d5fbf8a2fd9e39b3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অস্ট্রেলিয়ার সমুদ্রসৈকতে বন্দুক হামলায় নিহত অন্তত ১২</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/jdAUk5LMpUb845RX/</link>
      <description><![CDATA[অস্ট্রেলিয়ার সিডনির বন্ডি সমুদ্রসৈকতে ইহুদি ধর্মীয় অনুষ্ঠানে বন্দুকধারীদের হামলায় অন্তত ১২ জন নিহত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:11:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0261ce3205da0df2ffadfe6eb08dc77</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওয়াটারএইড বাংলাদেশ ও বণিক বার্তার মধ্যে অংশীদারত্ব চুক্তি সই</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/kBEQiYdngWuZGWJ8/</link>
      <description><![CDATA[পানি, স্যানিটেশন ও স্বাস্থ্যবিধি (ওয়াশ) বিষয়ক নানা কার্যক্রম, উদ্যোগ, মাঠপর্যায়ের অভিজ্ঞতা, মানুষের বাস্তব গল্প ও সর্বোপরি নীতি পর্যায়ের গুরুত্বপূর্ণ আলোচনাগুলো আরো বিস্তৃতভাবে জনসাধারণের কাছে পৌঁছে দেয়ার লক্ষ্যে আন্তর্জাতিক উন্নয়ন সংস্থা ওয়াটারএইড বাংলাদেশ এবং বণিক বার্তার মধ্যে একটি কৌশলগত অংশীদারত্ব চুক্তি সই হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:11:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fea09fe3c4bebec3276bc151c3a7f0d6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্বাচন বানচালের অপচেষ্টা ব্যর্থ হবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/OC5awWdNoGVlTKYK/</link>
      <description><![CDATA[জাতীয় সংসদ নির্বাচন ও গণভোটকে ঘিরে সহিংসতা ও নিরাপত্তা হুমকি নিয়ে গতকাল আইন-শৃঙ্খলা রক্ষাকারী বাহিনীর সঙ্গে বৈঠকে বসে নির্বাচন কমিশন (ইসি)।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:11:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9098cb565d639b914c137fffd0f06912</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজনৈতিক দলকে নিরাপত্তা প্রটোকল দেবে পুলিশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/71kK2TeAM9HBedPi/</link>
      <description><![CDATA[ইনকিলাব মঞ্চের আহ্বায়ক ও ঢাকা-৮ আসনের সম্ভাব্য প্রার্থী শরিফ ওসমান হাদি গুলিবিদ্ধ হওয়ার পর রাজনৈতিক দলগুলোর জন্য নিরাপত্তা প্রটোকল বাড়াচ্ছে সরকার।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:11:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e33cd723f63afd5850f97d086ff8d36</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রোহিঙ্গা প্রত্যাবাসনে আর দেরি করা উচিত নয়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/0jO6ajUVSuc3vEtx/</link>
      <description><![CDATA[ঢাকায় নিযুক্ত চীনের রাষ্ট্রদূত ইয়াও ওয়েন বলেছেন, ‘রোহিঙ্গা প্রত্যাবাসনে কেমন সময় লাগবে সেই সম্পর্কে আমার কোনো ধারণা নেই, আমি কোনো ধরনের গ্যারান্টিও দিতে পারি না।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:11:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de75fbf3ccf598647cb37ec02288f08f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রধান উপদেষ্টাকে ফোনে শোক প্রকাশ জাতিসংঘ মহাসচিবের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/f3gTCMDT8bwmCeXW/</link>
      <description><![CDATA[সুদানে ড্রোন হামলায় ছয় বাংলাদেশী শান্তিরক্ষীর মৃত্যুতে জাতিসংঘ মহাসচিব এন্তোনিও গুতেরেস গতকাল অন্তর্বর্তী সরকারের প্রধান উপদেষ্টা ড. মুহাম্মদ ইউনূসকে ফোন করে গভীর শোক ও সমবেদনা জানিয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:11:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26d870eb3b7c9f38babd4189ad4d4357</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কোরদোফান ও আবেই কেন সুদানের বর্তমান যুদ্ধকেন্দ্র</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/L8LdeQEqhmhZRxU4/</link>
      <description><![CDATA[সুদানের গৃহযুদ্ধ এখন আর রাজধানী খার্তুম বা দারফুরে সীমাবদ্ধ নেই। সংঘাতের কেন্দ্র ধীরে ধীরে সরে এসেছে কোরদোফান ও আবেই অঞ্চলে। এ দুই এলাকায় রয়েছে জ্বালানি তেলের উৎস, গুরুত্বপূর্ণ সামরিক ও সরবরাহ করিডোর এবং রাষ্ট্রক্ষমতা নিয়ন্ত্রণের সুযোগ।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:11:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c93524f048a52b89e5b559beac2b247c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জলবায়ু বিপন্নতায় সবচেয়ে বড় ঝুঁকিতে উপকূলীয় অঞ্চল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/x7ED2PHQUxXOqnue/</link>
      <description><![CDATA[সাবেক তত্ত্বাবধায়ক সরকারের উপদেষ্টা ড. হোসেন জিল্লুর রহমান বলেছেন, ‘জলবায়ু বিপন্নতার অগ্রভাগে থাকা বাংলাদেশের সবচেয়ে বড় ঝুঁকির বোঝা বহন করছে উপকূলীয় অঞ্চল।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:11:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c640053a51e2ff3a4031e4f9ca6031b9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সাবেক সচিব কাজী ফজলুর রহমানের প্রয়াণ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/fQ8Z9AOSbNDSuLrk/</link>
      <description><![CDATA[প্রথম তত্ত্বাবধায়ক সরকারের উপদেষ্টা, সাবেক সচিব ও লেখক কাজী ফজলুর রহমান মারা গেছেন। তার বয়স হয়েছিল ৯৩ বছর। ফজলুর রহমান চার কন্যা ও এক পুত্র রেখে গেছেন। তার স্ত্রী লিলি রহমান ২০১৪ সালে মারা যান।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:11:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">95df4cc5ec980e676debc32215d73730</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভোল পাল্টে নতুন দেশ গড়ার ভাব দেখাচ্ছে স্বাধীনতাবিরোধীরা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/iyF4sFRJQ1aVrTKZ/</link>
      <description><![CDATA[বিএনপি মহাসচিব মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীর বলেছেন, ‘যে শক্তি ১৯৭১ সালে বাংলাদেশের স্বাধীনতার বিরোধিতা করেছে, আজ তারাই ভোল পাল্টে এমন ভাব দেখাচ্ছে যে তারাই নতুন বাংলাদেশ করতে পারবে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:11:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3df1ff06d05b3531fa16dfe25646e0c1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডেঙ্গুতে একদিনে পাঁচজনের মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/HzrxwM9t53R1W9mZ/</link>
      <description><![CDATA[ডেঙ্গু আক্রান্ত হয়ে একদিনে দেশে আরো পাঁচজনের মৃত্যু হয়েছে। একই সময়ে ৩৮৭ জন ডেঙ্গু আক্রান্ত হয়ে দেশের বিভিন্ন হাসপাতালে ভর্তি হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:11:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7350f3cf84885edc082576e5759213c3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সাংবাদিক আনিস আলমগীর ডিবি হেফাজতে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/STSKP516nrWIqpDu/</link>
      <description><![CDATA[সিনিয়র সাংবাদিক আনিস আলমগীরকে হেফাজতে নিয়েছে ঢাকা মহানগর গোয়েন্দা পুলিশ (ডিবি)। গতকাল সন্ধ্যায় ধানমন্ডির একটি জিমনেসিয়াম থেকে তাকে মিন্টো রোডের ডিবি কার্যালয়ে নেয়া হয়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:11:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53d98cde82bf229f724008aaf2fa41bf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুদানে নিহত সেনা সদস্যদের বাড়িতে শোকের ছায়া</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/t5vjITtEJ9II4yIi/</link>
      <description><![CDATA[সুদানে সন্ত্রাসীদের হামলায় ছয় বাংলাদেশী শান্তিরক্ষী নিহত হয়েছেন। বাংলাদেশের আন্তঃবাহিনী জনসংযোগ পরিদপ্তর (আইএসপিআর) শনিবার এক বার্তায় এ কথা জানায়। আইএসপিআর জানায়, সুদানের আবেই এলাকায় জাতিসংঘের ঘাঁটিতে হামলা চালিয়েছে সন্ত্রাসীরা।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:11:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ffdd17615effdba7a4d9724b4c40989d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ময়মনসিংহে হেলে পড়া পাঁচতলা ভবন পরিত্যক্ত ঘোষণা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/62ECemdh3wExBZDB/</link>
      <description><![CDATA[ময়মনসিংহ নগরের গুলকীবাড়ি এলাকায় ২০ তলা ভবনের পাইলিং কাজের সময় পাশের একটি পাঁচতলা ভবন হেলে পড়েছে। এতে আতঙ্কিত হয়ে মালপত্র সরিয়ে নিয়ে বাসা ছেড়ে চলে গেছেন ভবনের মালিক ও ভাড়াটিয়ারা। পরে ভবনটি পরিত্যক্ত ঘোষণা করে ময়মনসিংহ সিটি করপোরেশন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:11:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">447b1f6bd98f39d282045fb2d1dd9fb0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রংপুরে তিন মাসে ১৩ খুন ৩৭ ধর্ষণ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/xJAYc4UNezHALUwF/</link>
      <description><![CDATA[রংপুরে আইন-শৃঙ্খলা পরিস্থিতি নিয়ে উদ্বেগ বেড়েছে। গত তিন মাসে রংপুর জেলায় ১৩টি খুনের ঘটনা ঘটেছে, একই সময়ে জেলায় ধর্ষণের শিকার হয়েছেন ৩৭ জন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:11:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48fffd04aa19d343657049b117191b48</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মোবারকগঞ্জ চিনিকলে অটোমেটেড পেমেন্ট পদ্ধতি চালু, স্বস্তিতে চাষীরা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/xDG2I4W48PMYbpu6/</link>
      <description><![CDATA[মোবারকগঞ্জ চিনিকলে আখ ক্রয় ও কৃষকের টাকা পরিশোধে অটোমেটেড পদ্ধতি চালু করা হয়েছে। দেশের নয়টি চিনিকলের মধ্যে মোবারকগঞ্জে প্রথম এ পদ্ধতি শুরু হলো।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:11:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e06d576ecf99cc39ec945d5d299f49c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চাঁপাইনবাবগঞ্জ সীমান্তে বিএসএফের পুশইন ১৫ বাংলাদেশী আটক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/izjherIR5GUa0Bu9/</link>
      <description><![CDATA[চাঁপাইনবাবগঞ্জের গোমস্তাপুর উপজেলার বিভীষণ সীমান্ত দিয়ে ১৫ জন বাংলাদেশী নাগরিককে পুশইন করেছে বিএসএফ। শনিবার মাঝরাতে তাদের পুশইন করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:11:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e78ab2f8a4e8f84068a5259c54a7571e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজশাহীর সব গভীর নলকূপের তথ্য চেয়েছে প্রশাসন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/gSzJ5P1wImSQtLgA/</link>
      <description><![CDATA[গভীর নলকূপের জন্য খোঁড়া খোলা গর্তে দুর্ঘটনা এড়াতে রাজশাহী বিভাগের আট জেলার সব গভীর নলকূপের তথ্য চেয়েছে প্রশাসন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:11:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2e6761992afec82b48c559c7793df4b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নৈশপ্রহরীকে হত্যা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/kgGeqIvJ8QHNJAye/</link>
      <description><![CDATA[কুড়িগ্রামে একটি সিগারেট কোম্পানির অফিসে ডাকাতিকালে তপন কুমার সরকার (৫০) নামে এক নৈশপ্রহরীকে হত্যা করেছে দুর্বৃত্তরা।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:11:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d604a7c3dbc8f1f4c4562f0369279aa</guid>
    </item>
    <item>
      <title>উচ্চশিক্ষায় অধ্যয়নরত ভোটার এবার অর্ধকোটি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/hwuA3XL3Xr6DH4wd/</link>
      <description><![CDATA[ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনের তফসিল অনুযায়ী আগামী ১২ ফেব্রুয়ারি জাতীয় নির্বাচন ও গণভোট।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:11:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d64c765af28eb8008a825daf86c2280c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিজয়ের আগেই কূটনৈতিক কৌশল বদলেছিল ওয়াশিংটন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/CzBZDh8MU9CWdJQK/</link>
      <description><![CDATA[১৯৭১ সালের ১৫ ডিসেম্বর। দীর্ঘ রক্তক্ষয়ী মুক্তিযুদ্ধে বিজয়ের দ্বারপ্রান্তে বাংলাদেশ। অক্টোবর থেকে ডিসেম্বরের পরিস্থিতি বিবেচনায় যুক্তরাষ্ট্র কূটনৈতিকভাবে ধরে নেয়, বাংলাদেশের স্বাধীন রাষ্ট্র হিসেবে আত্মপ্রকাশ প্রায় অনিবার্য।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:07:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c284ac135c4ece46edcd51c6e1fc5e0f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>উন্নত চিকিৎসায় ওসমান হাদিকে আজ পাঠানো হচ্ছে সিঙ্গাপুরের হাসপাতালে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/EpmOSEPUTWXMZJHB/</link>
      <description><![CDATA[ইনকিলাব মঞ্চের আহ্বায়ক ও ঢাকা-৮ আসনের সম্ভাব্য স্বতন্ত্র প্রার্থী শরিফ ওসমান হাদিকে উন্নত চিকিৎসার জন্য আজ দুপুরে এয়ার অ্যাম্বুলেন্সে পাঠানো হচ্ছে সিঙ্গাপুরে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:04:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f47b880d68fbdaf8930d3467535add0b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গুলি করেন ফয়সাল মোটরসাইকেল চালাচ্ছিলেন আলমগীর —ডিএমপি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/iRQzPyfOMlvsV42Y/</link>
      <description><![CDATA[ইনকিলাব মঞ্চের আহ্বায়ক শরিফ ওসমান বিন হাদির ওপর গুলি চালানো ব্যক্তি ও তার সহযোগী মোটরসাইকেলের চালককে শনাক্ত করেছে ঢাকা মহানগর পুলিশ (ডিএমপি)।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:03:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3948bc6db6130c6c854794721d77065e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পণ্যবাজারে বিনিয়োগে বৈচিত্র্য আনছে হেজ ফান্ডগুলো</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/0FzGZKoUYu7akJOv/</link>
      <description><![CDATA[আগে মূল পণ্য (ফিজিক্যাল কমোডিটি) নিয়ে কাজ করত না হেজ ফান্ড ও ট্রেডিং ফার্মগুলো। তাদের বিনিয়োগের ক্ষেত্র হলো বিদ্যুৎ, প্রাকৃতিক গ্যাস ও জ্বালানি তেলের বাজারে চুক্তিভিত্তিক লেনদেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad2f72935332647c5361520bb8f5bd76</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শতবর্ষের স্বাধিকারের লড়াই পূর্ণতা পায় একাত্তরের ডিসেম্বরে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/wmYJKPYORVLm9Rvp/</link>
      <description><![CDATA[স্বাধীনতা মানুষের জন্মগত অধিকার। কিন্তু এ অধিকার কেউ কাউকে এমনিতে দেয় না, কিংবা ছেলের হাতের মোয়াও নয়, তাকে অর্জন করতে হয়, আদায় করে নিতে হয়। আবার অর্জন করার মতো সেই আত্মমর্যাদা রক্ষা করাও কঠিন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f41cf812d1aad8a26f20e41a64abd05</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিল্পের ভাষায় শীত বরণ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/common-room/5WYYDlhm0pxNbyCE/</link>
      <description><![CDATA[শীতের আগমনে লোকজ ঐতিহ্য, শিল্পচর্চা আর সম্মিলিত সৃজনশীলতাকে এক সুতোয় গেঁথে রাজশাহী বিশ্ববিদ্যালয়ের (রাবি) চারুকলা অনুষদে ফিরে এসেছে ‘শীত উৎসব’।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ec551935c7ff0ca5e770149da9cedbd1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্বর্ণে যুক্তরাষ্ট্রের কম বিনিয়োগ দামে আরো ঊর্ধ্বগতির ইঙ্গিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/8e39g8BLV48ubvkI/</link>
      <description><![CDATA[বিশ্ববাজারে স্বর্ণের দাম চলতি বছর বেশ কয়েকবার রেকর্ড সর্বোচ্চ স্তর অতিক্রম করেছে। তবে স্বর্ণ খাতে যুক্তরাষ্ট্রের বিনিয়োগকারীদের অংশীদারত্ব কম।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8f9a710fd9ec2795b115f118eaccf14</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চট্টগ্রাম বন্দরের কনটেইনার পরিবহনের ৯৬ শতাংশই হয় সড়কপথে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/vAMkFfSlxMtc4rBN/</link>
      <description><![CDATA[চট্টগ্রাম বন্দর ২০২৪-২৫ অর্থবছরে ৩২ লাখ ৯৬ হাজার টোয়েন্টি ফুট ইকুইভ্যালেন্ট কনটেইনার (টিইইউ) হ্যান্ডলিং করছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 20:56:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c6e1c12858306b0f579c9f86de71edc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফুলেল শ্রদ্ধায় স্মরণ শহীদ বুদ্ধিজীবীদের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/KizkxwUP9EPARzgH/</link>
      <description><![CDATA[১৯৭১ সালের ১৪ ডিসেম্বর বাংলাদেশকে মেধাশূন্য করতে পাকিস্তানি হানাদার বাহিনী ও তাদের এদেশীয় দোসররা জাতির শ্রেষ্ঠ সন্তান বুদ্ধিজীবীদের পরিকল্পিতভাবে হত্যা করে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 20:53:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">358bb020cabf5dec0db9ec0f34d23be4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অনেক মাফিয়া তাড়ালেও এখন নতুন নতুন মাফিয়ার গন্ধ পাচ্ছি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/C9cdi8tR9t2WNltu/</link>
      <description><![CDATA[নৌ-পরিবহন এবং শ্রম ও কর্মসংস্থান উপদেষ্টা ব্রিগেডিয়ার জেনারেল (অব.) এম সাখাওয়াত হোসেন বলেছেন, ‘দায়িত্ব পাওয়ার পর অনেক মাফিয়া তাড়ালেও এখন নতুন নতুন মাফিয়ার গন্ধ পাচ্ছি।’]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 20:50:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6770a6d66e5382b872f1c31d565a7af7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাষ্ট্রপতি ও প্রধান উপদেষ্টার শ্রদ্ধা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Z6WbBS3BzQj1MWWq/</link>
      <description><![CDATA[শহীদ বুদ্ধিজীবীদের প্রতি শ্রদ্ধা নিবেদন করেছেন রাষ্ট্রপতি মো. সাহাবুদ্দিন ও অন্তর্বর্তী সরকারের প্রধান উপদেষ্টা ড. মুহাম্মদ ইউনূস।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 20:46:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6fee3ae6df0020426f29a996f8d6e1e2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুদানে হতাহত শান্তিরক্ষীদের নাম-পরিচয় জানাল আইএসপিআর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/vZpxjDjhy8KDlE4Y/</link>
      <description><![CDATA[সুদানে জাতিসংঘ শান্তিরক্ষা মিশনে ড্রোন হামলায় নিহত ছয় বাংলাদেশী শান্তিরক্ষীর পরিচয় প্রকাশ করেছে আন্তঃবাহিনী জনসংযোগ পরিদপ্তর (আইএসপিআর)।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 20:44:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab82710324474f0d305ce25d3ab9cf12</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শেখ হাসিনার বক্তব্য ঘিরে ভারতীয় হাইকমিশনারকে তলব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/pTXFBzpsXBww8dHk/</link>
      <description><![CDATA[ভারতে পালিয়ে যাওয়া ক্ষমতাচ্যুত প্রধানমন্ত্রী শেখ হাসিনার উসকানিমূলক বক্তব্যে ঘিরে ঢাকায় নিযুক্ত ভারতীয় হাইকমিশনার প্রণয় ভার্মাকে তলব করে উদ্বেগ প্রকাশ করেছে বাংলাদেশ।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 20:40:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6bc807624e1ed87b08ca1a28dcb5eac</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বড় জয়ে সিরিজে এগিয়ে গেল ভারত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/EWTZ8Bdz9ALp2qr2/</link>
      <description><![CDATA[আগে ব্যাটিং করে ১১৭ রানে গুটিয়ে যায় দক্ষিণ আফ্রিকা। জবাব দিতে নেমে ভারত ৩ উইকেট হারিয়ে ২৫ বল হাতে রেখে জয় তুলে নেয়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 19:21:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba52b21da8f26e33ae134eddd9c2b6da</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুদানে বাংলাদেশী শান্তিরক্ষীদের মৃত্যুতে প্রধান উপদেষ্টাকে জাতিসংঘ মহাসচিবের ফোন, শোক প্রকাশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/qkE2h21pJVvLhNDL/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশ সময় সন্ধ্যা ৭টায় হওয়া এ ফোনালাপে জাতিসংঘ মহাসচিব বলেন, আমি গভীর সমবেদনা জানাতে ফোন করেছি। আমি এ ঘটনায় ভীষণভাবে মর্মাহত। একই সঙ্গে হামলার ঘটনায় তিনি গভীর উদ্বেগ ও ক্ষোভ প্রকাশ করেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 16:46:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">39d6af962ed709c86b876f927692d488</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওসমান হাদিকে সিঙ্গাপুরে নেয়া হচ্ছে সোমবার: প্রধান উপদেষ্টার প্রেস উইং</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/udbNNoexs9dPYna6/</link>
      <description><![CDATA[প্রেস উইং জানিয়েছে, দুদিন ধরে ওসমান হাদির চিকিৎসার জন্য সরকার সিঙ্গাপুর, থাইল্যান্ড, মালয়েশিয়ার কয়েকটি হাসপাতালে যোগাযোগ করেছে। আজ এভারকেয়ার হাসপাতালের বিশেষজ্ঞ চিকিৎসক দলের পরামর্শে ও পরিবারের সদস্যদের সঙ্গে আলোচনার পর প্রধান উপদেষ্টাকে অবহিত করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 16:20:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e7927d952b18531fbcaac2261dbf935</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাড্ডায় বাসে আগুন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/3IOISCx7wRWuN0Mn/</link>
      <description><![CDATA[বাড্ডা থানার ওসি নাসিরুল ইসলাম বলেন, কে বা কারা ওই বাসে আগুন দিয়েছে তা স্পষ্ট নয়। পুলিশ ঘটনাস্থলে যাচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 16:01:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef8e833c155e85008fe664ad0d205311</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘সম্ভাবনার শক্তি’ নিয়ে আন্তর্জাতিক টেডএক্স উত্তরা অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/others/Jy8ai1NoTumHj0nf/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 15:59:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2fdd353f6c4fd111022d892ffde8eb5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পাকিস্তানি যোদ্ধারা বুদ্ধিজীবীদের হত্যা করবে, এটা অবান্তর কথা: চবির উপ-উপাচার্য</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/wSgiYx0al49RjJAw/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 15:58:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26df81b40b573412b605255dcdbc1e24</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সাংবাদিক আনিস আলমগীরকে আটক করেছে ডিবি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/MZgXDKkUmq1PlyHB/</link>
      <description><![CDATA[ঢাকা মহানগর পুলিশের অতিরিক্ত কমিশনার (গোয়েন্দা) মো. শফিকুল ইসলাম বলেছেন, কিছু বিষয়ে কথা বলার জন্য আমরা তাকে নিয়ে এসেছি। এ বিষয়ে পরবর্তীতে জনসংযোগ শাখা থেকে আপনাদের বিস্তারিত জানানো হবে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 15:44:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3d81a56e3ed1b9af45f6fbb983336a6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইতিহাসকে মুখোমুখি দাঁড় করিয়ে বিভাজন সৃষ্টি করা যাবে না: ঢাবি উপাচার্য</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/KfVFUG4vBoyqu7rY/</link>
      <description><![CDATA[শহীদ বুদ্ধিজীবীদের আত্মত্যাগ কেবল স্মরণীয় ইতিহাস নয়। এটি আমাদের জাতীয় ঐক্য, পরিচয় ও অস্তিত্বের ভিত্তি। যতদিন এ আত্মত্যাগ আমাদের স্মৃতিতে জীবিত থাকবে, ততদিন জাতি হিসেবে আমাদের ঐক্য অটুট থাকবে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 15:39:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c4778aed8adaa681e05bbb7d0d66fdcd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নিম্নআয়ের আদর্শ গ্রাহকদের সম্মাননা জানাল ঢাকা ওয়াসা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/IKpzAWuRVYQPbcIu/</link>
      <description><![CDATA[পাবলিক ওয়াটার সার্ভিসের বৈধ সংযোগ ব্যবহারে নিম্ন আয়ের কমিউনিটির গ্রাহকদের উৎসাহিত করতে এ অনুষ্ঠানের আয়োজন করেছে ঢাকা ওয়াসা, ওয়াটারএইড বাংলাদেশ ও দুঃস্থ স্বাস্থ্য কেন্দ্র (ডিএসকে)।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 15:36:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c97f3649e93fd78b7f688390b0bcdf1b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভূমি রেজিস্ট্রেশন ভূমি মন্ত্রণালয়ের অধীন হওয়া উচিত: ভূমি সচিব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/YOFiIDTMPsgX3BlK/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 15:12:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a03f8c2cf90c1037bd50a45c2a37a41b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভোল পাল্টে নতুন দেশ গড়ার ভাব দেখাচ্ছে স্বাধীনতাবিরোধিরা: মির্জা ফখরুল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/s7ZzkyLXn9uKKfKC/</link>
      <description><![CDATA[মির্জা ফখরুল বলেন, দেশ আজ এক গুরুত্বপূর্ণ সন্ধিক্ষণে দাঁড়িয়ে। কোনো চক্রান্ত বা ষড়যন্ত্রের কাছে মাথা নত না করে জনগণের ঐক্যের মাধ্যমে একটি গণতান্ত্রিক, উদার বাংলাদেশ গড়ে তোলার সময় এসেছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 15:02:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3266e399a2dd3d1a3ec20ac1532a703</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নতুন ভোটারদের জন্য 'ইয়ুথ ভোটার' কর্মসূচির উদ্বোধন সোমবার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/tEzgkCq3HDFZ4gXv/</link>
      <description><![CDATA[এ কর্মসূচির মূল লক্ষ্য তরুণ ভোটারদের মধ্যে সচেতনতা বৃদ্ধি, অংশগ্রহণমূলক গণতন্ত্রে তাদের ভূমিকা তুলে ধরা এবং প্রথমবারের মতো ভোট দিতে যাওয়া নাগরিকদের উৎসাহিত করা।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 14:45:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e5246f7603d12b09922c92ff8bfbe5d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>৩০০ আসনেই ' নিবাচনি অনুসন্ধান ও বিচারিক কমিটি' গঠন, প্রজ্ঞাপন জারি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/soCSbw3XMxDeXvrN/</link>
      <description><![CDATA[দায়িত্বপ্রাপ্ত এ কমিটির কর্মকর্তারা নির্বাচনী দায়িত্ব পালনকালে নির্বাচন কমিশনের আওতাধীন থাকবে এবং নিজ দপ্তর থেকে অবমুক্ত থাকবে বলেও প্রজ্ঞাপনে জানানো হয়েছে। সংশ্লিষ্ট আসনে নির্বাচনের ফলাফল সরকারি গেজেটে প্রকাশের সময় পর্যন্ত  তাদের এ দায়িত্ব বলবৎ থাকবে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 14:09:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb7fdea285b7537b101873ed5fdcaa4f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>একাত্তরের কলমযোদ্ধারা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/8yvNzA5YpQigBKo9/</link>
      <description><![CDATA[মুক্তিযুদ্ধের শেষ ভাগে বুদ্ধিজীবী নিধনযজ্ঞের শিকার হয়েছেন অসংখ্য লেখক ও সাংবাদিক। ১০-১৪ ডিসেম্বর তালিকা ধরে ধরে দেশের বিশিষ্ট কলমযোদ্ধাদের তাদের নিজ নিজ বাসস্থান থেকে চোখ বেঁধে তুলে নিয়ে যাওয়া হয়। পরবর্তী সময়ে রায়েরবাজার ও মিরপুরের মতো বধ্যভূমিতে পাওয়া যায় নির্ভীক মানুষগুলোর নিথর মরদেহ।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 13:57:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8bb4147a2ba6e8362fedc6be784f0153</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাংলাদেশবিরোধী কর্মকাণ্ডের অভিযোগ প্রত্যাখ্যান দিল্লির</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/qVc8AmhcWtoPTYcF/</link>
      <description><![CDATA[ভারতীয় হাইকমিশনার মন্ত্রণালয়ে এলে তাকে শেখ হাসিনাকে বাংলাদেশে সন্ত্রাসী কর্মকাণ্ডে উসকানি দেয়া অব্যাহত রাখার অনুমতি দেয়ায় বাংলাদেশ সরকারের গভীর উদ্বেগের কথা দিল্লির কাছে পৌঁছে দেওয়ার বার্তা দেওয়া হয়। এছাড়া, শেখ হাসিনা ও আসাদুজ্জামান খান কামালকে দ্রুত প্রত্যর্পণের আহ্বান জানানো হয়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 13:55:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d00bd50f79baa1706fc445e69074aa9d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্বাচন বানচালের অপচেষ্টা ব্যর্থ হবে: ইসি সানাউল্লাহ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/NGcNsULJAEwf30wZ/</link>
      <description><![CDATA[দুটি জেলার নির্বাচন অফিসে আগুন ধরিয়ে দেয়ার চেষ্টা হয়েছে উল্লেখ করে তিনি বলেন, আমরা বিষয়টি গুরুত্ব দিয়ে দেখছি। ডেভিল হান্ট-১ নামে একটি অভিযান শুরু হয়েছিল। সেই অভিযানে যাদের গ্রেফতার করা হয়েছিল, তারা সবাই এখন জামিনে ছাড়া পেয়ে গেছে। এটা আমাদের জন্য উদ্বেগের বিষয়। যারা নির্বাচন বানচালের ষড়যন্ত্রে যুক্ত, তাদের বিরুদ্ধে ব্যবস্থা নেয়া হলেও তারা আইনের ফাঁক গলে বেরিয়ে যাচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 13:52:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b91b8d3cbdbe184d139c8dc923f2fad3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কুর্মিটোলায় ৩৯তম বাংলাদেশ অ্যামেচার গলফ চ্যাম্পিয়নশিপ শুরু ১৬ ডিসেম্বর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/dHkp7mfOfKih5Aci/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশের তারকা অ্যামেচার গলফার আবু বকর সিদ্দিক বলেন, ‘প্রস্তুতি অনেক ভালো। যেহেতু আমাদের নিজেদের কোর্সে খেলা, তাই একটা আমাদের জন্য একটা বড় সুযোগ। আশা করছি, আমরাই চ্যাম্পিয়ন হবো। দেশবাসীর কাছে দোয়া চাই, যেন আমরা ভালো খেলতে পারি। চ্যাম্পিয়ন হয়ে যাতে বাংলাদেশের নাম উজ্জ্বল করতে পারি।’]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 13:42:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e573b47db9496e0f70ce35c12636ceb9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এনএসইউতে ইংলিশ অ্যান্ড মডার্ন ল্যাঙ্গুয়েজ বিভাগের উইন্টার ফেস্ট ২০২৫ সম্পন্ন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/QowfdfDXDVQeLMCx/</link>
      <description><![CDATA[অনুষ্ঠানে আরো ছিল দাহলিয়া আহমেদের কবিতা আবৃত্তি, আমিন হান্নানের স্ট্যান্ড-আপ কমেডি পরিবেশনা ও মোহাম্মদ তৌকির ইসলাম পরিচালিত স্বল্পদৈর্ঘ্য চলচ্চিত্র দেলুপী প্রদর্শনী]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 13:39:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad711041d3cc79e4d22dd17d035915c2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হর্নের মাধ্যমে শব্দদূষণ রোধে পুলিশ সার্জেন্টদের ব্যবস্থা নেয়ার নির্দেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/KQTaOAw0T21Cuu4S/</link>
      <description><![CDATA[সৈয়দা রিজওয়ানা সংশ্লিষ্ট সব সংস্থাকে সমন্বিতভাবে কাজ করার আহ্বান জানিয়ে বলেন, শুধু জরিমানা নয়, জনসচেতনতা তৈরি করাও সমানভাবে গুরুত্বপূর্ণ।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 13:37:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7da1d538fdf0d3d6e9d996815482acc7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুদানে নিহত শান্তিরক্ষী মাসুদ রানা ও সবুজ মিয়ার পরিবারে শোকের মাতম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/9QqjKgs7QjCEuNYX/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 13:34:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a621f981826c81018ddedeb2ce2ae00</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিইউএফটিতে দুদিনব্যাপী জাতীয় এন্টারপ্রেনারশিপ এক্সপো শুরু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/axJP6ldVuYKWYhEV/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 13:21:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f28fad08e6b863080ccef9c908291406</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডা. মোহাম্মদ সিরাজুল ইসলাম আর নেই</title>
      <link>https://bonikbarta.com/others/52IjXwkzFoIVPkyF/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 13:16:22 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8051c52030e819424247c83e5ab9e8a9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সীমান্ত দিয়ে অবৈধভাবে লোক পারাপারের জড়িত সন্দেহে দুজনকে আটক: ডিএমপি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/65Y4Iwco27DYXJaf/</link>
      <description><![CDATA[রোববার ডিএমপির মিডিয়া অ্যান্ড পাবলিক রিলেশন্স বিভাগের উপ-পুলিশ কমিশনার মুহাম্মদ তালেবুর রহমানের পাঠানো সংবাদ বিবৃতিতে এসব তথ্য জানানো হয়।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 12:57:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f74d59993ba226cc2c113a3ebb9e6241</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাদিকে গুলি: মোটরসাইকেল মালিক হান্নানের ৩ দিনের রিমান্ড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/4dmY2hNBkia9WrJL/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 12:48:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">855df1a1a4409edaa24e71792ba31313</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইউনিয়ন পরিষদে প্রশাসক নিয়োগ কেন অসাংবিধানিক নয় : হাইকোর্ট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Qbe09IbYbG2992ug/</link>
      <description><![CDATA[ওই আইনের ৭ ধারায় বলা হয়েছে, কোনো এলাকাকে ইউনিয়ন ঘোষণার বা পরিষদের মেয়াদ উত্তীর্ণ হইবার পর ইহার কার্যাবলি সম্পাদনের জন্য সরকার ১ (এক) জন উপযুক্ত কর্মকর্তা বা উপযুক্ত ব্যক্তিকে প্রশাসক হিসেবে নিয়োগ করিবে এবং নির্বাচিত পরিষদ গঠন না হওয়া পর্যন্ত প্রশাসক ইউনিয়ন পরিষদের সার্বিক দায়িত্ব পালন করিবেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 12:04:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a6da8eb48ed9310b720f92cd816f804</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এমবিবিএস-বিডিএসের ভর্তি পরীক্ষার ফল প্রকাশ, পাস ৬৬.৫৭ শতাংশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/uAeMcjjMdpd7of5F/</link>
      <description><![CDATA[গত শুক্রবার (১২ ডিসেম্বর ২০২৫) ২০২৫-২৬ শিক্ষাবর্ষে এমবিবিএস ও বিডিএস কোর্সের ভর্তি পরীক্ষা অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:51:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">512959e9f2f44fb9f1ee0dc940d1ddad</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজশাহীতে পুলিশের অভিযানে গ্রেফতার ১১</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/zswo7VVLcCTZDln7/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:38:16 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a29a0204d4ec0bcf231bf92561d6c6d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এইচএসবিসির সহায়তায় গ্রামীণফোনের টেকসই অর্থায়ন উদ্যোগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/HKlAm9FnKCVzvLxx/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:37:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2992ce6968e5145329ce64979dad38b6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রিমিয়ার ব্যাংকের নতুন এমডি (চলতি দায়িত্বে) মনজুর মফিজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/6Fa526N9INXaRsz6/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:12:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">333fb686e42363d3fffdc5964fefbd70</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিজয় দিবসে চ্যানেল আইয়ে ‘ডাক্তার বাড়ি’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/fwfXCEY541p9jiwM/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:06:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4e9b77eae7952752dd90ac394e34e0b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আচরণবিধি লঙ্ঘন ও নির্বাচনকালীন অভিযোগ যাচাইয়ে ১০ কর্মকর্তা নিয়োগ ইসির</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/hdDioIevAPRATPgj/</link>
      <description><![CDATA[জাতীয় পরিচয় নিবন্ধন অনুবিভাগের মহাপরিচালক, আইন অনুবিভাগের যুগ্মসচিব ও নির্বাচন ব্যবস্থাপনা-২ শাখা অঞ্চলভিত্তিক দায়িত্বপ্রাপ্ত কর্মকর্তাদের প্রয়োজনীয় পরামর্শ দেয়া ও সমন্বয় করবেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5201b7327989f64b953822d1731cec0a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্বাচন কমিশনের ওপর জনগণের আস্থা ফেরানোই ‘সবচেয়ে বড় চ্যালেঞ্জ’: ইসি সানাউল্লাহ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/YZQ8sHG6AUpqBjbS/</link>
      <description><![CDATA[আবুল ফজল মো. সানাউল্লাহ বলেন, আগে কোনো সংসদ সদস্যের বিরুদ্ধে অভিযোগ এলে তা স্পিকারের মাধ্যমে কমিশনে পাঠানোর বিধান ছিল। এখন কমিশন নিজ উদ্যোগেও তদন্ত করতে পারবে। অভিযোগ প্রমাণিত হলে সংশ্লিষ্ট ব্যক্তি তার পদ হারাতে পারেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 10:58:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dae6f8e5e446fc2bf7c7f54176baac1b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গণতান্ত্রিক উত্তরণের লড়াই বারবার হোঁচট খাচ্ছে: শহীদ উদ্দিন মাহমুদ স্বপন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/GNSPOfltBNkckBC2/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 10:39:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">99877acc6864a95035182d7212030b54</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দক্ষিণাঞ্চলীয় ত্রাত প্রদেশে কারফিউ জারি করল থাইল্যান্ড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/elwmH0t1rmzBpSM7/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 10:35:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38b8725f8b7a9839812c2054d66fb83c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মেহেরপুরে দুটি বাইকের মুখোমুখি সংঘর্ষে স্কুলশিক্ষার্থীর মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/7YwsFy2MtPtURKAX/</link>
      <description><![CDATA[সকাল ৯টার দিকে রাকেশ ও তার বন্ধুরা দুটি বাইক নিয়ে যাবার সময় বিপরীত দিক থেকে আসা আরেকটি বাইকের সঙ্গে মুখোমুখি সংঘর্ষ হয়। এতে রাকেশ, শয়ন ও অভিক তিনজন সড়কে পড়ে গুরুতর আহত হন। দ্রুত তাদের উদ্ধার করে স্থানীয় বেসরকারি হাসপাতালে নেয়া হলে কর্তব্যরত চিকিৎসক রাকেশকে মৃত ঘোষণা করেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 10:24:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb9aad94e9682ef6a456b5668e50bc50</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজনৈতিক দলগুলোকে নিরাপত্তা প্রটোকল দেবে সরকার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/4oOae5KJJCSNdNDI/</link>
      <description><![CDATA[এ প্রটোকলে রাজনৈতিক নেতারা ও আসন্ন নির্বাচনে সম্ভাব্য প্রার্থীরা তাদের বাসস্থান, কার্যালয়, চলাচল, জনসভা ও সাইবার স্পেসে কীভাবে নিরাপত্তা নিশ্চিত করবেন—সে বিষয়ে সুস্পষ্ট নির্দেশনা দেয়া হবে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 10:22:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a07d90318a8b87283dc1bb5e31f31250</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অস্ট্রেলিয়ার বন্ডাই সমুদ্র সৈকতে বন্দুক হামলা, নিহত অন্তত ১০</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/cSt60QeKGwVDVm04/</link>
      <description><![CDATA[এ ঘটনায় গভীর উদ্বেগ প্রকাশ করেছেন অস্ট্রেলিয়ার প্রধানমন্ত্রী অ্যান্থনি আলবানিজ। তিনি বন্ডাইয়ের পরিস্থিতিকে ‘ভয়াবহ ও মর্মান্তিক’ বলে বর্ণনা করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 10:16:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0e626788aa8ce7113e67c8e973ac646d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভারতের হাইকমিশনার প্রণয় ভার্মাকে পররাষ্ট্র মন্ত্রণালয়ে তলব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/G9limjbznK9IPt3Y/</link>
      <description><![CDATA[হাইকমিশনারকে জানানো হয়েছে, ভারতে অবস্থানকারী শেখ হাসিনা বাংলাদেশের শান্তি স্থিতিশীলতা ও নিরাপত্তা বিঘ্ন করা ও আসন্ন নির্বাচন বানচাল করার অসাধু উদ্দেশ্যে ক্রমাগত ভাবে উস্কানিমূলক বক্তব্য দিয়ে যাচ্ছেন ও তার দলের সমর্থকদের সন্ত্রাসী কার্যকলাপ চালানোর জন্য নির্দেশনা দিচ্ছেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 10:02:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">02f1ed2148a1066d1556e7c479874c40</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্যয় সাশ্রয়ের পথে নেই সংস্কৃতি মন্ত্রণালয়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/video/iT7VXXx1Usi5HoQ1/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:45:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c99e46ecb6b2384f0f41ce9f9edb28f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>'যতগুলো মন্ত্রণালয়ে গিয়েছি, চুরির মহাসাগর মনে হয়েছে'</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/OnkP34Pl5qfQDH9e/</link>
      <description><![CDATA[সংসদে ব্যবসায়ীদের প্রভাব বর্তমানে রাজনীতিবিদদের নৈতিকতা নষ্ট হয়েছে।  কারণ সংসদীয় সংস্থায় ব্যবসায়ীদের সংখ্যা অনেক বেড়ে গেছে। প্রায় ৬০ ভাগ সদস্যই এখন ব্যবসায়ী। এটি স্বার্থের সংঘাত সৃষ্টি করে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:45:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d73f6d98880b2ceeb0158abc652991a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>খুব অভিজ্ঞ ছাড়া এভাবে কেউ গুলি করতে পারে না : চিকিৎসক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/fyn3lFsIC9GK8eNS/</link>
      <description><![CDATA[এখন দেশে যে অবস্থা আমরা দেখেছি, আইনশৃঙ্খলা বাহিনী এখনও সেই ব্যক্তিকে গ্রেপ্তার করতে পারেনি। আমরা যারা অ্যাক্টিভিস্ট আছি, জুলাইয়ের পক্ষে যারা শক্তি আছি, আমাদের সবার জীবন হুমকির মুখে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:40:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1a032ccfa429757aaf005740824accf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বুড়িগঙ্গায় লঞ্চের ধাক্কায় ডুবল বাল্কহেড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/5eb3fLz14bVhDlGC/</link>
      <description><![CDATA[ভিডিওতে দেখা যায়, লঞ্চটির সামনের অংশ বালুবাহী বাল্কহেডটির উপরে উঠে যায়। বাল্কহেডটি ডুবে যেতে দেখে শ্রমিকরা তখন প্রাণ বাঁচাতে নদীতে ঝাঁপিয়ে পড়েন। পরে তারা সাঁতরে তীরে ওঠেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:24:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25df1eebbcac21a9675e9bdbaf1d4e77</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাদির ছবি আঁকা হেলমেট পরে জাম্প করবেন বিডার আশিক চৌধুরী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/sFFW6CMEqITJmTxn/</link>
      <description><![CDATA[১৬ ডিসেম্বর মহান বিজয় দিবসে ৫৪ জন প্যারাট্রুপার বাংলাদেশের পতাকা নিয়ে প্যারাট্রুপিং করে বিশ্ব রেকর্ড গড়তে যাচ্ছেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 09:06:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fdc587b6d2de52ad8dbd59d6f9151043</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুব এশিয়া কাপে ভারত-পাকিস্তান লড়াই</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/ktxxsWtVwDnxYIMH/</link>
      <description><![CDATA[পাকিস্তানের বোলারদের বড় সাফল্য ভারতের ১৪ বছর বয়সী বিধ্বংসী ব্যাটার বৈভব সূর্যবংশীকে দ্রুত আউট করতে পারা। আগের ম্যাচে ১৭১ রানের বিস্ফোরক ইনিংস খেলা বৈভব আজ আউট হয়ে গেছেন মাত্র ৬ রানে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 08:54:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b4f12a6c786cb57c14be70c9ed18cbd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পোস্টাল ভোট: সরকারি চাকরিজীবীদের জন্যে নিবন্ধনের সুযোগ ২৫ ডিসেম্বর পর্যন্ত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/RWETyxNKNky4LJb0/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 08:50:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">737a0672ae51ae5f70f0dcf48b7417dd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওসমান হাদির মস্তিষ্কের অবস্থা ‘খুবই খারাপ’, অবস্থা এখনও ‘আশঙ্কাজনক’ : চিকিৎসক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/0ssf5F5kYuIwwjvd/</link>
      <description><![CDATA[তবে চিকিৎসকদের সবচেয়ে বড়ো উদ্বেগের জায়গা এখনো মস্তিষ্ক। ব্রেন স্টেম ইনজুরি এখনো গুরুতর অবস্থায় রয়েছে। আরও উদ্বেগজনক বিষয় হলো, যেদিক দিয়ে অপারেশন করা হয়েছিল, তার বিপরীত পাশ দিয়ে মস্তিষ্ক সামান্য বাইরের দিকে চাপ দিচ্ছে বলে লক্ষ্য করা যাচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 08:44:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3754d0b7a06a21205cb44796458e454</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রবাসী ভোটার নিবন্ধন ৩ লাখ ৭০ হাজার ছাড়াল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/VfYwIWBmDVSqm9EW/</link>
      <description><![CDATA[ইসির ওয়েবসাইট থেকে জানা গেছে, আজ বেলা ১২টা পর্যন্ত মোট নিবন্ধন করেছে ৩ লাখ ৭১ হাজার ৪৯০ জন প্রবাসী ভোটার। এর মধ্যে পুরুষ ভোটার ৩ লাখ ৪৬ হাজার ৪৪৮ জন, নারী ভোটার ২৫ হাজার ৪২ জন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 08:14:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d092c4ce038fefc7ed1a9a197219a3d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশ সংস্কারে বড় বাধা আমলা ও রাজনৈতিক শক্তি: ড. ইফতেখারুজ্জামান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/srEdc8s9rl7YNYvy/</link>
      <description><![CDATA[বিভিন্ন ক্ষেত্রে সংস্কারমূলক অধ্যাদেশ (আইন) জারি করার সময়ও প্রাথমিকভাবে যে প্রবল প্রতিরোধ দেখা গিয়েছিল, তার উৎস ছিল প্রতিশ্রুতি ও সংকল্পের অভাব]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 07:59:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b3159c42e312c4be03c09e22c2a5918</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মাত্র ছয় দিন বয়সে স্কটল্যান্ডের রানী হয়েছিলেন মেরি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/KYU7J6KGXaM5mdv5/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 07:57:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f67322710af689e3a116a5ce8cbdc236</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুদানে নিহত ও আহত শান্তিরক্ষীদের পরিচয় জানাল বাংলাদেশ সেনাবাহিনী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/qZiJJFXoarnawssS/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশ সেনাবাহিনী এ নৃশংস সন্ত্রাসী হামলার তীব্র নিন্দা জানাচ্ছে। সেনাবাহিনীর পক্ষ থেকে শহীদদের শোকসন্তপ্ত পরিবারের প্রতি গভীর সমবেদনা জানানো হয়েছে এবং আহতদের দ্রুত আরোগ্য কামনা করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 07:43:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">138cdbd664824af68fb8797e83ac30e9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রশাসনিক দুর্বলতায় জনপ্রশাসনে নজিরবিহীন বিশৃঙ্খলা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/video/F2h1d0MCjXUObCTD/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 07:43:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7294d1d40163f85eb638602eab17a92a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘হাদির হামলাকারীরা পালিয়ে ভারত গেছে’ এমন তথ্য নিশ্চিত নয় :  ডিএমপি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/GJ8torN7Ty8j2rXW/</link>
      <description><![CDATA[ডিবিসহ ডিএমপির একাধিক টিম কাজ করছে। আমরা এখন পর্যন্ত, সম্ভাব্য খুনিরা ভারতে পালিয়ে যাওয়ার তথ্য পাইনি।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 07:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">887e34352fa453c549779fbad3e9056d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গৃহকর্মী নিয়োগে সাবধানতা: নিরাপত্তা নিশ্চিত করতে ১০ করণীয়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/lifestyle/GrXnucBooC222Xp5/</link>
      <description><![CDATA[পরিবারের সদস্যদের নিরাপত্তার সঙ্গে ব্যক্তিগত গোপনীয়তার অনেকটাই নির্ভর করে গৃহকর্মীর ওপর। তাদের নিয়োগে সামান্য অসতর্কতাও বড় বিপদের কারণ হতে পারে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 07:23:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57ab001ab4ae262d3a0a8c505387eaeb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিজয় দিবসে পুরাতন বিমানবন্দর ও এর আশপাশে ড্রোন না ওড়ানোর অনুরোধ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/zn4kXCb0IZuVDBaS/</link>
      <description><![CDATA[সরকারি নির্দেশনার আলোকে বিজয় দিবসের অনুষ্ঠানে নিরাপত্তা ব্যবস্থা আরো জোরদার করা হবে এবং উক্ত এলাকায় ড্রোন চালানো হলে আইনগত ব্যবস্থা নেয়া হতে পারে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 07:19:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">904967ea662113e83b406ac676483908</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শহীদ বুদ্ধিজীবী দিবসে বিএনপির শ্রদ্ধা নিবেদন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/U4yXwpfQiWPS89je/</link>
      <description><![CDATA[তিনি বলেন, ‘১৪ ডিসেম্বর শহীদ বুদ্ধিজীবী দিবসে জাতি যখন নতুন করে একটি গণতান্ত্রিক বাংলাদেশ গড়ার স্বপ্ন দেখছে, ঠিক তখনই দেশের শত্রুরা হত্যাকাণ্ড ও সহিংসতায় লিপ্ত হয়েছে।’]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 07:06:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92160f639ebde9ada4eeacd8d1363d24</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাদির গুলির মতো ঘটনা আরো ঘটার আশঙ্কা মির্জা ফখরুলের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Y1z7ERXrNvgrUZvA/</link>
      <description><![CDATA[বিএনপির মহাসচিব জানান, দলের চেয়ারপারসন খালেদা জিয়া অত্যন্ত অসুস্থ। তার পক্ষ থেকে, দলের ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান তারেক রহমানের পক্ষ থেকে তারা শহীদ বুদ্ধিজীবী স্মৃতিসৌধে এসেছেন, শ্রদ্ধা জানিয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 06:57:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">082530e7f13f359cefea3b73e8072d4d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শুধু ভোটার নয়, রাজনীতিবিদরাও নিরাপত্তা নিয়ে উদ্বেগে রয়েছেন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/LgPFf9n5lQSydiVO/</link>
      <description><![CDATA[শুধু ভোটার বা বিভিন্ন গোষ্ঠীই নয়, রাজনীতিবিদরাও এ মুহূর্তে বিপন্নতার মধ্যে আছেন। সম্প্রতি ইনকিলাব মঞ্চের নেতা ওসমান হাদির ওপর সুনির্দিষ্ট আক্রমণের ঘটনা ঘটেছে, কেউ মনে করছেন না যে, এই আক্রমণই শেষ।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 06:46:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d1983ea13367f4f3091cdbb91c36600</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জুলাই রেবেলস সদস্যের ওপর হামলার ঘটনায় গ্রেফতার ২</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/YIafu8GZTjQ2RUz8/</link>
      <description><![CDATA[রোববার (১৪ ডিসেম্বর) ভোর আনুমানিক সাড়ে ৫টায় রাজধানীর দক্ষিণখান এলাকায় অভিযান পরিচালনা করে এজাহারে বর্ণিত দুই ব্যক্তিকে গ্রেফতার করে উত্তরা পূর্ব থানা পুলিশ।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 06:29:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12beeda43aa71b981bc577b800f87310</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুদানে বাংলাদেশী শান্তিরক্ষীদের ওপর ড্রোন হামলা, জাতিসংঘ মহাসচিবের নিন্দা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Ldk4lQFWUmeFqpiP/</link>
      <description><![CDATA[‘জাতিসংঘ শান্তিরক্ষীদের ওপর হামলা আন্তর্জাতিক আইনে যুদ্ধাপরাধ হিসেবে গণ্য হতে পারে। আজ দক্ষিণ কর্দোফানে শান্তিরক্ষীদের ওপর যে হামলা হয়েছে তা কোনোভাবেই মেনে নেয়া যায় না। এর জন্য অবশ্যই জবাবদিহিতা নিশ্চিত করতে হবে।’]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 05:49:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a04cbe6f91e3b6d702df224ebecf22f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্বচ্ছতা ও জবাবদিহিতার উৎকর্ষতায় ১২তম আইসিএসবি জাতীয় পুরস্কার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/v7mOI2SFQSh4XEoK/</link>
      <description><![CDATA[বর্তমানে আইসিএসবিতে প্রায় ৭০০ থেকে ৮০০ জন কোয়ালিফায়েড মেম্বার রয়েছেন। এর মধ্যে নারী সদস্যের মাত্র ২৭ জন, যা মোট সদস্য সংখ্যার তুলনায় এখনো খুবই কম। তবে এ সীমিত সংখ্যার মধ্যেও করপোরেট গভর্ন্যান্স চর্চায় সক্রিয়ভাবে কাজ করছেন কয়েকজন নারী পেশাজীবী]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 05:38:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">033d0e1010d83f735c525a18432382f4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাদিকে হত্যাচেষ্টায় ব্যবহৃত মোটরসাইকেল শনাক্ত, মালিক সন্দেহে আটক ১</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/LpTH8UiC72cIQJTH/</link>
      <description><![CDATA[রাজধানীর মোহাম্মদপুর এলাকা থেকে আব্দুল হান্নানকে গ্রেফতার করা হয়। পরে তাকে পল্টন থানা পুলিশের কাছে হস্তান্তর করা হয়েছে। ওসমান হাদিকে হামলায় ব্যবহৃত মোটরসাইকেলটির নম্বর ৫৪-৬৩৭৫ বলেও জানায় র‍্যাব।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 05:12:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e75a7d9e4b5593aa4b014c9567d53f4d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিদায়, নাকি সাময়িক বিরতি? সালাহর প্রস্থানেও রয়ে গেল প্রশ্ন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/g408piI1IsXTgnj2/</link>
      <description><![CDATA[টানা পঞ্চম ম্যাচেও শুরুর একাদশে ছিলেন না সালাহ। তবে গোমেজের চোটে স্লট যখন প্রথম পরিবর্তন আনেন, তখনই মাঠে নামান ক্লাবের হয়ে আট বছরে ২৫০ গোল করা তারকাকে। কোনো দুয়োধ্বনি নয়—শুধু করতালি ও কৃতজ্ঞতা।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 04:43:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba7de269281bba7cbb42446ec90738c3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাফিনিয়ার জোড়া গোল, শীর্ষে আরো শক্ত অবস্থানে বার্সেলোনা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/wSJQQrT8mLyIHc07/</link>
      <description><![CDATA[বার্সেলোনার জন্য এ সন্ধ্যাটা হতাশা উপহার দিতে যাচ্ছে, এমন মনে হওয়াও ছিল স্বাভাবিক। ঠিক তখনই ৭০তম মিনিটে প্রথম আঘাত হানেন রাফিনিয়া। পেনাল্টি বক্সের প্রান্ত থেকে দুর্দান্ত শটে তিনি বল জালে জড়িয়ে দেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 04:13:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0140b5528d6c5cf9572c8320e667ee9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পঞ্চগড়ে টানা চারদিন ধরে মৃদু শৈত্যপ্রবাহ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Bzq4urQSIrkxC9UG/</link>
      <description><![CDATA[গত ২৪ ঘণ্টায় দিনের সর্বোচ্চ তাপমাত্রা ২৭ ডিগ্রি রেকর্ড হয়েছে। সকাল থেকে সূর্যের দেখা মিললেও কনকনে ঠাণ্ডায় নিম্ন আয়ের শ্রমিকরা দুর্ভোগে পড়েছেন। সকালে রোদ উঠলেও নেই রোদের তীব্রতা।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 03:51:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e1ab338bb830d853ed2e9b7e84a8957</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শহীদ বুদ্ধিজীবীদের প্রতি প্রধান উপদেষ্টার শ্রদ্ধা নিবেদন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/xHCl72Z8iKl35l4S/</link>
      <description><![CDATA[পুষ্পস্তবক অর্পণের পর, দেশের এই কৃতী সন্তানদের স্মৃতির প্রতি গভীর সম্মান জানাতে প্রধান উপদেষ্টা সেখানে কিছুক্ষণ নীরবে দাঁড়িয়ে থাকেন। এ সময় বাংলাদেশ সশস্ত্র বাহিনীর একটি সুসজ্জিত দল রাষ্ট্রীয় অভিবাদন জানায় এবং বিউগলে করুণ সুর বেজে ওঠে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2025 02:59:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b5a3c3bbf6c636af982cb2ef52ab821</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শহীদ বুদ্ধিজীবীরা ছিলেন বুদ্ধিবৃত্তিক লড়াইয়ে সম্মুখসারির যোদ্ধা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/rdRhNhl8zE1SNXAK/</link>
      <description><![CDATA[শহীদ বুদ্ধিজীবীদের প্রতি গভীর শ্রদ্ধা জানিয়ে প্রধান উপদেষ্টা ড. মুহাম্মদ ইউনূস বলেছেন, ‘শহীদ বুদ্ধিজীবীরা ছিলেন পাকিস্তানি শাসকগোষ্ঠীর বিরুদ্ধে আমাদের বুদ্ধিবৃত্তিক লড়াইয়ে সম্মুখসারির যোদ্ধা।’]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 21:41:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1edf824ca52f9d478f182a09884a3929</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশের স্বাস্থ্যসেবায় আস্থা বাড়াতে কাঠামোগত সংস্কারের বিকল্প নেই</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/hIL20omrOt4m2fTk/</link>
      <description><![CDATA[স্বাস্থ্য খাতে জিডিপির মাত্র ১ শতাংশ বরাদ্দ, অপ্রতুল অবকাঠামো, নতুন প্রযুক্তি ব্যবহারে পশ্চাৎপদতা, দক্ষ মানবসম্পদের ঘাটতি, সেবা গ্রহণে উচ্চ ব্যয়, ব্যবস্থাপনার দুর্বলতা এবং বিদ্যমান নীতিমালা তদারকির অভাবে খাতটিতে কাঙ্ক্ষিত উন্নয়ন পরিলক্ষিত হয়নি।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 21:36:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15e5efbed5f9dd1f8cd70c79777a6581</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্যয় সাশ্রয়ের পথে নেই সংস্কৃতি মন্ত্রণালয়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/acWhtpd3e0QwtYBW/</link>
      <description><![CDATA[অর্থের সংকটে থাকা অন্তর্বর্তী সরকার শুরু থেকেই ব্যয় সাশ্রয়ের নীতি গ্রহণ করে। সরকারের নেয়া নীতি অনুসরণ করে পরিচালন ব্যয় কমিয়েছে অনেক মন্ত্রণালয়। তবে সাশ্রয়ের এ নীতির বিপরীত চিত্র সংস্কৃতি বিষয়ক মন্ত্রণালয়ে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 21:36:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f9639f7b4b4c36dce398260715ed4cf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রশাসনিক দুর্বলতায় জনপ্রশাসনে নজিরবিহীন বিশৃঙ্খলা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ZTboVHzy8YPDQp9e/</link>
      <description><![CDATA[পৃথক দাবিতে রাষ্ট্রের কর্মকর্তা-কর্মচারীদের আন্দোলন, দায়িত্বশীল কর্মকর্তা নিয়োগে বিতর্ক ও তাদের বিরুদ্ধে ওঠা নানা অভিযোগসহ বিভিন্ন কারণে দেশের জনপ্রশাসনে নজিরবিহীন বিশৃঙ্খল পরিস্থিতি বিরাজ করছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 21:35:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7843be445343a00c0f279d062e5f12a8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্মরি তাদের পরম শ্রদ্ধায়ঃ একাত্তরের ১৪ ডিসেম্বর পরিকল্পিত হত্যাকাণ্ডের পরিপূর্ণ বিচার কি পেয়েছি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/ZNnzVGuIIoox50QO/</link>
      <description><![CDATA[চুয়ান্ন বছর আগে ১৯৭১ সালের ১৪ ডিসেম্বর আমরা হারিয়েছি বাংলাদেশের সূর্যসন্তানদের-শ্রদ্ধাভাজন শিক্ষকদের, গুণী শিল্পীদের, খ্যাতনামা সাংবাদিকদের, প্রথিতযশা কবি-লেখকদের।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11d354467cf39e1db7cbff5cadf6a461</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এআই ও জিপিইউর চাহিদা বাড়ায় বৈশ্বিক সার্ভার বাজারে ৬১ শতাংশ প্রবৃদ্ধি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/HQtbm2XSrlXBnXPQ/</link>
      <description><![CDATA[আইডিসির সর্বশেষ ‘ওয়ার্ল্ডওয়াইড কোয়ার্টারলি সার্ভার ট্র্যাকার’ প্রতিবেদন অনুযায়ী, এক্স৮৬ সার্ভারের আয় ৩২ দশমিক ৮ শতাংশ বেড়ে ৭ হাজার ৬৩০ কোটি ডলারে পৌঁছেছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8b6918098d3ccc3a390eca44dc9e7d2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আরপিওর অর্থ ব্যাংকে রেখে ২৩৪ কোটি টাকা সুদ পেয়েছে বিএসসি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/TlROSG2U1kqaSvD1/</link>
      <description><![CDATA[২০১১ সালে রিপিট পাবলিক অফারের (আরপিও) মাধ্যমে পুঁজিবাজার থেকে ৩১৩ কোটি ৭০ লাখ টাকার তহবিল সংগ্রহ করেছিল রাষ্ট্রায়ত্ত জাহাজ পরিবহন সংস্থা বাংলাদেশ শিপিং করপোরেশন (বিএসসি)।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45af1c572d35faa5e2a0ead291792195</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিশ্বকাপ টিকিটের চাহিদা তুঙ্গে দাম নিয়ে সমর্থকদের অসন্তোষ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/dNkkMPCrdDhJ8fak/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্র, মেক্সিকো ও কানাডায় অনুষ্ঠেয় ২০২৬ ফিফা বিশ্বকাপের টিকিট বিক্রির তৃতীয় ধাপ শুরুর প্রথম ২৪ ঘণ্টায় প্রায় ৫০ লাখ টিকিটের আবেদন পেয়েছে আয়োজক সংস্থা ফিফা। শুক্রবার এক সংবাদ বিজ্ঞপ্তিতে এ তথ্য জানিয়েছে বিশ্ব ফুটবলের নিয়ন্ত্রক সংস্থাটি।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd5e0b14f4c1988ba06dabb17d9097a1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্মাণের এক বছরেও চালু হয়নি মেহেরপুর পৌরসভার পানি শোধনাগার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/XPX8CcYWwHwtZXnA/</link>
      <description><![CDATA[দেশের পশ্চিমাংশের সীমান্তবর্তী জেলা মেহেরপুর। ১৮৬৯ সালে জনপদটি মিউনিসিপ্যালিটির মর্যাদা লাভ করে। ১৯৯১ সালে পৌরসভাটি দ্বিতীয় শ্রেণীতে উন্নীত হয় এবং ২০০১ সালে প্রথম শ্রেণীর মর্যাদা লাভ করে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">def4bebf67f17c1be44b8ff4f0813ab3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বছর জুড়ে যেসব গান ছুঁয়েছে দর্শক শ্রোতার মন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/NjVkHsdIsEX36e0p/</link>
      <description><![CDATA[বছরজুড়ে নানা চ্যালেঞ্জ থাকা সত্ত্বেও ২০২৫ সালে বেশকিছু বাংলা গান দর্শক ও শ্রোতার মন ছুঁয়েছে। অডিও, সিনেমা ও নাটকের গান মিলিয়ে এ বছর সংগীতপ্রেমীদের জন্য ছিল বৈচিত্র্যময় অভিজ্ঞতা।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d1c4c23bb9f95fb22a07797d5a1c7070</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্ধারিত খাদ্য পাচ্ছে না সরকারি প্রাথমিকের ৩৮ হাজার শিক্ষার্থী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/yBOmI3k7y03V4vZY/</link>
      <description><![CDATA[প্রাথমিক স্তরে শিক্ষার্থী ঝরে পড়া রোধ এবং তাদের পুষ্টি চাহিদা পূরণের লক্ষ্যে সরকার দেশের ১৫০টি উপজেলায় ‘মিড ডে মিল’ নামে স্কুল ফিডিং কর্মসূচি চালু করেছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">411e84173a1f8cd46bc5aca41d036bcf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যেকোনো মূল্যে নির্বাচন হতে হবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/QhIfSqlrzGByuCFs/</link>
      <description><![CDATA[যেকোনো মূল্যে নির্বাচন নিশ্চিত করতে সবাইকে ঐক্যবদ্ধ থাকার আহ্বান জানিয়েছেন বিএনপির ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান তারেক রহমান। তিনি বলেন, ‘আমি আগেও বলেছিলাম, নির্বাচন অত সহজ হবে না, ষড়যন্ত্র কিন্তু থেমে নেই।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:39:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9f41b59fe8c11e4a572561752268ddb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>উপকূলীয় এলাকার সমস্যাগুলো দ্রুত জটিল হয়ে উঠছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/PIth8MQUq385KDKV/</link>
      <description><![CDATA[দেশের উপকূলীয় অঞ্চলকে বনায়ন ও কৃষির জন্য সংরক্ষণের ওপর গুরুত্বারোপ করেছেন পরিবেশ, বন ও জলবায়ু পরিবর্তন, পানিসম্পদ এবং তথ্য ও সম্প্রচার মন্ত্রণালয়ের উপদেষ্টা সৈয়দা রিজওয়ানা হাসান।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:39:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ce9679ddb3408779dac6c085f255e71</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওসমান হাদির ওপর হামলা বৃহৎ চক্রান্তের ক্ষুদ্র অংশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ROWD2zIyY5uySm7J/</link>
      <description><![CDATA[নির্বাচনের আগে ইনকিলাব মঞ্চের আহ্বায়ক শরিফ ওসমান বিন হাদির ওপর হামলাকে বিচ্ছিন্ন ঘটনা হিসেবে দেখছে না বিএনপি। দলটির স্থায়ী কমিটির সদস্য মির্জা আব্বাস বলেছেন, ‘এর আগে চট্টগ্রামে এরশাদ উল্লাহর ওপর আক্রমণ করা হয়েছিল।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:38:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a2e4e6edc732a7b288c470cc4f35d140</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিনেমায় কেন্দ্রীয় চরিত্রে অভিনয় করতে প্রস্তুত সুষমা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/ePSjS9COaoIAMudz/</link>
      <description><![CDATA[ছোট ও বড় পর্দার ব্যস্ততম অভিনেত্রীদের একজন সুষমা সরকার। অভিনয়ের প্রতিটি চরিত্রে তিনি যেন নতুন করে নিজেকে আবিষ্কার করেন। কখনো আবেগঘন নাটকের সংবেদনশীল নারী, আবার কখনো রুপালি পর্দায় দৃঢ় ও সাহসী উপস্থিতি।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">015b2ab3fdfe915667e3713345b3e4a0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্যাচেলর পয়েন্ট সিজন ৬-এ ফিরলেন ফারিয়া শাহরিন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/N9uHoA7u2asLUJ1B/</link>
      <description><![CDATA[জনপ্রিয় সিরিয়াল ‘ব্যাচেলর পয়েন্ট’-এ অন্তরা চরিত্রে অভিনয় করে তুমুল জনপ্রিয়তা পেয়েছেন ফারিয়া শাহরিন। চরিত্রটির মাধ্যমে তিনি দেশ-বিদেশে নানা সম্মানও পেয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96940547e9e9ef63db4fe511bdc14230</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্মরণ কথন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/JTP7kHILq3PMrsMZ/</link>
      <description><![CDATA[কবিতা ও স্মৃতিচারণের মধ্য দিয়ে কবি হেলাল হাফিজকে স্মরণ করেছে ভক্তরা। কবির প্রথম প্রয়াণ দিবসে গতকাল হিমু পাঠক আড্ডা আয়োজন করে স্মরণ কথন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e2bd6fff55d12e63fe8fef734b9a4d5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আলোচনা সভা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/s30YHnpr5k7Y7Mny/</link>
      <description><![CDATA[ব্রাহ্মণবাড়িয়ায় ‘মুক্তিযুদ্ধ ও আমাদের নদ-নদী’ শীর্ষক আলোচনা সভা অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d49032c485cc0e95c2f09ebeef965e1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জঙ্গলে পরিণত পাবনার বন্ধ চিনিকল, নষ্ট হচ্ছে যন্ত্রাংশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/jT1uBrk3b2AANNel/</link>
      <description><![CDATA[অব্যাহত লোকসানে ২০২০ সালের ১ ডিসেম্বর বন্ধ ঘোষণা করা পাবনা সুগার মিল। গত বছরের ১৫ ডিসেম্বর শিল্প মন্ত্রণালয় স্থগিতাদেশ প্রত্যাহার করে দ্বিতীয় ধাপে মিলটি চালুর কথা জানায়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae0235a5e9553f599f587fe0f874b004</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চট্টগ্রাম পলিটেকনিকে দক্ষতা ও উদ্ভাবন প্রতিযোগিতা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/vIq4IzHUAMfiaSj9/</link>
      <description><![CDATA[কারিগরি শিক্ষার্থীদের মেধা, দক্ষতা ও উদ্ভাবনী শক্তি বিকাশের লক্ষ্যে চট্টগ্রাম পলিটেকনিক ইনস্টিটিউটে অনুষ্ঠিত হয়েছে দক্ষতা ও উদ্ভাবন প্রতিযোগিতা।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71d4daaffd269ae2e349d032ed212755</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পদ্মায় নাব্য সংকট বন্ধ দৌলতদিয়ার ৭ নম্বর ফেরিঘাট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/riOVzBYz2ZwfLD4d/</link>
      <description><![CDATA[দক্ষিণাঞ্চলের মানুষের ঢাকাসহ বিভিন্ন জেলায় যোগাযোগের প্রধান রুট দৌলতদিয়া-পাটুরিয়া নৌরুট। পদ্মার পানি কমার ফলে দেশের গুরুত্বপূর্ণ এ নৌপথে নাব্য সংকট প্রকট আকার ধারণ করেছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5fd0a825b15f065ece1b723d9b808cdb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঝিনাইদহে নিভৃত পল্লীর কমলা বাগান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/lx7UmB4kKkLbGgfQ/</link>
      <description><![CDATA[সাধারণত দেশের পাহাড়ি অঞ্চলগুলোতে কমলা লেবুর আবাদ বেশি হয়। তবে ইদানীং সমতল ভূমিতেও আবাদ হচ্ছে সুমিষ্ট ফলটি। এমনই একটি গ্রাম ঝিনাইদহের মহেশপুর উপজেলার বেগমপুর।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">39b8ecd237fdd477f42c11458951fe37</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রটারড্যাম যাচ্ছে তাওকীরের দেলুপি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/RwIVOLC0ngAu90yd/</link>
      <description><![CDATA[মোহাম্মদ তাওকীর ইসলাম নির্মিত সিনেমা ‘দেলুপি’। খুলনার মাটির গন্ধ, নদীর জীবন আর মানুষের নিরন্তর সংগ্রামকে পর্দায় জীবন্ত করে তোলা এ চলচ্চিত্র এবার পাড়ি জমাচ্ছে ইউরোপে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67e906dd22b3efe1e637a2e733754773</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সৌদি আরবে ‘রেড সি অনারি অ্যাওয়ার্ড’ পেলেন রেখা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/H06rzcDKfJQ3O2wT/</link>
      <description><![CDATA[প্রায় ছয় দশকের বেশি সময় ধরে অভিনয় দিয়ে বলিউডে রাজত্ব করেছেন কিংবদন্তি অভিনেত্রী রেখা। এবার রেড সি ইন্টারন্যাশনাল ফিল্ম ফেস্টিভ্যালে তিনি বিশেষ সম্মাননা ‘রেড সি অনারি অ্যাওয়ার্ড’ পেলেন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">526fffebc2b16dd7e1781740584ab7d0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আলুর সরবরাহ চেইন শক্তিশালী করতে প্রযুক্তিগত সমাধানের ওপর গুরুত্বারোপ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/wOFIjrWklj5D3OPN/</link>
      <description><![CDATA[দেশের আলু খাতকে উৎপাদন থেকে বিপণন পর্যন্ত প্রতিটি ধাপে শক্তিশালী করে বৈশ্বিক বাজারে প্রতিযোগিতামূলক অবস্থান নিশ্চিত করতে কৌশলগত অগ্রাধিকার, প্রযুক্তিগত সমাধান এবং কার্যকর নীতিগত সহায়তার ওপর গুরুত্বারোপ করেছেন আলু বিশেষজ্ঞরা।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fe33fd054cab064711384a562a8ce289</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রেডিয়েন্টের প্রথম ভেন্ডর কনফারেন্স অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/OXIIRE30cuIyNV8B/</link>
      <description><![CDATA[দেশের ওষুধ প্রস্তুতকারী প্রতিষ্ঠান রেডিয়েন্ট ফার্মাসিউটিক্যালস লিমিটেডের উদ্যোগে প্রথমবারের মতো ‘ভেন্ডর কনফারেন্স ২০২৫’ অনুষ্ঠিত হয়েছে। গতকাল রাজধানীর একটি হোটেলে এ কনফারেন্স অনুষ্ঠিত হয়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">abc9a6897f86196dc0d1bc3fe63d0c48</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সৈয়দপুরে মিডল্যান্ড ব্যাংকের উপশাখা উদ্বোধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/HAxCv6S3NzbtOFms/</link>
      <description><![CDATA[নীলফামারীর সৈয়দপুরে একটি সাব ব্রাঞ্চ চালু করেছে মিডল্যান্ড ব্যাংক পিএলসি। ডা. জিকরুল হক রোডে অবস্থিত শহীদ জিকরুল হক প্লাজার প্রথম তলায় নতুন ব্রাঞ্চটি উদ্বোধন করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b68f37d9018e8fe22d843ba94a8ec805</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ন্যাশনাল ব্যাংকের আইএসও সনদ অর্জন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/RlHg78yYrL2V9lNj/</link>
      <description><![CDATA[আন্তর্জাতিক মানসম্পন্ন আইএসও ২৭০০১: ২০২২ ইনফরমেশন সিকিউরিটি ম্যানেজমেন্ট সিস্টেম (আইএসএমএস) সনদ অর্জন করেছে ন্যাশনাল ব্যাংক।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fea2bccf53cb329c7f294ecc696102db</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আইইউবিএটিতে গ্লোবাল সাসটেইনেবিলিটি ও টেকসই ভবিষ্যৎ শীর্ষক সেমিনার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/2EnywborY00nzOFp/</link>
      <description><![CDATA[ইন্টারন্যাশনাল ইউনিভার্সিটি অব বিজনেস এগ্রিকালচার অ্যান্ড টেকনোলজির (আইইউবিএটি) পরিবেশবিজ্ঞান বিভাগে আয়োজন করা হয়েছে ‘গ্লোবাল সাসটেইনেবিলিটি ও টেকসই ভবিষ্যৎ’ শীর্ষক জাতীয় সেমিনার।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca8d3c7954f220f79bdf5736522e790c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অ্যাটকোর বার্ষিক সাধারণ সভা অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/fBSvkgWh0Ca5618p/</link>
      <description><![CDATA[অ্যাসোসিয়েশন অব টেলিভিশন চ্যানেল ওনার্সের (অ্যাটকো) নবম বার্ষিক সাধারণ সভা অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">86b3af5e63a4cd7435cbbb7239dbd6c0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পোশাক ও টেক্সটাইল গ্রাহকদের সঙ্গে প্রাইম ব্যাংকের সচেতনতা কর্মসূচি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/Z2gqwYswL7z8cP2y/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশের তৈরি পোশাক ও টেক্সটাইল গ্রাহকদের জন্য কার্বন অ্যাকাউন্টিং, নিট-জিরো পথনকশা ও সাসটেইনেবিলিটি রিপোর্টিং বিষয়ক একটি সচেতনতা কর্মসূচি আয়োজন করেছে প্রাইম ব্যাংক পিএলসি।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">483110806a5c218c4d627ee151ed9b66</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এসবিএসি ব্যাংকের বার্ষিক ঝুঁকি সম্মেলন অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/yDlwft5a9753lUgy/</link>
      <description><![CDATA[এসবিএসি ব্যাংক পিএলসির বার্ষিক ঝুঁকি ব্যবস্থাপনা সম্মেলন ২০২৫ অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa4b2d393e294b8664af3c961bc5f3a4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আইসিবির ৪৯তম বার্ষিক সাধারণ সভা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/oL8g6qVWvxlTi81X/</link>
      <description><![CDATA[ইনভেস্টমেন্ট করপোরেশন অব বাংলাদেশের (আইসিবি) ৪৯তম বার্ষিক সাধারণ সভা অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de3a138843740fe03633b666227228c7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সড়ক দুর্ঘটনায় প্রাণ গেল তিনজনের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Y1rukCDegOQ4ZPpD/</link>
      <description><![CDATA[রাজধানীর যাত্রাবাড়ীর দনিয়া কলেজ এলাকায় রাস্তা পার হওয়ার সময় বাসের ধাক্কায় আনোয়ারা বেগম (৬৫) নামে এক বৃদ্ধ নিহত হয়েছেন। গতকাল বেলা দেড়টার দিকে এ দুর্ঘটনা ঘটে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4cb4d740cca3d0c93475c81dfc60b6c9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>লক্ষ্মীপুরে নির্বাচন অফিসে অগ্নিসংযোগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/nSNCl9SfPnHkFx7Y/</link>
      <description><![CDATA[লক্ষ্মীপুর জেলা নির্বাচন অফিসে অগ্নিসংযোগের ঘটনা ঘটেছে। এ সময় নিচতলার গোডাউনে থাকা গুরুত্বপূর্ণ কিছু নথিপত্র পুড়ে যায়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2db9bd34c43ecfaa596a7c185dd8bd3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রাথমিক শিক্ষকদের জন্য নতুন নিয়ম চালুর চিন্তা সরকারের —প্রাথমিক ও গণশিক্ষা উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/LkaysA0VVIAMqQBm/</link>
      <description><![CDATA[প্রাথমিক শিক্ষার মানোন্নয়নে শিক্ষকদের জন্য নতুন নিয়ম চালুর পরিকল্পনা করা হচ্ছে বলে জানিয়েছেন প্রাথমিক ও গণশিক্ষা মন্ত্রণালয়ের উপদেষ্টা বিধান রঞ্জন রায় পোদ্দার।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ce5edad84884d914cc49dac2d1a8f58</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিরাজগঞ্জ মুক্ত দিবস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/MGzp8z1nlnvHDIpW/</link>
      <description><![CDATA[আজ ১৪ ডিসেম্বর, সিরাজগঞ্জ হানাদারমুক্ত দিবস। ১৯৭১ সালের এই দিনে মুক্তিযোদ্ধাদের তীব্র আক্রমণের মুখে পাকিস্তানি বাহিনী সিরাজগঞ্জ শহর ছাড়তে বাধ্য হয়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9c7badd1a68146324d0074cd6bc868b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গণিত অলিম্পিয়াড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/z9uzMMQPbvwYasTR/</link>
      <description><![CDATA[বগুড়ায় টিএমএসএস ইঞ্জিনিয়ারিং কলেজ এবং বগুড়া বিজ্ঞান ও প্রযুক্তি বিশ্ববিদ্যালয়ের যৌথ উদ্যোগে প্রথমবারের মতো টিপিসি গণিত অলিম্পিয়াড অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aacbe387267d9f18a3c67e83565b273d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তেল জব্দ ও নোবেল জয় নিয়ে ভেনিজুয়েলা-যুক্তরাষ্ট্রের উত্তেজনা বৃদ্ধি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/lvjzwj2a1jcH8fBR/</link>
      <description><![CDATA[ভেনিজুয়েলায় চলমান রাজনৈতিক সংকটের মধ্যে যুক্তরাষ্ট্রের সঙ্গে উত্তেজনা চরমে পৌঁছেছে। যুক্তরাষ্ট্রের ভেনিজুয়েলার একটি তেলের ট্যাংকার জব্দ এবং বিরোধীদলীয় নেতা মারিয়া করিনা মাচাদো নোবেল শান্তি পুরস্কার গ্রহণের জন্য গোপনে দেশ ত্যাগ করার পর এ পরিস্থিতির সৃষ্টি হয়েছে। খবর রয়টার্স।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b95e6621beee0b1f7c599d73ca5ce19</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্রাজিলের বিচারকের বিরুদ্ধে নিষেধাজ্ঞা তুলে নিল যুক্তরাষ্ট্র</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/SZsWjCqBAfPGJT9S/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্র ব্রাজিলিয়ান সুপ্রিম কোর্টের বিচারক আলেক্সান্দ্রে দে মোরাসের ওপর আরোপিত নিষেধাজ্ঞা তুলে নিয়েছে। তিনি সাবেক প্রেসিডেন্ট জেইর বলসোনারোর বিরুদ্ধে অভ্যুত্থান পরিকল্পনার তদন্ত করেছিলেন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19e8c05b2a0ae061295cfd5285bbb154</guid>
    </item>
    <item>
      <title>২ কোটি ৫০ লাখ ডলারের জার্মান বিনিয়োগ পেল প্রাণ-আরএফএল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/BqBLIFJwoJuGgtOU/</link>
      <description><![CDATA[প্রাণ-আরএফএল গ্রুপের সহযোগী প্রতিষ্ঠান বঙ্গ বিল্ডিং ম্যাটেরিয়ালস লিমিটেডে (বিবিএমএল) ২ কোটি ৫০ লাখ ডলার বা প্রায় ৩০৫ কোটি টাকা অর্থায়ন করছে জার্মান বিনিয়োগ ও উন্নয়ন সংস্থা ডিইজি।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72d4f4eb4ee94e1ced4c1ebead4c689e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাংলাদেশ ও যুক্তরাষ্ট্রের যৌথ উদ্যোগে মানি লন্ডারিং বেঞ্চ বুক প্রকাশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/DYaxA1gA63KkHxk5/</link>
      <description><![CDATA[ঢাকার যুক্তরাষ্ট্র দূতাবাস, বাংলাদেশ সুপ্রিম কোর্ট এবং আইন মন্ত্রণালয়ের সহযোগিতায় ‘মানি লন্ডারিং বেঞ্চ বুক’ নামে একটি বই প্রকাশ করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6442c5b2eabcea75ab3ea30319033aee</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্বাচনী পরিবেশ নষ্ট হয়েছে কিনা তা তদন্তের পর বোঝা যাবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/CN71CwvBi3x4UdyQ/</link>
      <description><![CDATA[তফসিল ঘোষণার ১৮ ঘণ্টা পার না হতেই ঢাকা-৮ আসনের সম্ভাব্য স্বতন্ত্র প্রার্থী শরিফ ওসমান হাদির ওপর হামলার ঘটনায় নির্বাচন কমিশনের (ইসি) অবস্থান স্পষ্ট করলেন কমিশনার আব্দুর রহমানেল মাছউদ।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f278663ac87715002024668fad6b9841</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তরুণদের কর্মসংস্থান সৃষ্টি করা হবে বিরাট চ্যালেঞ্জ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/QeQsAvUwerKqqIXM/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশের পরিবর্তনশীল রাজনৈতিক ও সরকারি প্রেক্ষাপটে আগামী দিনগুলোতে তরুণদের কর্মসংস্থান সৃষ্টি ও জীবিকার ব্যবস্থা করা একটি বিশাল চ্যালেঞ্জ হতে চলেছে বলে মন্তব্য করেছেন বিএনপির স্থায়ী কমিটির সদস্য ড. আব্দুল মঈন খান।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">41971e69171a571b957ab1537bb9f557</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অ্যান্টিবায়োটিক নিয়ে জানুয়ারিতে সচেতনতামূলক কর্মসূচি শুরু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/VIYwqISWSBfWvYGR/</link>
      <description><![CDATA[মৎস্য ও প্রাণিসম্পদ উপদেষ্টা ফরিদা আখতার বলেছেন, ‘অ্যান্টিবায়োটিকের ব্যবহার কমানো ও এ বিষয়ে জনসচেতনতা বৃদ্ধির লক্ষ্যে জানুয়ারিতে সচেতনতামূলক কর্মসূচি গ্রহণ করা হবে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">818691945a227adce38a09d80e85237d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিএনপি থেকে বহিষ্কৃত আখতারুজ্জামান যোগ দিলেন জামায়াতে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Z4brdfetKnPwiKLD/</link>
      <description><![CDATA[বিএনপি থেকে বহিষ্কৃত সাবেক সংসদ সদস্য মেজর (অব.) আখতারুজ্জামান জামায়াতে যোগ দিয়েছেন। রাজধানীর মগবাজারে জামায়াতে ইসলামীর কেন্দ্রীয় কার্যালয়ে গতকাল দলের আমির শফিকুর রহমানের উপস্থিতিতে তিনি আনুষ্ঠানিকভাবে যোগদান করেন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c7bed73c5033ec71c8e329dcf555e83</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এআইইউবির ২৩তম সমাবর্তনে ডিগ্রি পেলেন ১৭৬৬ শিক্ষার্থী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/UkrWZw00WJOaIUBy/</link>
      <description><![CDATA[আমেরিকান ইন্টারন্যাশনাল ইউনিভার্সিটি বাংলাদেশের (এআইইউবি) ২৩তম সমাবর্তন অনুষ্ঠিত হয়েছে। বিভিন্ন অনুষদের মোট ১ হাজার ৭৬৬ শিক্ষার্থীকে স্নাতক ও স্নাতকোত্তর ডিগ্রি প্রদান করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">97addece92468d0f618c34355764e7b1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আমরা প্রতিদিন নদী-বন পাহাড়, কৃষিজমি হারাচ্ছি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/TrRbbW95zJk07egg/</link>
      <description><![CDATA[পরিবেশ সুরক্ষায় আমাদের দেশ একদম পেছনের সারিতে। পরিবেশ সম্পর্কে ব্যাপক সচেতনতা আমাদের এ বিপর্যয় থেকে রক্ষা করতে পারে। আমরা প্রতিদিন নদী, বন, পাহাড়, কৃষিজমি হারিয়ে ফেলছি; ফলে প্রান্তিক মানুষই বেশি বঞ্চিত হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5c9b764826e7d0d03cd5c4b93db8871</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিজয় দিবস উপলক্ষে মঙ্গলবার সংবাদপত্রে ছুটি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/vqWQpuRK6u7lzdwJ/</link>
      <description><![CDATA[বিজয় দিবস উপলক্ষে আগামী ১৬ ডিসেম্বর মঙ্গলবার সংবাদপত্রে ছুটি থাকবে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">95394a3809aa524ff0ca9f5c5297adfe</guid>
    </item>
    <item>
      <title>একাত্তরের ১৪ ডিসেম্বর ঢাকা বিশ্ববিদ্যালয়ে নিশানায় ছিলেন কলা অনুষদের শিক্ষকরা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/gKp3FwFRU5xL9HIV/</link>
      <description><![CDATA[আজ শহীদ বুদ্ধিজীবী দিবস। দেশ স্বাধীন হওয়ার ঠিক আগে ১৯৭১ সালের এ দিনে পাকিস্তানি হানাদার বাহিনী ও তাদের দোসর রাজাকার, আলবদর, আলশামস বাহিনীর হাতে প্রাণ হারান বেশ কয়েকজন দেশপ্রেমিক বুদ্ধিজীবী।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f716965373a19dbe408b97877a1254e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওসমান হাদির অবস্থা অত্যন্ত আশঙ্কাজনক হলেও ফিরেছে কিডনির কার্যক্ষমতা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/adwHXoVVV4wpOsBC/</link>
      <description><![CDATA[রাজধানীর এভারকেয়ার হাসপাতালে ইনকিলাব মঞ্চের আহ্বায়ক শরিফ ওসমান হাদির সার্বিক অবস্থা অত্যন্ত আশঙ্কাজনক বলে জানিয়েছে তার চিকিৎসায় গঠিত মেডিকেল বোর্ড। তাকে বর্তমানে কনজারভেটিভ ম্যানেজমেন্টে রাখা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9783d90907fb884f94a44e8bc258249</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দ্বন্দ্ব ভুলে এক থাকার প্রতিশ্রুতি তিন দলের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/2P9P7QEKjMdyZvnZ/</link>
      <description><![CDATA[ইনকিলাব মঞ্চের মুখপাত্র শরিফ ওসমান হাদির ওপর গুলিবর্ষণের ঘটনার প্রেক্ষাপটে বিএনপি, জামায়াতে ইসলামী ও জাতীয় নাগরিক পার্টির (এনসিপি) নেতাদের সঙ্গে বৈঠক করেছেন প্রধান উপদেষ্টা ড. মুহাম্মদ ইউনূস।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6daac335f96733573f6ebc0cb98d2ace</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুদানে সন্ত্রাসী হামলায় নিহত ৬ বাংলাদেশী শান্তিরক্ষী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/e6pTMQ8VJRqvzmrK/</link>
      <description><![CDATA[আফ্রিকার দেশ সুদানের আবেই এলাকায় সন্ত্রাসী হামলায় বাংলাদেশ সেনাবাহিনীর ছয় শান্তিরক্ষী নিহত হয়েছেন। আহত হয়েছেন আরো শান্তিরক্ষী। আন্তঃবাহিনী জনসংযোগ পরিদপ্তর (আইএসপিআর) গতকাল সন্ধ্যায় এক বার্তায় এ তথ্য জানিয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2e1d1df338196d9e28ebc1bf73bcb63</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওমান উপসাগরে ট্যাংকার জব্দ, বাংলাদেশীসহ ১৮ ক্রুকে আটক করেছে ইরান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/5uKcwlZc1HvWW3LC/</link>
      <description><![CDATA[ওমান উপসাগরে একটি বিদেশী তেলবাহী ট্যাংকার জব্দ করেছে ইরান। জাহাজটিতে থাকা ১৮ নাবিককেও আটক করা হয়েছে। তারা বাংলাদেশ, ভারত ও শ্রীলংকার নাগরিক বলে ইরানের গণমাধ্যমের বরাতে জানা গেছে। জব্দ করা ট্যাংকারটিতে প্রায় ৬০ লাখ লিটার জ্বালানি তেল ছিল।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">afcf5e32ccfc0664a15d8bf7c0f251cc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রধান বিচারপতির বিদায়ী অভিভাষণ আজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/IK9eEewBEJjajbwA/</link>
      <description><![CDATA[প্রধান বিচারপতি ড. সৈয়দ রেফাত আহমেদ ২৭ ডিসেম্বর অবসরে যাচ্ছেন। তার আগে দেশের জেলা আদালতগুলোয় কর্মরত উচ্চপর্যায়ের বিচার বিভাগীয় কর্মকর্তাদের উদ্দেশে তিনি আজ বিদায়ী ভাষণ দেবেন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ebf8802081d6496de20aa6b72a00fba5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সব নির্বাচন অফিসে নিরাপত্তা জোরদারের নির্দেশ ইসির</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Lsr2OnnGu9noCu47/</link>
      <description><![CDATA[প্রধান নির্বাচন কমিশনার, নির্বাচন কমিশনার, নির্বাচন কমিশন সচিব ও রিটার্নিং অফিসারসহ দেশের সব নির্বাচন অফিসে নিরাপত্তা জোরদারের নির্দেশ দিয়েছে নির্বাচন কমিশন (ইসি)।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:36:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ecd8e6f6fa00e73b0583c6818e75708d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অবৈধ অস্ত্রে বেপরোয়া অপরাধীরা, খুন-সহিংসতায় বাড়ছে উদ্বেগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/UM5odbJQJgUhklei/</link>
      <description><![CDATA[দেশে খুন-সহিংসতার মতো ঘটনা বেড়েই চলেছে। এমনকি নির্বাচনী প্রচারণার সময়ও প্রার্থীদের ওপর গুলিবর্ষণসহ হামলার ঘটনা ঘটছে। হাতে অবৈধ অস্ত্র থাকায় অপরাধীরা এমন ঘটনা ঘটানোর সুযোগ পাচ্ছে। এতে জনমনে উদ্বেগ-উৎকণ্ঠা বাড়ছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:34:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">005534eab9a9d933ab6b7408095a4f27</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জাতীয় দুই দিবস ঘিরে জমজমাট গদখালীর ফুল বাজার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/QUTXzpAMdAnpdC2U/</link>
      <description><![CDATA[সাইকেল-ভ্যানের ওপর থরে থরে সাজানো বাহারি সব ফুল। কারো কাছে গোলাপ, গ্লাডিওলাস, রজনীগন্ধা; কারো কাছে জারবেরা, চন্দ্রমল্লিকা। কেউবা বাঁশের ঝুড়ির ভেতরে এনেছেন গাঁদা।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:08:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d18005c458ec684270e673a5f0f595d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাগেরহাটে প্রথমবার বিষমুক্ত বেগুন চাষ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/VRa0e5acMGmNjGaT/</link>
      <description><![CDATA[ডগা ও ফল ছিদ্রকারী পোকা বেগুনের জন্য অত্যন্ত ক্ষতিকর। এটি কম বয়সী ডগাকে আক্রমণ করে। আক্রান্ত ডগা তাজা ভাব হারাতে থাকে। আক্রান্ত ডগার আকার নষ্ট হয়ে যায় এবং ফল পচে যায়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:07:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">941aa21b1e68bc9ec0b80d22b13871da</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সালাহ ফিরলেন, জিতল লিভারপুলও</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/IU4Zae6ldnSJniuP/</link>
      <description><![CDATA[শনিবার রাতে অ্যানফিল্ডে ব্রাইটনের বিপক্ষে লিভারপুল জিতেছে ২-০ গোলে, একটি অ্যাসিস্ট করেন সালাহ। দুটি গোলই করেছেন হুগো একিতিকে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 19:10:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ade7a80ac425ad10dff3dd67902beb0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মেগা প্রকল্প নয়, মানুষের মৌলিক চাহিদা পূরণে দিতে হবে উন্নয়ন দৃষ্টি : পরিবেশ উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/fyksnRMNTZ49hLP2/</link>
      <description><![CDATA[নিরাপদ খাবার পানি, স্যানিটেশন ও বর্জ্য ব্যবস্থাপনা মানুষের সবচেয়ে জরুরি প্রয়োজন। যেখানে মানুষের খাবার পানি নেই, সেখানে হাজার কোটি টাকার অবকাঠামো নির্মাণ নৈতিকভাবে প্রশ্নবিদ্ধ।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 16:50:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28bafc26755e4af2be1f25a0ea8419ea</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইনকিলাব কালচারাল সেন্টার সাময়িক বন্ধ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/M9wb36GXcGrfGOXz/</link>
      <description><![CDATA[সেন্টারটি পরিচালনা করতেন হাদি নিজেই। শনিবার সন্ধ্যায় সেন্টারের ভেরিফায়েড ফেসবুক পেজে এ ঘোষণা দেয়া হয়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 16:49:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c85b7793a34793f41572528856e63046</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রোকেয়া পদকজয়ীদের প্রধান উপদেষ্টার সংবর্ধনা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/IYGsh8fNL8bfxM8S/</link>
      <description><![CDATA[অনুষ্ঠানের শুরুতে জুলাই গণ-অভ্যুত্থানের নেতা, ইনকিলাব মঞ্চের মুখপাত্র ও ঢাকা-৮ আসনের সম্ভাব্য স্বতন্ত্র প্রার্থী ওসমান হাদীর ওপর হামলার ঘটনায় উদ্বেগ ও সরকারকে কঠোর ব্যবস্থা নিতে অনুরোধ জানান পদকজয়ীরা।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 16:31:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8958371b37262d1f1ff70085a765202</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুদানে বাংলাদেশ সেনাবাহিনীর ৬ শান্তিরক্ষী নিহত: আইএসপিআর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/DwObg5NOQFHc0izX/</link>
      <description><![CDATA[শনিবার রাতে এ তথ্য জানিয়েছে আন্তঃবাহিনী জনসংযোগ পরিদপ্তর (আইএসপিআর)।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 16:09:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3532c23fba572dad1dcfa3103356a77</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পুলিশের অভিযানে ২৪ ঘণ্টায় সারা দেশে গ্রেফতার ১৫০৬</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/3mXdPKXOFIbdOgqz/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 16:05:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78022a216218e818a2352e6ba958d292</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডিএমপি কমিশনারকে উদ্বৃত করে মিথ্যা তথ্য না ছড়ানোর আহ্বান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/YTBuJntzn8R3pMHC/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 16:03:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6dce2cbc17adb854ce77750c112e88d8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওসমান হাদিকে গুলির ঘটনায় জড়িতদের দ্রুত আইনের আওতায় আনার দাবি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ZCFB5KMTovR5ko8q/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 15:49:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4810c4c53ec5630b767bce5eef28d791</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সব নির্বাচন অফিসে নিরাপত্তা জোরদারের নির্দেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/z58KyoVibklCS7x9/</link>
      <description><![CDATA[আঞ্চলিক নির্বাচন অফিস, সিনিয়র জেলা/জেলা নির্বাচন অফিস, উপজেলা/থানা নির্বাচন অফিসসমূহের নিরাপত্তা বিধানে প্রয়োজনীয় সংখ্যক পুলিশ ফোর্স মোতায়েনের প্রয়োজনীয় ব্যবস্থা গ্রহণের জন্য নির্দেশিত হয়ে অনুরোধ করা হলো।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 15:49:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">646ab0ca124aebc2c42745e445c98b56</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্বর্ণের দাম ফের বাড়ল, কার্যকর রোববার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/iQ0164wMYewhpnWp/</link>
      <description><![CDATA[সবচেয়ে ভালো মানের বা ২২ ক্যারেটের প্রতি ভরি স্বর্ণের দাম নির্ধারণ করা হয়েছে ২ লাখ ১৫ হাজার ৫৯৭ টাকা। এ ছাড়া ২১ ক্যারেটের এক ভরি স্বর্ণ ২ লাখ ৫ হাজার ৮০০ টাকা, ১৮ ক্যারেটের এক ভরি স্বর্ণ ১ লাখ ৭৬ হাজার ৩৯৫ টাকা এবং সনাতন পদ্ধতির প্রতি ভরি স্বর্ণের দাম ১ লাখ ৪৬ হাজার ৮৩৮ টাকা নির্ধারণ করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 15:28:16 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">550f75e750f2204115eab5e29e19fd90</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আগামীতে তরুণদের কর্মসংস্থান সৃষ্টি বড় চ্যালেঞ্জ হতে চলেছে: ড. মঈন খান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/UvHtIeRdHLvbiaeE/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 15:18:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94addde6f4e68e45687d93f15c648611</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জাহাজভাঙা শ্রমিকদের জন্য ৩৬ হাজার টাকা ন্যূনতম মজুরি নির্ধারণের দাবি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/nleuL7qxea5iSyaw/</link>
      <description><![CDATA[শ্রমিকদের সাম্প্রতিক বাস্তব অবস্থা, দীর্ঘদিন ধরে অমানবিক মজুরি কাঠামো এবং ভবিষ্যৎ ন্যূনতম মজুরি রোয়েদাদ বাস্তবায়নে শ্রম কর্তৃপক্ষ ও মালিকপক্ষের দৃষ্টি আকর্ষণে শনিবার সকালে চট্টগ্রাম প্রেসক্লাবে আয়োজিত সংবাদ সম্মেলনের আয়োজন করে সংগঠনটি।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 14:40:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8a3746d685b41acd9e5601278039451</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ষড়যন্ত্র থেমে নেই, নির্বাচন অতো সহজ হবে না: তারেক রহমান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/r6ZfSyTrsHHJpa4x/</link>
      <description><![CDATA[তারেক রহমান বলেন, আমরা যত ঐক্যবদ্ধ হব, যত সামনে এগিয়ে আসব, যেকোনো মূল্যে নির্বাচন হবে। এ পরিস্থিতি যত তাড়াতাড়ি আমরা তৈরি করব, ষড়যন্ত্রকারীরা তত পিছু হটতে বাধ্য হবে। ষড়যন্ত্রকারীদের পিছু হটানোর ক্ষমতা ও শক্তি একমাত্র বিএনপির আছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 14:14:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43c1b15e67df7caa7f59a2eba2680346</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রেডিয়েন্টের প্রথম ‘ভেন্ডর কনফারেন্স ২০২৫’ অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/enQrCrNVkGCbsyXE/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 13:44:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c0eb7d566da6017603468d3b56771d0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওসমান হাদির গুলিবিদ্ধের ঘটনার পর সীমান্তে বেড়েছে নজরদারি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/oa4gkHyV6IdB5XXp/</link>
      <description><![CDATA[শরিফ ওসমান হাদির ওপর হামলার ঘটনায় হামলাকারীরা যেন দেশ ছেড়ে পালাতে না পারে, সে লক্ষ্যে দেশের বিভিন্ন সীমান্ত এলাকায় নজরদারি ও সতর্কতা জোরদার করেছে বর্ডার গার্ড বাংলাদেশ (বিজিবি)। একই সঙ্গে সীমান্তবর্তী সড়কগুলোতে যানবাহনে তল্লাশিও বাড়ানো হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 13:32:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">661ba3c68b7f534bdc6c0b11786d179d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সংসদ নির্বাচন ও গণভোটে অংশ নিতে প্রায় সাড়ে ৩ লাখ প্রবাসীর নিবন্ধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Ve4UIcmgS9XySzCN/</link>
      <description><![CDATA[শনিবার সন্ধ্যা সোয়া ৬টা পর্যন্ত নির্বাচন কমিশনের (ইসি) ওয়েবসাইটে প্রকাশিত পোস্টাল ভোটিং আপডেট থেকে এ তথ্য জানা গেছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 13:27:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2982209446d2648d965f579030d9ebb1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মাগুরায় দুদিনব্যাপী সমন্বিত সামাজিক উন্নয়ন কর্মসূচি অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ykUc3zoRITrat5FM/</link>
      <description><![CDATA[কল্যাণমূলক কার্যক্রমের অংশ হিসেবে শিক্ষার্থীদের বিদ্যালয়ে যাতায়াত সহজ করতে সাইকেল বিতরণ করা হয়। একই সঙ্গে আফরোজা বেগম হাসপাতালের সহযোগিতায় একটি বিনামূল্যের স্বাস্থ্য ক্যাম্প আয়োজন করা হয়। এ ক্যাম্পে সুবিধাবঞ্চিত মানুষের জন্য চিকিৎসা পরামর্শ ও প্রয়োজনীয় ওষুধ বিনামূল্যে বিতরণ করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 12:49:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">138de9972bdf362d333aa0e57f22ae23</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাদির অবস্থা এখনো আশঙ্কাজনক, রাখা হয়েছে কনজারভেটিভ ম্যানেজমেন্টে: মেডিকেল বোর্ড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/gP1XYyX6lS4Cewgj/</link>
      <description><![CDATA[মেডিকেল বোর্ড থেকে পাঠানো আনুষ্ঠানিক বিবৃতিতে বলা হয়েছে, ‘ওসমান হাদির মস্তিষ্ক মারাত্মকভাবে ক্ষতিগ্রস্ত হয়েছে। যেহেতু অপারেশন সম্পন্ন হয়েছে, সেহেতু এখন কনজারভেটিভভাবেই ম্যানেজ করতে হবে। তার কিডনির কার্যক্ষমতা ফেরত এসেছে। তবে সার্বিকভাবে তার অবস্থা অত্যন্ত আশঙ্কাজনক।’]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 12:37:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3ed711710f7aa43b75c4bf491c59c40</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মেসিকে ঘিরে বিশৃঙ্খলার জন্য ক্ষমা চাইলেন মমতা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/F99tYQ7gtX4Sx27o/</link>
      <description><![CDATA[তিনদিনের ভারত সফরের প্রথম দিনে আজ সকালে মেসি কলকাতায় পৌঁছান। এ সময় তার সঙ্গে ছিলেন ইন্টার মায়ামিতে সতীর্থ লুইস সুয়ারেজ ও রদ্রিগো দি পল। নিজের একটি ভাস্কর্য উন্মোচনের পর মেসি সল্টলেক স্টেডিয়ামে যান। সেখানে তাকে দেখতে হাজারো সমর্থক জড়ো হন। তবে প্রায় আধা ঘণ্টা উপস্থিত থাকলেও অনেক দর্শক তাকে দেখতে পারেননি।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 12:26:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8a46a10f8e62ce68d91d249496cfd89</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এআইইউবির ২৩তম সমাবর্তনে ডিগ্রি পেলেন ১৭৬৬ শিক্ষার্থী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/mPDpT2gTVhPtUadE/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 12:21:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">03f49eb83846501710310dac11c32aeb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডেঙ্গুতে ২৪ ঘণ্টায় মৃত্যু নেই, হাসপাতালে নতুন ভর্তি ৫৭২</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ceMLSQpAEwjSIsmQ/</link>
      <description><![CDATA[শনিবার (১৩ ডিসেম্বর) স্বাস্থ্য অধিদপ্তরের হেলথ ইমার্জেন্সি অপারেশন সেন্টার ও কন্ট্রোলরুম থেকে পাঠানো ডেঙ্গুবিষয়ক এক সংবাদ বিজ্ঞপ্তিতে এ তথ্য জানানো হয়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 12:15:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eddbb075adc707c6bab62b0d94eddbc7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>লাখ লাখ বুলেট দিয়েও আজাদীর লড়াই থামানো যাবে না: ব্যারিস্টার ফুয়াদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/09EF3CUV05FaCyyn/</link>
      <description><![CDATA[ব্যারিস্টার ফুয়াদ বলেন, একটি রাষ্ট্র বা জাতি হয়ে ওঠার সংগ্রামের ভিত্তি গড়ে ওঠে তার শত্রুকে চিনে নেয়ার মধ্য দিয়ে। গত ৫৪ বছর ধরে আমাদের সবচেয়ে ক্ষতিকর শত্রুকে বন্ধু হিসেবে আমাদের সামনে উপস্থাপন করা হয়েছে। এ সময়ে বারবার আমাদের স্বাধীনতা, সার্বভৌমত্ব, জাতীয় স্বার্থ ও আত্মমর্যাদা পদদলিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 12:13:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f192a7e56a7d360540056bade8821809</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আন্তর্জাতিক ও জাতীয় প্রতিবন্ধী ব্যক্তি দিবসে বার্ডো’র উদ্যোগে র‌্যালি ও কর্মশালা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/RWZzTSkX0mEd6w2O/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 11:44:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb7d74257b23b1d88604e5106d2baaa2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মেহেরপুরের গাংনীতে অস্ত্র ও গুলিসহ আটক ১</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/7cVqoEYWOe8gMuGu/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 11:43:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7af60cd2f1165f86c977040e75669aed</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজশাহীতে পুলিশের অভিযানে গ্রেফতার ১৫</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ajczHHAn1NGMS3Z2/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 11:41:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd531c7b00638ee13da0fefc538076ba</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অঙ্গরাজ্যের নিজস্ব এআই আইন ঠেকাতে নির্বাহী আদেশে সই করলেন ট্রাম্প</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/cDyGNxORSSvqKj9O/</link>
      <description><![CDATA[চলতি বছরের শুরুতে একটি আইনে সই করেন গভর্নর নিউসম । এতে বড় এআই উন্নয়নকারী প্রতিষ্ঠানগুলোকে তাদের মডেল থেকে সৃষ্ট ঝুঁকি কমাতে কী ধরনের পরিকল্পনা রয়েছে, তা জানাতে বাধ্য করা হয়েছে। ক্যালিফোর্নিয়ার পাশাপাশি কলোরাডো ও নিউইয়র্কও এআই উন্নয়ন নিয়ন্ত্রণে আইন পাস করেছে। নিউসমের মতে, এসব আইন ফেডারেল আইন প্রণেতাদের জন্য একটি মানদণ্ড তৈরি করতে পারে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 11:40:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9bf24be1fc3cf1182f29c9f774829fb9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অ্যান্টিবায়োটিকের ব্যবহার কমাতে জানুয়ারিতে সচেতনামূলক কর্মসূচি শুরু : ফরিদা আখতার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/85ENUTl1KtEccF1q/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 11:37:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1cef980551c90931977bce5c98a124f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অনরের নতুন ফ্ল্যাগশিপ ম্যাজিক-৮ প্রো উন্মোচিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/k83zmoIKuF8o56Qk/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 11:37:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">967ff8cb619fac5d787b8ac2ddb66d22</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাদির ওপর হামলা সুপরিকল্পিত ষড়যন্ত্র: রিজভী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/o2rNPPojek0fVraR/</link>
      <description><![CDATA[বিএনপির এ নেতা বলেন, শরিফ ওসমান হাদি কখনোই মির্জা আব্বাসের বিরুদ্ধে কোনো বক্তব্য দেননি, তাকে বিরক্ত করেননি বা রাজনৈতিকভাবে আক্রমণ করেননি। তিনি দেশের শত্রুদের বিরুদ্ধে কথা বলেছেন, অন্যায়ের বিরুদ্ধে কথা বলেছেন। ঢাকা-৮ আসনে স্বতন্ত্র প্রার্থী হওয়াই কি তার অপরাধ?]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 11:35:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b96c2a5aedf0f4b47d1b044323d9b75</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কেরানীগঞ্জের বহুতল ভবনের আগুন সাড়ে ১১ ঘণ্টা পর নিয়ন্ত্রণে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/9bkDuBrJvmqaPrWc/</link>
      <description><![CDATA[ভোর ৫টা ৩৭ মিনিটে বহুতল ভবনটির নিচতলায় আগুন লাগার খবর পায় ফায়ার সার্ভিস। আগুন লাগার পর ৫টা ৪৫ মিনিটে ঘটনাস্থলে পৌঁছে ফায়ার সার্ভিস আগুন নিয়ন্ত্রণের কাজ শুরু করে। একে একে সেখানে যোগ দেয় ফায়ার সার্ভিসের ২০টি ইউনিট।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 11:14:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30a1f169ade5bba2a0228493c82d31c7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>উপকূল রক্ষায় বনায়ন ও কৃষি সংরক্ষণ জরুরি: পরিবেশ উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/others/4rdwZkhhSpESYull/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 11:04:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fecdfa57784ebd8168b023f44a6e57d3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চুয়াডাঙ্গায় যৌথ বাহিনীর অভিযানে অস্ত্রসহ এক যুবক আটক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Id4N2Q4C58j1wC3H/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 11:01:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f651f72c04957b37329cf8d5b0713b6b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওমান উপসাগরে 'অবৈধ' তেলবাহী ট্যাংকার জব্দ করেছে ইরান, বাংলাদেশীসহ ১৮ ক্রু আটক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/i23cUPtesIUGToLI/</link>
      <description><![CDATA[কর্তৃপক্ষের বরাতে দেশটির আধা-স্বায়ত্তশাসিত বার্তা সংস্থা ফারস জানিয়েছে, আটক ক্রুরা বাংলাদেশ, ভারত ও শ্রীলঙ্কার নাগরিক। ট্যাংকারটি ‘থামার আদেশ অগ্রাহ্য, পালিয়ে যাওয়ার চেষ্টা এবং জাহাজ চলাচল ও মালামালের বৈধ নথিপত্র না থাকার’ মতো একাধিক বিধি লঙ্ঘন করেছে বলেও প্রতিবেদনে উল্লেখ করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 10:50:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ab7ea03edc50d2a1cf5c20605568792</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাদির ওপর হামলাকারীদের ধরিয়ে দিলে ৫০ লাখ টাকা পুরস্কার: স্বরাষ্ট্র উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ZeeoWBjJt5x0pnTV/</link>
      <description><![CDATA[তিনি আরো জানিয়েছেন, সম্মুখ সারির জুলাই যোদ্ধাদের নিরাপত্তা দেয়া হবে। এ ব্যাপারে একটি কমিটি গঠন করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 10:41:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8ebfa1038d2663999d2285d220db7c03</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এসবিএসি ব্যাংকের বার্ষিক ঝুঁকি ব্যবস্থাপনা সম্মেলন অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/qvmAol6ImPCpiZlU/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 10:39:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f8819d0012d68fe45f6d23db1068517</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জনগণের শক্তির কাছে পরাজিত হবে ষড়যন্ত্রকারীরা: আমীর খসরু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/erBGO8JKt0KvpIlu/</link>
      <description><![CDATA[আমীর খসরু বলেন, আসন্ন জাতীয় সংসদ নির্বাচন শুধু বিএনপির জয় নয়, এটি হবে গণতন্ত্রের জয়। বিএনপি এ দেশে গণতন্ত্রের পথপ্রদর্শক। তাই এ দায়িত্ব আমাদের পালন করতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 10:37:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">411f5f8995c461cd0c27606a5bd4f928</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফ্যাসিবাদবিরোধী জাতীয় ঐক্য অটুট রাখব, কোনো আপস নেই: সালাহউদ্দিন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/CJGsLMHjSlCPw5Ca/</link>
      <description><![CDATA[সালাহউদ্দিন আহমদ বলেন, আমাদের মধ্যে রাজনৈতিক বিতর্ক হতে পারে। সামনে নির্বাচন, বিভিন্ন রকমের রাজনৈতিক বিতর্ক হবে। কিন্তু আমরা ওই পর্যায়ে বিতর্ক করব না- যাতে আমাদের ঐক্য বিনষ্ট হয়। চব্বিশের জুলাই গণ-অভ্যুত্থানের চেতনা ও জন-আকাঙ্ক্ষাই আমাদের চেতনা।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 10:21:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">41e45638d043732a355697bd89d26bb6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শেখ হাসিনার নির্দেশেই হাদিকে হত্যার চেষ্টা করা হয়েছে: নাটোরে দুলু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/aPBNRoZFv9Jalymn/</link>
      <description><![CDATA[দুলু বলেন, তারা চায় না এদেশের জনগণ স্বতঃস্ফূর্তভাবে নির্বাচনে অংশগ্রহণ করুক। নির্বাচন বানচালের জন্য তারা আবারো ষড়যন্ত্র শুরু করেছে। এজন্য তিনি দলীয় নেতা-কর্মীদের সতর্ক থেকে সবাইকে ঐক্যবদ্ধ থাকার আহ্বান জানান।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 09:38:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a09ea371e69c2cf5863d3dc2ad661acf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অপারেশন ডেভিল হান্ট ফেইজ-২ অবিলম্বে চালু হবে: স্বরাষ্ট্র মন্ত্রণালয়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/4r3Xs86W0oWMPZQL/</link>
      <description><![CDATA[এ বিষয়টিকে সরকার সর্বোচ্চ গুরুত্ব দিয়ে দেখছে। অনতিবিলম্বে এ ঘটনার সঙ্গে জড়িতদের গ্রেফতারের জন্য আইনশৃঙ্খলা বাহিনীকে নির্দেশ দেয়া হয়েছে। আশা করছি, অতি দ্রুত সময়ের মধ্যে আমরা দুষ্কৃতকারীদের গ্রেপ্তার করে আইনের আওতায় নিয়ে আসতে পারবো।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 09:33:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b9d2e3cbbd60b5067efacfe90623399</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিদেশগামীদের এপোস্টিল সনদ নিয়ে প্রতারণা: মাইগভ ছাড়া অন্য লিংক পরিহারের পরামর্শ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/TQ4cPXskHVoPLCIz/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 09:14:40 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e455f262ca14fcef6808a9294dc37f0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মধ্যযুগীয় ধর্মীয় ইতিহাসে এক ব্যতিক্রমী ঘটনা: পাঁচ মাস পরই পোপের পদত্যাগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/j38bnyn24k2M5SRA/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 09:00:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1a8178d0e79bed3d87e965d56f9b89e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওসমান হাদির গ্রামের বাড়িতে চুরি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Z2OHc73RCo4iNCrF/</link>
      <description><![CDATA[ওসমান হাদির চাচাতো ভাই সিরাজুল ইসলাম বিষয়টি নিশ্চিত করেছেন। তিনি জানান, বাসায় কেউ না থাকার সুযোগে চোরেরা জানালা ভেঙে ভেতরে প্রবেশ করে। তবে কি পরিমাণ মালামাল চুরি হয়েছে, তা এখনো নিশ্চিতভাবে জানা যায়নি।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 08:56:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">863a1540c157e774af55e9e75d93d48c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রধান উপদেষ্টার সঙ্গে বৈঠকে তিন রাজনৈতিক দল, ঐক্যবদ্ধতার প্রতিশ্রুতি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Ykkz8SGzhfOtcsSH/</link>
      <description><![CDATA[‘শুধু সরকার নয়, সবাইকে শক্ত থাকতে হবে। নিজেদের মধ্যে যেন দ্বন্দ্ব ছড়িয়ে না পড়ে, সেদিকে খেয়াল রাখতে হবে। রাজনৈতিক বক্তব্য থাকবে, কিন্তু কাউকে শত্রু ভাবা বা আক্রমণ করার সংস্কৃতি থেকে সরে আসতে হবে। নির্বাচনের সময় উত্তেজনা সৃষ্টি হয়, তবে মাথায় রাখতে হবে—এটি যেন একটি নির্দিষ্ট মাত্রার মধ্যে নিয়ন্ত্রণে থাকে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 08:21:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ec0ede7f1a7c165dbf2fece92b6aef6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাংলাদেশের বিপক্ষে ফসয়াল শিনোজাদার সেঞ্চুরি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/8sJjWjdUQWnAhew2/</link>
      <description><![CDATA[১৬ রানে প্রথম উইকেট পতনের পর ওসমান সাদাতকে (৩৪) নিয়ে ৬৬ ও উজায়েরউল্লাহ নিয়াজাইকে (৪৪) নিয়ে ৯৩ রানের জুটি গড়েন শিনোজাদা। মাত্র ৯৪ বলে ১০৩ রানের ঝলমলে ইনিংস খেলে তিনি আউট হয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 08:15:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">70e115df3f34b5071d30ccbde7542e27</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুক্তরাষ্ট্র-বাংলাদেশের যৌথ উদ্যোগে ‘মানি লন্ডারিং বেঞ্চ বুক’ উদ্বোধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/j5Ani78exXH3DM4M/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 08:03:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9258783a11a5a2e4cf98354a5c9ccb7d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাদির পরিবারের সঙ্গে প্রধান উপদেষ্টার সাক্ষাৎ, সর্বোত্তম চিকিৎসা নিশ্চিতের আশ্বাস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/0jnvGg1esJQeMp9s/</link>
      <description><![CDATA[‘সারা দেশ তার জন্য দোয়া করছে। তার সর্বোত্তম চিকিৎসা নিশ্চিতে সবাই চেষ্টা করছে। তার শারীরিক অবস্থা বিবেচনায় যদি দেশের বাইরে পাঠাতে হয়, যেখানে পাঠানোর প্রয়োজন হবে সরকার সেখানেই তার চিকিৎসার ব্যবস্থা করবে।’]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 07:18:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6bb24ffd73f81c913836063142b3d74a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শান্তিতে নোবেলজয়ী নার্গিস মোহাম্মদী আবারো ইরানে গ্রেফতার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/k2Lag36ubcC7tauK/</link>
      <description><![CDATA[ইরানে নারীদের ওপর নিপীড়নের বিরুদ্ধে আন্দোলন ও মানবাধিকার রক্ষায় ভূমিকার জন্য ২০২৩ সালে নোবেল শান্তি পুরস্কার পান নার্গিস মোহাম্মদী। ২০২১ সাল থেকে তিনি ইরানের এভিন কারাগারে বন্দি ছিলেন। দীর্ঘদিনের অসুস্থতার কারণে ২০২৪ সালের ডিসেম্বরে মোহাম্মদীকে চিকিৎসার জন্য কারাগার থেকে তিন সপ্তাহের সাময়িক ছুটি দেয়া হয়েছিল]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 06:56:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d56098f4b0b48fc07d18cd1a70a6277f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কেরানীগঞ্জের বহুতল ভবনের আগুন নিয়ন্ত্রণে ২০ ইউনিট, উদ্ধার ৪৫</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/xaoPIAKbXRFzLz2L/</link>
      <description><![CDATA[১ম ও ২য় তলার বিভিন্ন গার্মেন্টস পণ্যের দোকান ও ছোট ছোট ঝুট গোডাউন। ওপরে আবাসিক কোয়ার্টার। বেইজমেন্টে প্রবেশপথ মাত্র দুইটি। বেশিরভাগ দোকানের তালা ও শাটার কেটে কেটে আগুন নেভাতে হচ্ছে। এ কারণে আগুন নেভাতে সময় লাগছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 06:54:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fb3d0527d5e0eb5201943678be3de498</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিক্ষা-সংস্কৃতি অনির্বাণে এবারের অতিথি ফারুক আহমেদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/0qKP60MHa3Vmuw31/</link>
      <description><![CDATA[জিটিভির এই ব্যতিক্রমধর্মী আয়োজনটি উপস্থাপনা করছেন কথাসাহিত্যিক ইকবাল খন্দকার। শিক্ষা ও সংস্কৃতি অঙ্গনের স্বনামধন্য ব্যক্তিত্বদের জীবন ও কর্ম নিয়ে ধারাবাহিকভাবে সাজানো হচ্ছে অনুষ্ঠানটি। সেই ধারাবাহিকতার অংশ হিসেবে এবারের পর্বে অতিথি হিসেবে এসেছেন ফারুক আহমেদ, যিনি দীর্ঘদিন ধরে মঞ্চ, টেলিভিশন এবং চলচ্চিত্রে সুনামের সঙ্গে অভিনয় করে যাচ্ছেন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 06:21:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58dfad749e25241859e63071ecc8067a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাদির সন্দেহভাজন হামলাকারী সম্পর্কে তথ্য প্রদানের অনুরোধ ডিএমপির</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/26JMH8cXHqZDankT/</link>
      <description><![CDATA[ঢাকা মেট্রোপলিটন পুলিশ হামলাকারীদের গ্রেফতারে রাজধানীতে জোর অভিযান পরিচালনা করছে। ঘটনাস্থলের সিসিটিভি ফুটেজ বিশ্লেষণ করে ছবির ব্যক্তিকে প্রাথমিকভাবে সনাক্ত করা গেছে। ঢাকা মেট্রোপলিটন পুলিশ তাকে হন্যে হয়ে খুঁজছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 05:56:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7da05ef3db1b4e63b2f1bbc5df7680d0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্রিটিশ নাগরিকত্ব হারানোর ঝুঁকিতে বাংলাদেশীসহ লাখো মুসলিম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/OX2uwdSwjh0EpbJe/</link>
      <description><![CDATA[ভারতীয় বংশোদ্ভূত প্রায় ৯ লাখ ৮৪ হাজার, পাকিস্তানী বংশোদ্ভূত ৬ লাখ ৭৯ হাজার, বাংলাদেশীসহ ঝুঁকিতে থাকা ৩৩ লাখ এশীয় ব্রিটিশ সবচেয়ে বেশি সম্ভাব্য ক্ষতিগ্রস্ত গোষ্ঠীর মধ্যে আছেন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 05:20:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26a52b7c4d56c258c6e0f5fe909e62ef</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাশিয়ার সম্পদ অনির্দিষ্টকালের জন্য জব্দ করলো ইইউ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/uH220FDHy8KJ5sNr/</link>
      <description><![CDATA[ইউক্রেনের ২০২৬ ও ২০২৭ সালের সামরিক ও বেসামরিক বাজেটের চাহিদা মেটাতে জব্দ করা এই সম্পদ ব্যবহার করে ১৬৫ বিলিয়ন ইউরো পর্যন্ত ঋণ দেয়ার পরিকল্পনা করেছে ইইউ। এই ঋণকে কার্যত 'ক্ষতিপূরণ ঋণ' হিসেবে দেখা হচ্ছে, কারণ ইউক্রেন কেবল তখনই এই অর্থ পরিশোধ করবে যখন রাশিয়া কিয়েভকে যুদ্ধের ক্ষতিপূরণ দেবে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 04:45:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">379df86052fb79c081d4e3a16b974c96</guid>
    </item>
    <item>
      <title>লক্ষ্মীপুরে নির্বাচন অফিসে পেট্রল ঢেলে অগ্নিসংযোগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/yU2W7F565h2bAONq/</link>
      <description><![CDATA[শনিবার রাত ৩টা ৫৫ মিনিটের দিকে নিরাপত্তা ফটকের ওপর দিয়ে ভেতরে প্রবেশ করে এক দুর্বৃত্ত। এসময় নির্বাচন অফিসের নিচতলায় (সদর অফিস) জানালার কাঁচ ভেঙ্গে পেট্রল ঢেলে আগুন ধরিয়ে দেয়া হয়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 04:29:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d106d101110451fe87cc7fe23f12ca85</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাদির ওপর হামলা বাংলাদেশের অস্তিত্বের ওপর আঘাত: প্রধান উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Rv7557WUtEFVBcOd/</link>
      <description><![CDATA[‘এই ধরনের হামলার চেষ্টাকে আমরা যেকোনো মূল্যে ব‍্যর্থ করে দেবো। জাতির ওপর এ ধরনের অপশক্তির আঘাত কোনোভাবেই বরদাশত করা হবে না।‘]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 03:07:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">033a0de8805c40370efcf798fd45d0d6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কেরানীগঞ্জের বহুতল ভবনে আগুন, নিয়ন্ত্রণে ১৪ ইউনিট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/itYwk14D7JGSuCAk/</link>
      <description><![CDATA[কেরানীগঞ্জ, সদরঘাট ও সিদ্দিকবাজার ফায়ার স্টেশনের মোট ১৪টি ইউনিট আগুন নিয়ন্ত্রণে কাজ করছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 02:55:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d977320dab58c651c8f81544ea4aba86</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পঞ্চগড়ে তিনদিন ধরে মৃদু শৈত্যপ্রবাহ, এক অঙ্কে তাপমাত্রা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ebPJ0eVy2MsPE6LZ/</link>
      <description><![CDATA[এ মৌসুমে তাপমাত্রা ৮ ডিগ্রির ঘরে নেমে গেছে গতকাল। দুদিন থেকে এ জেলায় মৃদু শৈত্যপ্রবাহ বয়ে যাচ্ছে। তবে রোদ থাকায় কিছুটা স্বস্তি আছে। ডিসেম্বরের বাকি দিনগুলোয় তাপমাত্রা আরো কমে যাওয়ার সম্ভাবনা রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 02:46:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">714891c3a2604c602a7e2137590e66f2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কৃষি মূল্য কমিশন গঠন করা প্রয়োজন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/TeCL2MOqIIE3doiO/</link>
      <description><![CDATA[পৃথিবীর মানুষ বিভিন্ন পেশায় নিয়োজিত। এর মধ্যে কৃষি সবচেয়ে আদিম ও অকৃত্রিম একটি পেশা। এটি খুবই পরিশ্রমসাপেক্ষ। আমাদের মতো উন্নয়নশীল দেশগুলোয় কৃষকদের উদয়াস্ত খাটুনি ছাড়া কৃষির উৎপাদন সম্ভব হয় না।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 22:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73b7c37a40254fb75c46140350f8582b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তিন কোম্পানির টিকে থাকা নিয়ে নিরীক্ষকের সংশয়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/36IPDnxKwzJaxcFc/</link>
      <description><![CDATA[দেশের পুঁজিবাজারে তালিকাভুক্ত তিন কোম্পানির পুঞ্জীভূত লোকসান, আর্থিক দুরবস্থা ও ব্যবসায়িক অনিশ্চয়তার কারণে ভবিষ্যতে টিকে থাকার বিষয়ে সংশয় প্রকাশ করেছেন কোম্পানিগুলোর নিরীক্ষক।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 22:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba03447db3b9e63dd6184b885bd713dd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিভিন্ন দল ও সংগঠনের নিন্দা-প্রতিবাদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/B8aydM9201DYPNlA/</link>
      <description><![CDATA[ঢাকা-৮ আসনের সম্ভাব্য স্বতন্ত্র প্রার্থী ও ইনকিলাব মঞ্চের মুখপাত্র শরিফ ওসমান হাদিকে গুলি করার ঘটনায় উদ্বেগ প্রকাশ করে নিন্দা ও প্রতিবাদ জানিয়েছে বিভিন্ন রাজনৈতিক দল ও সংগঠন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 21:42:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73474ff51001997f468953d58cb62650</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আমদানির পরও নিয়ন্ত্রণ করা যাচ্ছে না পেঁয়াজের বাজার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/bWZFAr65TCVL3jib/</link>
      <description><![CDATA[দেশে দফায় দফায় পেঁয়াজের দাম বাড়তে থাকায় তা নিয়ন্ত্রণে গত সপ্তাহের শুরুতে ভারত থেকে আমদানির অনুমতি দেয় সরকার। এরপর প্রতিদিন বিভিন্ন স্থলবন্দর দিয়ে পেঁয়াজ আসছে। ছয়দিন ধরে আমদানি করা পেঁয়াজ এলেও কমেনি মসলাপণ্যটির দাম।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 21:42:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">044748676e5506a41efccc8fe4ac8bdf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্বাচন ঘিরে রেকর্ড দামে চায়ের নিলাম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Z7C5XmJ8gK256Fnh/</link>
      <description><![CDATA[দীর্ঘদিন ধরে দেশে চা খাতে মন্দা ভাব। উৎপাদন খরচের তুলনায় বিক্রিমূল্য কম থাকায় লোকসান করে অনেক প্রতিষ্ঠান। তাই চলতি বছরের মাঝামাঝিতে ন্যূনতম নিলাম মূল্যস্তর সংশোধন করে কিছুটা বাড়িয়ে দেয় সরকার।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 21:42:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6785d022e000559d45a0033959c7bb92</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রতিরক্ষা খাতে কোরীয় বিনিয়োগ নিয়ে অস্ট্রেলিয়ায় তর্ক-বিতর্ক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Ol3ZxS6OoqjQ0QZw/</link>
      <description><![CDATA[দক্ষিণ কোরিয়ার হানওয়াকে স্থানীয় জাহাজ নির্মাতা অস্টালে অংশীদারত্ব বাড়ানোর পরিকল্পনা অনুমোদন করেছে অস্ট্রেলিয়া সরকার। তবে একই সঙ্গে বিদেশী কোম্পানিটির ক্ষমতা সীমিত করার শর্তও বজায় রেখেছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ca6a3145625ef60a4c3134b76de9391</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রহস্যঘেরা চরিত্রে ফিরলেন স্পর্শিয়া</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/9nBE7pJBUlHhfe8y/</link>
      <description><![CDATA[ব্যাচেলর পয়েন্ট সিরিজ দিয়ে আবারো পর্দায় ফিরলেন জনপ্রিয় অভিনেত্রী অর্চিতা স্পর্শিয়া। দর্শকদের সামনে হাজির হলেন এক নতুন চমক নিয়ে—‘ব্যাচেলর পয়েন্ট সিজন ৫’-এর নতুন অধ্যায়ে ‘স্পর্শ’ চরিত্রে তার আনুষ্ঠানিক অভিষেক।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a1448924d9a6d0b62e7e87b0039fa392</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মিরসরাইয়ে সহকারী শিক্ষা কর্মকর্তার ৯ পদের আটটিই শূন্য</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/44PafUw8fZqoPTRT/</link>
      <description><![CDATA[দুটি পৌরসভা ও ১৬টি ইউনিয়ন নিয়ে গঠিত চট্টগ্রামের মিরসরাই উপজেলা। ৪৮২ দশমিক ৮৮ বর্গকিলোমিটার আয়তনের এ উপজেলায় সরকারি প্রাথমিক বিদ্যালয় রয়েছে ১৯১টি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3f4cd17ac84e7ab29c4c229873d610b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ধ্বংসের দ্বারপ্রান্তে হিলির মুক্তিযুদ্ধ স্মৃতিস্তম্ভ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/MdggtQaZSbzOEjgS/</link>
      <description><![CDATA[১৯৭১ সালের ১৯ এপ্রিল বিকালে হানাদার বাহিনী দিনাজপুরের হিলিতে (হাকিমপুর) অবস্থানরত তৃতীয় ইস্ট বেঙ্গলের আলফা কোম্পানি ও মুক্তিযোদ্ধাদের ওপর ত্রিমুখী আক্রমণ করে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50b28137fe83eddfd0f2741b739d986e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বরিশাল নগরের বেশির ভাগ ভবনে নেই অগ্নিনির্বাপণ ব্যবস্থা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/JTDnmgMEWHtRym9d/</link>
      <description><![CDATA[বরিশাল সিটি করপোরেশনের যাত্রা শুরু হয় ২০০২ সালে। ৫৮ বর্গ কিলোমিটার আয়তনের এ নগরে প্রায় পাঁচ লাখ মানুষের বসবাস। আবাসিক ও বাণিজ্যিক মিলিয়ে ভবন রয়েছে প্রায় ৬৩ হাজার।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">947a254039bdf512cdfa48696950b5da</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গবেষণা ও উদ্ভাবনের সমন্বয় গড়ে তুলতে গাকৃবিতে আন্তর্জাতিক সম্মেলন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/C96Es6GFb8dCXY1m/</link>
      <description><![CDATA[টেকসই খাদ্যনিরাপত্তা নিশ্চিতকরণে বিশ্বব্যাপী গবেষণা, অভিজ্ঞতা ও উদ্ভাবনের সমন্বয় গড়ে তোলার লক্ষ্যে গাজীপুর কৃষি বিশ্ববিদ্যালয়ে (গাকৃবি) প্রথমবারের মতো শুরু হয়েছে আন্তর্জাতিক সম্মেলন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b3f04bcdb42dac8a8398c06ca314179</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গভীর গর্তে পড়ে নিহত শিশু সাজিদের দাফন সম্পন্ন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/MWVzaqPdvL0tNvOT/</link>
      <description><![CDATA[রাজশাহীর তানোরে গভীর নলকূপের গর্তে পড়ে নিহত শিশু সাজিদের দাফন সম্পন্ন হয়েছে। ৩২ ঘণ্টার শ্বাসরুদ্ধকর অভিযান শেষে বৃহস্পতিবার রাত ৯টার দিকে প্রায় ৪৫ ফুট গভীর থেকে শিশুটিকে উদ্ধার করে ফায়ার সার্ভিস।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2fcc529271d6c4b3d06708b8ced4f9ef</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্বাধীনতাবিরোধীরা কখনো জনগণের জন্য কাজ করবে না —খায়রুল কবির খোকন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/6UN4IDAKsBCoioKz/</link>
      <description><![CDATA[বিএনপির যুগ্ম মহাসচিব ও নরসিংদী জেলার সভাপতি খায়রুল কবির খোকন বলেছেন, ‘স্বাধীনতাবিরোধী, যুদ্ধাপরাধীরা কখনো দেশের জনগণের জন্য কাজ করবে না।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e822f66980c8519103a63073ab38dd95</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গোপালগঞ্জে দুই পক্ষের সংঘর্ষে ছয়জন গুলিবিদ্ধসহ আহত ১৪</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Zv3qSCzj8HM2EXhB/</link>
      <description><![CDATA[আধিপত্য বিস্তার নিয়ে গোপালগঞ্জে দুই দল গ্রামবাসীর মধ্যে সংঘর্ষের ঘটনা ঘটেছে। সংঘর্ষে ছয়জন গুলিবিদ্ধ হয়েছেন। এছাড়া আহত হয়েছেন আরো অন্তত ১৪ জন। গতকাল সকালে সদর উপজেলার চর শুকতাইল গ্রামে এ সংঘর্ষের ঘটনা  ঘটে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc601bd28355f4bba6efa0352a37cf48</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আখ মাড়াই মৌসুম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/bcqg6tlY8EAJHbWH/</link>
      <description><![CDATA[ঝিনাইদহের মোবারকগঞ্জ চিনিকলের ২০২৫-২৬ মাড়াই মৌসুমের উদ্বোধন করা হয়েছে। গতকাল বিকালে শিল্প সচিব মো. ওবায়দুর রহমান ভার্চুয়ালি যুক্ত হয়ে মাড়াই মৌসুম উদ্বোধন করেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cda3141c35d1b1d55e6d95bf7ac13439</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অগ্নিকাণ্ড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/08t9VRjIU8ZxXj6a/</link>
      <description><![CDATA[গাজীপুর সিটি করপোরেশনের কোনাবাড়ীতে একটি ঝুট গোডাউনে অগ্নিকাণ্ডের ঘটনা ঘটেছে। গতকাল ভোরে আমবাগ পশ্চিম পাড়া এলাকার মামুন ও তোফাজ্জলের মালিকানাধীন গোডাউন থেকে আগুনের সূত্রপাত হয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dfad7e5ce6a52e16fb2af61e7bc5ee59</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সড়ক অবরোধ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/JNaGZ9uyaZR96rGq/</link>
      <description><![CDATA[ইনকিলাব মঞ্চের আহ্বায়ক ওসমান হাদি গুলিবিদ্ধ হয়েছেন। এর প্রতিবাদ ও বিচার দাবিতে তার নিজ জেলা ঝালকাঠিতে সড়ক অবরোধ করেছেন বৈষম্যবিরোধী ছাত্র আন্দোলনের কর্মীরা।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58a6d519e65ffaa7006f2228cfabfcb0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জাটকা জব্দ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/uzJOgcyJvZueMmiL/</link>
      <description><![CDATA[চাঁদপুরের মতলব উত্তর উপজেলায় বিশেষ অভিযানে যাত্রীবাহী লঞ্চ থেকে ২৫০ কেজি জাটকা জব্দ করেছে উপজেলা মৎস্য অধিদপ্তর।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a04c218a457c67e8e1139ceae38a72f2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জ্বালানি তেলের চাহিদা বাড়ায় কমতে পারে বৈশ্বিক উদ্বৃত্ত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/xMRiuEBHNJLVlPMQ/</link>
      <description><![CDATA[বৈশ্বিক অর্থনৈতিক প্রবৃদ্ধি শক্তিশালী থাকায় সামনের দিনগুলোয় জ্বালানি তেলের চাহিদা বাড়তে পারে। পাশাপাশি নিষেধাজ্ঞায় থাকা দেশগুলো থেকে সরবরাহ কমেছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">205104ae3a6b5946298fe50cb8b02691</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রথমবারের মতো ২ কোটি টন ছাড়াবে মালয়েশিয়ার পাম অয়েল উৎপাদন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/OQfTcomV3UOTg83f/</link>
      <description><![CDATA[মালয়েশিয়ার পাম অয়েল উৎপাদন চলতি বছর প্রথমবারের মতো দুই কোটি টন ছাড়াতে যাচ্ছে। মালয়েশিয়ান পাম অয়েল বোর্ড (এমপিওবি) জানিয়েছে, দক্ষ ফসল সংগ্রহ প্রক্রিয়া, শ্রম সংকট কমে আসা এবং পরিপক্ব বাগানগুলোয় উৎপাদন বাড়ার কারণে এ প্রবৃদ্ধি দেখা দিয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c76a500e4faf44cab72fce201900711</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভারত থেকে ১০ মাসে চা রফতানি বেড়েছে ৬.৫%</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/qNYXtxhjtDCfNHoI/</link>
      <description><![CDATA[চলতি বছরের জানুয়ারি-অক্টোবর পর্যন্ত ১০ মাসে ভারত থেকে চা রফতানি বেড়েছে ৬ দশমিক ৪৭ শতাংশ। এ সময় দেশটির মোট রফতানির পরিমাণ দাঁড়িয়েছে ২২ কোটি ৮৫ লাখ ২০ হাজার কেজিতে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30d76d1afccff19287e21fb75736388a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এশিয়ায় এখনো নিম্নমুখী স্বর্ণের চাহিদা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/Sm6xWiiHQCb4wfDK/</link>
      <description><![CDATA[আন্তর্জাতিক বাজারে চলতি বছর বেশ কয়েকবার রেকর্ড সর্বোচ্চ স্তর অতিক্রম করেছে স্বর্ণের দাম। বছরের শুরু থেকে এখন পর্যন্ত মূল্যবান ধাতুটির দর বেড়েছে ৬০ শতাংশের বেশি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8b6224f34015d31d468f9b114d168aa4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এফডিআই স্থবিরতা, কর ফাঁকি ও বন্দরের চাপ সামলাতে  কাঠামোগত সংস্কার জরুরি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/F99hjyhmkydsR7RM/</link>
      <description><![CDATA[প্রত্যক্ষ বিদেশী বিনিয়োগে (এফডিআই) স্থবিরতা, রাজস্ব ঘাটতি ও কর ফাঁকির কারণে বাংলাদেশের অর্থনীতিতে বড় চাপ তৈরি হয়েছে। এসব চ্যালেঞ্জ মোকাবেলায় ডিজিটাল কর ব্যবস্থা চালু, লজিস্টিকস ও অবকাঠামোগত উন্নয়ন এবং চট্টগ্রাম বন্দরের সক্ষমতা দ্রুত বৃদ্ধি করা জরুরি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb96cbed88b28836ef8f9182f2f7a8d7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আলুর বহুমুখী ব্যবহার বাড়াতে প্রয়োজন নীতিসহায়তা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/hYxOrLAQeObse1Uh/</link>
      <description><![CDATA[কৃষকের উৎপাদিত আলুর ন্যায্যমূল্য নিশ্চিত করতে ও রফতানি আয় বাড়াতে হলে এ খাতে নীতিসহায়তা প্রয়োজন। এজন্য পণ্যটিকে সরকারের অগ্রাধিকার তালিকার আওতায় নিয়ে আসতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25906fe3ed21307035bc6f24800ead42</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাংলাদেশকে অংশীদার হিসেবে চায় মঙ্গোলিয়া</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/vGwLTtrtL2K8VINu/</link>
      <description><![CDATA[মঙ্গোলিয়া কাশ্মীরি পোশাক ও চামড়া রফতানিতে বাংলাদেশকে সম্ভাবনাময় অংশীদার হিসেবে পেতে চায়। সেই সঙ্গে দুই দেশের মধ্যে বাণিজ্য, বিনিয়োগ ও শ্রম সহযোগিতা বৃদ্ধির আশাবাদ ব্যক্ত করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">141c2550539ad64377117bde0b99e904</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিভিও পেট্রোকেমিক্যাল রিফাইনারির ৪০তম এজিএম অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/9SZHvXr75SWMVCB6/</link>
      <description><![CDATA[সিভিও পেট্রোকেমিক্যাল রিফাইনারি পিএলসির ৪০তম বার্ষিক সাধারণ সভা (এজিএম) অনুষ্ঠিত হয়েছে। সম্প্রতি চট্টগ্রামের একটি কনভেনশন সেন্টারে হাইব্রিড পদ্ধতিতে এ সভার আয়োজন করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">157ec029cf5a8763eade1a5a0cc6cd60</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চার্টার্ড লাইফ ও গ্রামীণ হেলথ টেকের মধ্যে এমওইউ স্বাক্ষর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/CF0KxOrddPyMybKe/</link>
      <description><![CDATA[চার্টার্ড লাইফ ইন্স্যুরেন্স পিএলসি ও গ্রামীণ হেলথ টেক লিমিটেডের (সুখী) মধ্যে একটি সমঝোতা স্মারক (এমওইউ) স্বাক্ষরিত হয়েছে। এ উপলক্ষে সম্প্রতি এক অনুষ্ঠানের আয়োজন করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">621d24eb57b623afba402f1b619f130f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এনএসইউতে কোরআন সম্মেলন ও সীরাহ প্রদর্শনী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/wSr2WSbgHZmDEzxY/</link>
      <description><![CDATA[নর্থ সাউথ ইউনিভার্সিটিতে (এনএসইউ) সম্প্রতি ‘এনএসইউ কোরআন কনফারেন্স অ্যান্ড সীরাহ এক্সিবিশন ২০২৫’ শীর্ষক সম্মেলন ও প্রদর্শনী অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84c29649398ec52265ece4f4141e52e9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কক্সবাজারে বিকাশ-বিশ্বসাহিত্য কেন্দ্রের বইপড়া কর্মসূচি সম্প্রসারণ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/miOcmvWOJF23cRio/</link>
      <description><![CDATA[বিকাশ ও বিশ্বসাহিত্য কেন্দ্রের যৌথ উদ্যোগে পরিচালিত বইপড়া কর্মসূচি এবার কক্সবাজারে সম্প্রসারণ করা হয়েছে। এ উপলক্ষে সম্প্রতি স্থানীয় বিয়াম ফাউন্ডেশন মিলনায়তনে এক অনুষ্ঠানের আয়োজন করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4f560c694ecfe6143e4422a29ff6b77</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডিআইইউতে প্যারেন্টস ডে উদযাপন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/PmQifLNTtb2V6HhZ/</link>
      <description><![CDATA[ড্যাফোডিল ইন্টারন্যাশনাল ইউনিভার্সিটির (ডিআইইউ) স্টুডেন্টস অ্যাফেয়ার্স বিভাগের আর্ট অব লিভিং প্রোগ্রামের উদ্যোগে ‘প্যারেন্টস ডে ২০২৫’ উদযাপন করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24576943edb148e79c760d92d6ed7959</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজবাড়ীর কালুখালীতে প্রকাশ্যে কৃষি ঋণ বিতরণ করল রূপালী ব্যাংক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/V2Gvk5PvzVa1KFgD/</link>
      <description><![CDATA[রাজবাড়ীর কালুখালী উপজেলায় কৃষকদের মাঝে প্রকাশ্যে কৃষি ঋণ বিতরণ করেছে রূপালী ব্যাংক পিএলসি। এ উপলক্ষে সম্প্রতি স্থানীয় রহমাতুননেছা শিক্ষা উন্নয়ন ফাউন্ডেশন (আরএসইউএফ) ক্যাম্পাসে এক অনুষ্ঠানের আয়োজন করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">01a96ea3d1010ef2bb7e13ad69cd915c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এনআরবিসি ব্যাংকের উদ্যোগে আইএফআরএস ৯ বিষয়ক কর্মশালা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/7YtVVOhZKnJMv9Zf/</link>
      <description><![CDATA[এনআরবিসি ব্যাংক পিএলসির উদ্যোগে ‘ইন্টারন্যাশনাল ফাইন্যান্সিয়াল রিপোর্টিং স্ট্যান্ডার্ডস (আইএফআরএস ৯)’ বিষয়ক কর্মশালা অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50622b74f9ca4a5ccaee9ae9f542e2e2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যমুনা ব্যাংকের ডিপিএস ও ঋণের কিস্তি দেয়া যাবে নগদে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/F6aCPKvvIWQ1MISL/</link>
      <description><![CDATA[যমুনা ব্যাংক পিএলসির গ্রাহকরা এখন থেকে ‘নগদ’ অ্যাকাউন্টের মাধ্যমে ডিপিএস ও ঋণের কিস্তি পরিশোধ করতে পারবেন। এ উপলক্ষে সম্প্রতি ব্যাংকের প্রধান কার্যালয়ে এক অনুষ্ঠানে আয়োজন করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8cedf9dbbb69bac2b75a9ef0b9743f36</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জনতা ব্যাংকের ৮৬৭তম পর্ষদ সভা অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/zVLIKOZN2LNsGT6H/</link>
      <description><![CDATA[জনতা ব্যাংক পিএলসির ৮৬৭তম পর্ষদ সভা সম্প্রতি অনুষ্ঠিত হয়েছে। পরিচালনা পর্ষদের চেয়ারম্যান মুহ. ফজলুর রহমান এতে সভাপতিত্ব করেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71da2a3c94bc7b5776b6cb51c76854e1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাড্ডা লিংক রোডে বাসে আগুন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/gUSVjsjyXT3CnEQR/</link>
      <description><![CDATA[ঢাকার বাড্ডা লিংক রোডে একটি বাস আগুনে পুড়েছে। গতকাল রাত পৌনে ৮টার দিকে দেওয়ান পরিবহনের বাসটিতে আগুন লাগে বলে ফায়ার সার্ভিস জানিয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e327664d9343d037b44cc62e02b46169</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দুই দশকেও পূর্ণতা পায়নি দেশের দ্বিতীয় বৃহত্তম বেনারসি পল্লী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/kOGHK8VuPTH0d8dY/</link>
      <description><![CDATA[তাঁতিরা বলছেন, প্লট বরাদ্দের সময় কথা ছিল বেনারসি শাড়ি তৈরির জন্য আধুনিক সুযোগ-সুবিধার ব্যবস্থা করা হবে। উৎপাদিত শাড়ি বিক্রির ব্যবস্থাও করা হবে। তবে দুই দশকেও এসব সুবিধা পাওয়া যায়নি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">61c60b7aa0de5d0fbf9f42cee031d322</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চার স্থানে সড়ক দুর্ঘটনায় নিহত ৬</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/tuAdAKfxqHek6rXD/</link>
      <description><![CDATA[রাজধানীর সিটি করপোরেশনের ময়লাবাহী গাড়ির ধাক্কায় মোটরসাইকেল আরোহী দুই শিক্ষার্থী নিহত হয়েছেন। গতকাল ভোরে তারা একটি গায়ে হলুদের অনুষ্ঠান শেষে ফেরার পথে এ দুর্ঘটনার শিকার হন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">192bfaaf42f2ebd847d8f2342a8d5859</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শাহ্জালাল ইসলামী ব্যাংকের নির্বাহী কমিটির ৯১০তম সভা অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/eIisHUT3g55bPKAq/</link>
      <description><![CDATA[শাহ্জালাল ইসলামী ব্যাংক পিএলসির নির্বাহী কমিটির ৯১০তম সভা অনুষ্ঠিত হয়েছে। সম্প্রতি ব্যাংকের করপোরেট প্রধান কার্যালয়ে এ সভার আয়োজন করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5855c88c1eb3e34b98bbd7cfff97ecd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাষ্ট্রীয় নিরাপত্তা ব্যর্থতার এখনো বড় নজির বেনজির ভুট্টো হত্যাকাণ্ড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/jYZ4g2WKmySKoxTG/</link>
      <description><![CDATA[২০০৭ সালের ২৭ ডিসেম্বর আত্মঘাতী হামলাকারীর গুলি ও বিস্ফোরণে নিহত হন পাকিস্তানের সাবেক প্রধানমন্ত্রী বেনজির ভুট্টো। প্রায় নয় বছরের নির্বাসন থেকে স্বদেশে ফেরার মাত্র দুই মাসের মাথায় আততায়ী হামলার শিকার হন তিনি, তখন দেশটির সাধারণ নির্বাচনের মাত্র সপ্তাহখানেক বাকি ছিল।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3b4ab31b6e93f37778cd51eaead97ec</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইনকিলাব মঞ্চের মুখপাত্র ওসমান হাদি গুলিবিদ্ধ, লাইফ সাপোর্টে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/AMdoaolQNxxke07D/</link>
      <description><![CDATA[রাজধানীর বিজয়নগর এলাকায় গুলিবিদ্ধ হয়েছেন ইনকিলাব মঞ্চের মুখপাত্র শরিফ ওসমান হাদি। মাথায় গুলিবিদ্ধ এ তরুণ নেতার অবস্থা আশঙ্কাজনক হওয়ায় তাকে লাইফ সাপোর্টে নেয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37b2b52663239f1c1cf31b0a91e28d01</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তারেক রহমান দেশে ফিরছেন ২৫ ডিসেম্বর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/zRsHELvEy8hAAiAM/</link>
      <description><![CDATA[বিএনপির ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান তারেক রহমান ২৫ ডিসেম্বর দেশে ফিরছেন। গতকাল রাতে এ তথ্য জানান দলটির মহাসচিব মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীর।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">215a4e00449b39dd1296afa0d1fc1f80</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নতুন ফ্যাসিজম কায়েম করতে চাইলে যথাযথ জবাব দেয়া হবে —শফিকুর রহমান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ypsI4h5HZpfIOdxf/</link>
      <description><![CDATA[ইনকিলাব মঞ্চের মুখপাত্র শরিফ ওসমান হাদিকে গুলি করার ঘটনায় ক্ষোভ প্রকাশ করেছেন বাংলাদেশ জামায়াতে ইসলামীর আমির শফিকুর রহমান।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e81ac83de7310298682c5f958c0a6a16</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এটা বিচ্ছিন্ন ঘটনা নয়, বড় ধরনের রাজনৈতিক ষড়যন্ত্র থাকতে পারে —নাহিদ ইসলাম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/iVSdwwOOleAk89uX/</link>
      <description><![CDATA[ইনকিলাব মঞ্চের মুখপাত্র শরিফ ওসমান হাদিকে লক্ষ্য করে গুলি কোনো বিচ্ছিন্ন ঘটনা নয়। এর পেছনে বড় ধরনের রাজনৈতিক ষড়যন্ত্র থাকতে পারে। গতকাল ঢাকা মেডিকেল কলেজ হাসপাতালে আহত হাদিকে দেখতে গিয়ে জাতীয় নাগরিক পার্টির (এনসিপি) আহ্বায়ক নাহিদ ইসলাম এ মন্তব্য করেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd56837060dc1902d902315151ff6c96</guid>
    </item>
    <item>
      <title>একটি গোষ্ঠী দেশের স্থিতিশীলতা বিনষ্টে উঠেপড়ে লেগেছে —তারেক রহমান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/B8hr2jF23SHCHFwI/</link>
      <description><![CDATA[ইনকিলাব মঞ্চের মুখপাত্র ও ঢাকা-৮ আসনের সম্ভাব্য স্বতন্ত্র প্রার্থী শরিফ ওসমান হাদির ওপর গুলিবর্ষণের ঘটনার নিন্দা জানিয়েছেন বিএনপির ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান তারেক রহমান।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89b046212cb021281eb2be6942d5d866</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কর্মীদের আন্দোলনে ৫ ঘণ্টা বন্ধ ছিল মেট্রোরেল যাত্রীদের ভোগান্তি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/9h3rxxbETftRoF1m/</link>
      <description><![CDATA[কর্মীদের সর্বাত্মক কর্মবিরতির কারণে গতকাল ৫ ঘণ্টা বন্ধ ছিল মেট্রোরেল চলাচল। নির্ধারিত সময় অনুযায়ী, উত্তরা থেকে বেলা ৩টা ও মতিঝিল থেকে ৩টা ২০ মিনিটে ট্রেন ছাড়ার কথা থাকলেও কোনো ট্রেনই স্টেশন ছাড়েনি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a944e8236299097c1cf03a9c5bb55d21</guid>
    </item>
    <item>
      <title>৩০ ডিআইজি ও ৯ অতিরিক্ত ডিআইজিকে বদলি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/QKk9vqmkTOq8LtQ3/</link>
      <description><![CDATA[পুলিশে পদোন্নতি পেয়ে সম্প্রতি উপমহাপরিদর্শক (ডিআইজি) হওয়া ৩০ কর্মকর্তাকে পদায়ন করা হয়েছে। এছাড়া চার অতিরিক্ত ডিআইজি ও এসপি পদমর্যাদার পাঁচ কর্মকর্তাকে রদবদল করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea0dc0f1fac935af733e62e52447d87a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাংলাদেশের নৌ পর্যটনের সম্ভাবনায় মুগ্ধ কূটনীতিকরা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/yZ7Ff42VD0Wg1eW1/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশের নৌ-পরিবহন মন্ত্রণালয় ও পররাষ্ট্র মন্ত্রণালয়ের যৌথ উদ্যোগে গতকাল ঢাকার সদরঘাট থেকে ঐতিহাসিক স্টিমার ‘পিএস মাহসুদ’-এ ঢাকা-চাঁদপুর-ঢাকা রুটে এক বিশেষ রিভার ক্রুজ অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">847d41b49ddcf2a462b1a785d4d69f23</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভাসানী ছিলেন স্বতন্ত্র রাজনৈতিক দর্শনের এক অনন্য ব্যক্তিত্ব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/qiSggcnn5hSHNhUj/</link>
      <description><![CDATA[বিএনপি মহাসচিব মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীর বলেছেন, ‘মওলানা আবদুল হামিদ খান ভাসানী ছিলেন স্বতন্ত্র রাজনৈতিক দর্শন ও সংগ্রামের এক অনন্য ব্যক্তিত্ব, তার সঙ্গে কারো তুলনা চলে না।’]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7975d20a4673597d627425443c7626e3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তফসিলে অনেকের মন ভারাক্রান্ত হলেও বিএনপি সন্তুষ্ট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/GdioWIwvGHI7patd/</link>
      <description><![CDATA[নির্বাচনী তফসিলে অনেকে ভারাক্রান্ত হলেও স্বাগত জানাতে বাধ্য হয়েছেন উল্লেখ করে বিএনপির স্থায়ী কমিটির সদস্য সালাহউদ্দিন আহমদ বলেন, ‘গণতান্ত্রিক যাত্রাকে প্রাতিষ্ঠানিকভাবে শক্তিশালী করার জন্য গণতন্ত্রের উত্তরণ হতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">021224a0e43293d5f4e69b0af790b259</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ত্রিমাত্রিক বৈশ্বিক সংকট মোকাবেলায় পর্যাপ্ত অর্থায়নের আহ্বান বাংলাদেশের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/BemejtQhInoAJc1t/</link>
      <description><![CDATA[‘জলবায়ু পরিবর্তন, জীববৈচিত্র্য ক্ষয় ও দূষণ’—এ ত্রিমাত্রিক বৈশ্বিক সংকট মোকাবেলায় দৃঢ়, সমন্বিত ও যথাযথ অর্থায়ন সমৃদ্ধ আন্তর্জাতিক পদক্ষেপ নেয়ার জন্য বৈশ্বিক সম্প্রদায়ের প্রতি আহ্বান জানিয়েছে বাংলাদেশ।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5ff7d1ed3993b4270f09c4bea3231da</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আহছানউল্লাহ বিজ্ঞান ও প্রযুক্তি বিশ্ববিদ্যালয়ের বস্ত্র ও প্রকৌশল বিভাগের পুনর্মিলনী অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ALaIXVZiMixyzHF1/</link>
      <description><![CDATA[আনন্দ-আড্ডা, স্মৃতিচারণসহ দিনভর নানা আয়োজনে গাজীপুরে হয়ে গেল আহছানউল্লাহ বিজ্ঞান ও প্রযুক্তি বিশ্ববিদ্যালয়ের বস্ত্র ও প্রকৌশল বিভাগের অ্যালামনাই অ্যাসোসিয়েশনের পুনর্মিলনী অনুষ্ঠান।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4f8c3d8debe17cfe1ec32a0208537be</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঢাকা-১০ আসনে স্বতন্ত্র প্রার্থী হচ্ছেন আসিফ মাহমুদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/jqmeb4YNnQ7pp5aR/</link>
      <description><![CDATA[ঢাকা-১০ আসনে প্রার্থী হওয়ার ঘোষণা দিয়েছেন অন্তর্বর্তী সরকারের উপদেষ্টা পরিষদ থেকে পদত্যাগ করা আসিফ মাহমুদ সজীব ভূঁইয়া। নির্বাচনের তফসিল ঘোষণার পরদিন, গতকাল সামাজিক যোগাযোগমাধ্যম ফেসবুকে এক পোস্টে তিনি এ তথ্য জানান।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1815b9cee70bc673de8aa41e10b66a9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এনসিপির মনোনয়ন পেলেন বিএনপির সাবেক সংসদ সদস্য</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/5nO9LgyhWgiU7kfe/</link>
      <description><![CDATA[আসন্ন জাতীয় সংসদ নির্বাচনে সিরাজগঞ্জ-৫ (বেলকুচি-চৌহালী) আসনে বিএনপির সাবেক সংসদ সদস্য, সাবেক প্রতিমন্ত্রী মেজর (অব.) মনজুর কাদেরকে মনোনয়ন দিয়েছে জাতীয় নাগরিক পার্টি (এনসিপি)।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e6a3fe0df8bd760ec3a8ac2412b867d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রকাশিত সংবাদের প্রতিবাদ ও প্রতিবেদকের বক্তব্য</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/y0Xy7xq0zr2Eo2qI/</link>
      <description><![CDATA[১০ ডিসেম্বর বণিক বার্তায় প্রকাশিত ‘ডিএনসিসির গুরুত্বপূর্ণ মাঠ-পার্ক বেহাল: নিজের বাড়ির সামনে পার্ক, লাইব্রেরি ও রাস্তা করছেন প্রশাসক এজাজ’ শিরোনামে সংবাদের প্রতিবাদ জানিয়েছে ঢাকা উত্তর সিটি করপোরেশন (ডিএনসিসি)।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7409cd647400e66cdd058b90c6478638</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঢাবির কলা, আইন ও সামাজিক বিজ্ঞান ইউনিটের ভর্তি পরীক্ষা আজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/yrAmEtoG43nboWQy/</link>
      <description><![CDATA[ঢাকা বিশ্ববিদ্যালয়ের কলা, আইন ও সামাজিক বিজ্ঞান ইউনিটের ২০২৫-২৬ শিক্ষাবর্ষের আন্ডারগ্র্যাজুয়েট প্রোগ্রামের ভর্তি পরীক্ষা আজ। বেলা ১১টা থেকে দুপুর ১২টা ৩০ মিনিট পর্যন্ত একযোগে এ পরীক্ষা অনুষ্ঠিত হবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:42:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">011d81f1af08be3b69269b52e1464d07</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘সিনেমার জন্য নিজেকে ধীরে ধীরে তৈরি করেছি’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/Gb7WkN9YCp6DjzcQ/</link>
      <description><![CDATA[জনপ্রিয় অভিনেত্রী ও মডেল তানিয়া বৃষ্টি। দীর্ঘদিন ছোট পর্দায় অভিনয়ের পর আবার বড় পর্দায় ফিরছেন তিনি। এর আগে ২০১৫ সালে আকরাম খানের ‘ঘাসফুল’ সিনেমার মাধ্যমে বড় পর্দায় অভিষেক হয় তার।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:06:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4082f79bdc99e3dc47773388058722bd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>লিজার দেশাত্মবোধক গান ‘‌আমরা সবাই বাংলাদেশ’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/XUIgLAj9laOrWpUZ/</link>
      <description><![CDATA[বিজয়ের মাস ঘিরে নতুন দেশাত্মবোধক গান নিয়ে হাজির হলেন এ প্রজন্মের সংগীতশিল্পী সানিয়া সুলতানা লিজা। ‘আমরা সবাই বাংলাদেশ’ শিরোনামের গানটি তৈরি হয়েছে লিজার দীর্ঘদিনের পরিকল্পনা ও প্রতিশ্রুতি থেকে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:05:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8fd56876f15e92afc2678b8c90173389</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্কয়ার ফার্মাসিউটিক্যালসের ঋণমান ‘‌এএএ’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/7JWMdiruThxmqya4/</link>
      <description><![CDATA[ওষুধ খাতের তালিকাভুক্ত কোম্পানি স্কয়ার ফার্মাসিউটিক্যালসের ঋণমান দীর্ঘমেয়াদে ‘‌এএএ’ ও স্বল্পমেয়াদে ‘‌এসটি ওয়ান’।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:05:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab6a581b09ddab22f6cc571f02f28aa1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>৬০ হাজার এলিটের হাতে বিশ্বের বেশির ভাগ সম্পদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/68vPHj4erUHtoCAV/</link>
      <description><![CDATA[এমন একটি স্টেডিয়ামের কথা ভাবুন, সেখানে ৬০ হাজার আসন রয়েছে। সাম্প্রতিক ওয়ার্ল্ড ইনইকুয়ালিটি রিপোর্ট অনুসারে, ওই স্টেডিয়ামে যে পরিমাণ মানুষ বসতে পারে তাদের হাতেই রয়েছে বিশ্বের সিংহভাগ সম্পদ।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:04:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">182e9e7e8e9fdbe25744624c6d683472</guid>
    </item>
    <item>
      <title>উদ্বোধনী দিনেই সূর্যবংশী ও সামির মিনহাসের ঝড়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/P9hFccNc4RKVJM5A/</link>
      <description><![CDATA[সংযুক্ত আরব আমিরাতের বিপক্ষে ৯৫ বলে ১৪ ছক্কা ও ৯ চারে ১৭১ রান করেছেন বৈভব। শুধু বাউন্ডারি থেকেই তিনি নিয়েছেন ১২০ রান। পাকিস্তানের সামির মিনহাস ১৪৮ বলে ১৭৭ রানের হার না মানা ইনিংস খেলেন ১১ চার ও ৮ ছক্কায়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 18:51:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">901bd395f07205dc7ae36ccebb2236d0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাদির স্বজনদের খোঁজ নিলেন জুবাইদা রহমান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ftgs1xC4xK7V6UqE/</link>
      <description><![CDATA[এর আগে উন্নত চিকিৎসার জন্য রাতে ৮টা ৫ মিনিটের দিকে হাদিকে বহনকারী আইসিইউ অ্যাম্বুলেন্সটি এভারকেয়ার হাসপাতালে পৌঁছায়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 17:19:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a0cf6fdcd619937fae6ddc606fc4ef5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাণিজ্য সম্প্রসারণে আম হয়ে উঠেছে সম্ভাবনাময় পণ্য</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/lneoq7vlPXvfoLwf/</link>
      <description><![CDATA[স্বল্পোন্নত দেশের তালিকা থেকে উত্তরণের পথ পরিক্রমা ও বৈশ্বিক বাণিজ্যের গতিশীলতা আনয়নে দেশে কৃষিজ পণ্যের বৈচিত্র্যকরণ এখন অপরিহার্য হয়ে উঠেছে। এ বিবেচনায় দেশে আম রফতানি হতে পারে সম্ভাবনার নতুন দিগন্ত। কারণ, পণ্যের বৈচিত্র্যকরণ বিবেচনায় ও অন্যতম জনপ্রিয় ফল হিসেবে আমের বাজার বিশ্বব্যাপী অনেক বেশি বিস্তৃত।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 17:18:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de210ea61f33deb8e60aadad0e78632f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাদির ভাইয়ের সঙ্গে প্রধান উপদেষ্টার ফোনালাপ, সর্বোত্তম চিকিৎসার আশ্বাস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/rUwPOkUB6C3LMKTR/</link>
      <description><![CDATA[প্রধান উপদেষ্টা আরো বলেন, হাদির চিকিৎসার সব ব্যয় সরকার বহন করবে। তার শারীরিক অবস্থা বিবেচনায় দেশে-বিদেশে যেখানে প্রয়োজন হয়, সেখানে সর্বোত্তম চিকিৎসার ব্যবস্থা করবে সরকার।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 16:34:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9fad8d710d5f25647f176f53f57c28f0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তারেক রহমান দেশে ফিরছেন ২৫ ডিসেম্বর:  মির্জা ফখরুল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/2ZgyX9rfbpVJhowz/</link>
      <description><![CDATA[মির্জা ফখরুল বলেন, দলের ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান তারেক রহমান আগামী ২৫ ডিসেম্বর ঢাকার মাটিতে এসে পৌঁছাবেন। দলের পক্ষ থেকে তাকে স্বাগত জানানো হবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 15:59:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca783dc1e6bd72d6c6a0f734ccf9002d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাড্ডায় চলন্ত বাসে আগুন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/puO7QLh8UabiEZbl/</link>
      <description><![CDATA[তবে প্রাথমিকভাবে আগুন লাগার কারণ জানাতে পারেনি ফায়ার সার্ভিসের এ কর্মকর্তা।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 15:21:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">933d4bc79dd8ea3846880c6fc5c5aa48</guid>
    </item>
    <item>
      <title>৭২ ঘণ্টা আগে কোনো কিছু বলা যাবে না : প্রধান উপদেষ্টার বিশেষ সহকারী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/E8UCAh0JHwM5zNZs/</link>
      <description><![CDATA[শরিফ ওসমান হাদিকে ঢাকা মেডিকেল কলেজ হাসপাতাল থেকে রাজধানীর এভারকেয়ারে হাসপাতালে নেয়া হয়েছে। আজ শুক্রবার রাত আটটার দিকে তাকে বহনকারী অ্যাম্বুলেন্সটি এভারকেয়ারে পৌঁছায়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 15:18:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">569f2166a312bb6531fb26dfe045e138</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কর্মবিরতি স্থগিত, ৫ ঘণ্টা পর চালু হয়েছে মেট্রোরেল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/bq8TfKVNNczqvUVY/</link>
      <description><![CDATA[স্বতন্ত্র চাকরি বিধিমালা প্রণয়নে প্রতিশ্রুতি ভঙ্গের প্রতিবাদে আজ সকাল সাতটা থেকে সর্বাত্মক কর্মবিরতি পালনের ঘোষণা দিয়েছিলেন প্রতিষ্ঠানটির নিয়মিত কর্মকর্তা-কর্মচারীরা]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 15:00:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48defa8547c5514482e5b30bbe112fc0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাদির অবস্থা খুবই ক্রিটিক্যাল, মস্তিস্ক বেশ খানিকটা ক্ষতিগ্রস্ত হয়েছে : ডা. জাহিদ রায়হান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/aNk3SOWdyRVDBu72/</link>
      <description><![CDATA[গত মাসে (নভেম্বর) দেশী-বিদেশী ৩০টি নম্বর থেকে বিভিন্ন ধরনের হুমকি পেয়েছেন বলে জানিয়েছিলেন হাদি। ১৪ নভেম্বর ফেসবুকে একটি পোস্টে তিনি জানিয়েছিলেন, তাকে হত্যা, তার বাড়িতে আগুন দেওয়া এবং তার মা, বোন ও স্ত্রীকে ধর্ষণের হুমকি দেয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:26:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">490eb6873d11239033b38f4a1e0af220</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওসমান হাদির গুলিবিদ্ধ হওয়া নির্বাচনী নিরাপত্তার ক্ষেত্রে বড় সতর্ক বার্তা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/exLsNi5SoshmrXCS/</link>
      <description><![CDATA[শরিফ ওসমান হাদির ওপর আক্রমণের বিস্তারিত কারণ এ নিবন্ধ লেখাকালীন জানা যায়নি। তবে ধারণা করা হচ্ছে যে এটি রাজনৈতিক সহিংসতার একটি প্রতিফলন। গণ-অভ্যুত্থান-পরবর্তী সময়ে দেশে রাজনৈতিক সহিংসতার ঘটনা ক্রমেই বেড়েছে, যা স্বরাষ্ট্র মন্ত্রণালয় নিয়ন্ত্রণ করতে কার্যত ব্যর্থ হয়েছে। কেবল গত নভেম্বরে দেশে ৭২টি রাজনৈতিক সহিংসতায় ৭২৪ জন আহত হয়েছেন আর নিহত হয়েছেন নয়জন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:06:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46a2cbda5331c08429b5f63bc6698da1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>'মোটরসাইকেলে করে আসা দুই জন সম্প্রতি ওসমান হাদির প্রচারণার টিমে যোগ দিয়েছিল'</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/UJkNKicrxOSz9vuN/</link>
      <description><![CDATA[শুক্রবার দুপুরে ইনকিলাব মঞ্চের মুখপাত্র শরিফ ওসমান হাদি গুলিবিদ্ধ হন বলে জানায় পুলিশ। গুলিবিদ্ধ অবস্থায় তাকে ঢাকা মেডিকেল কলেজ হাসপাতালে নেয়া হয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:58:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ce9fff5fb74896bf97ef525f31a873e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওসমান হাদিকে নেয়া হচ্ছে এভারকেয়ার হাসপাতালে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/T8hUSiVkdCA2UiPE/</link>
      <description><![CDATA[গত মাসে (নভেম্বর) দেশী-বিদেশী ৩০টি নম্বর থেকে বিভিন্ন ধরনের হুমকি পেয়েছেন বলে জানিয়েছিলেন হাদি। ১৪ নভেম্বর ফেসবুকে একটি পোস্টে তিনি জানিয়েছিলেন, তাকে হত্যা, তার বাড়িতে আগুন দেওয়া এবং তার মা, বোন ও স্ত্রীকে ধর্ষণের হুমকি দেয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:22:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb8653f9a3050171c187ef5d1148ee96</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওসমান হাদি গুলিবিদ্ধ, ক্ষুব্ধ নেটিজেনরা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/I13IeqeNbKsePxNI/</link>
      <description><![CDATA[ওসমান হাদির ওপর গুলিবর্ষণ! হাদিকে দিয়ে মুনাফেক ও ফ্যাসিবাদের নতুন খেলা শুরু। এ ন্যক্কারজনক হামলার তীব্র নিন্দা জানাই।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:49:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc920f8b9637e1884ff974e7c39c6191</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওসমান হাদি গুলিবিদ্ধ : সিসিটিভি ফুটেজে যা দেখা গেছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/cj2zYljJoLLkzCSo/</link>
      <description><![CDATA[পুলিশ বলছে, আরো ফুটেজ সংগ্রহ ও হামলাকারীদের শনাক্তে কাজ চলমান রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:37:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64569b088b1265ea74e189bb37bbde0b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওসমান হাদিকে গুলি: তারেক রহমানের নিন্দা ও ক্ষোভ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Z96UxDhm5PVp7K4I/</link>
      <description><![CDATA[তারেক রহমান বলেন, ঢাকার পল্টনে দুষ্কৃতকারীর গুলিতে গুরুতর আহত হয়েছেন ওসমান হাদি। এই নৃশংস ঘটনার জন্য আমি তীব্র ক্ষোভ ও নিন্দা জানাচ্ছি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:32:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc95442fcae8b1bdcf85b0778b11b3e1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওসমান হাদিকে গুলি: অভিযুক্তদের ধরতে মাঠে পুলিশের সাঁড়াশি অভিযান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/cz95EdjpcNRscQby/</link>
      <description><![CDATA[শুক্রবার দুপুরে রাজধানী বিজয়নগরের কালভার্ট এলাকায় শরিফ ওসমান হাদিকে গুলি করে অস্ত্রধারীরা। তাকে উদ্ধার করে ২টা ৩৫ মিনিটের দিকে ঢামেক হাসপাতালে নেয়া হয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:30:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b6a555c7365eea0b703155ad78b9e71</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্বাচনকে বাধাগ্রস্ত করতে হাদির ওপর হামলা: বিএনপি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/hY1qLkEjInmXeTQt/</link>
      <description><![CDATA[বিএনপি মনে করে, এ আক্রমণ সুদূরপ্রসারী অশুভ পরিকল্পনার অংশ। নিঃসন্দেহে এটি নির্বাচনি পরিবেশ বানচাল করার জন্য সন্ত্রাসী কার্যক্রম বিস্তার করার নীলনকশা।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:16:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b127460ce9d61ddac5ae1e67dc5ec180</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওসমান হাদি ‘লাইফ সাপোর্টে’, ব্রেইনে প্রচুর রক্তক্ষরণ: চিকিৎসক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/FzQq8lWCgtyzj2Dn/</link>
      <description><![CDATA[ডাক্তাররা খুলি সরিয়ে রক্ত বের করার সিদ্ধান্ত নিয়েছেন। আঘাতটা ব্রেইনের স্পর্শকাতর এরিয়ায়। তাই এ প্রক্রিয়া খুবই ঝুঁকিপূর্ণ। ']]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:08:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eef38f4a563e1fb3d4ab5c6bfa965736</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওসমান হাদিকে দেখতে ঢাকা মেডিকেলে নাহিদ ইসলাম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/KzUwd4uWM69n12G3/</link>
      <description><![CDATA[মোটরসাইকেলে করে এসে দুর্বৃত্তরা হাদিকে লক্ষ্য করে গুলি চালিয়েছে। এরপর সঙ্গে সঙ্গে হাদিকে ঢাকা মেডিকেল কলেজ হাসপাতালের জরুরি বিভাগে ভর্তি করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:56:22 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e22ffea02d888e9f85909627f648616c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দুষ্কৃতকারীদের গ্রেফতারের দাবিতে কাল বিএনপির বিক্ষোভ মিছিল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/HMVf9Y1fWiT6yjBS/</link>
      <description><![CDATA[ওসমান হাদির ওপর হামলা, চট্টগ্রামে বিএনপির একজনের ওপর হামলাসহ আইশৃঙ্খলার উন্নতি, অপরাধীদের গ্রেফতারের আওতায় আনতে শনিবার ঢাকাসহ সারাদেশে বিক্ষোভ কর্মসূচি পালন করা হবে।’]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:50:09 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9cf8ccf72cd071ed4b4d80d36e905231</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওসমান হাদিকে বহুবার ভারতীয় নম্বর থেকে হুমকি দেয়া হয়েছিল : ফারুকী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/6v9QuswhEYEIFWIy/</link>
      <description><![CDATA[হাদির সুস্থতা কামনা করে ফারুকী লেখেন, গেট ওয়েল সুন, হাদি। দেশ তোমার সুস্থতার অপেক্ষায় আছে। বিপ্লবীদের শেষ করা যায় না।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:50:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f59488deb339fbd00350d0fd0d9b6154</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওসমান হাদি গুলিবিদ্ধ : ঢামেকে সেনাবাহিনী ও পুলিশের কঠোর নিরাপত্তা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/XRTziNCh2n4MN1XL/</link>
      <description><![CDATA[নির্বাচনী পরিবেশে এমন সহিংস হামলা একেবারেই অগ্রহণযোগ্য এবং দেশের শান্তিপূর্ণ রাজনৈতিক অঙ্গনের জন্য এটি অত্যন্ত দুঃখজনক ঘটনা।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:48:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">217c4ad7b05a7223efb9a25cc769d829</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওসমান হাদির অবস্থা আগের চেয়ে কিছুটা ভালো, নেয়া হয়েছে ওটিতে : চিকিৎসক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/p7sic3ZmyrediL0i/</link>
      <description><![CDATA[দুপুর আড়াইটার কিছু আগে রাজধানীর বিজয়নগরে ঢাকা-৮ আসনের সম্ভাব্য স্বতন্ত্র প্রার্থী ও ইনকিলাব মঞ্চের মুখপাত্র শরিফ ওসমান হাদিকে গুলি করে দুর্বৃত্তরা।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:41:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff5900aea4d12f2b951e72961b69898a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওসমান হাদিকে দেখতে ঢামেকে মির্জা আব্বাস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/LnGsAh9Ux9oWxHdM/</link>
      <description><![CDATA[ওইদিন রাতে সামাজিক যোগাযোগমাধ্যম ফেসবুকে এক স্ট্যাটাসে ওসমান হাদী লেখেন, গত তিন ঘণ্টায় আমার নম্বরে লীগের খুনিরা অন্তত ৩০টি বিদেশী নম্বর থেকে কল ও টেক্সট করেছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:20:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2452284e1e934befc9d90a7076128e62</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওসমান হাদিকে গুলির বিষয়ে সর্বোচ্চ গুরুত্ব দিয়ে তদন্ত করবে ইসি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/0HOI8ngYIxgVUWWA/</link>
      <description><![CDATA[প্রাথমিকভাবে বিষয়টি পুলিশ তদন্ত করবে কেন উনি গুলিবিদ্ধ হলেন। এটা কি প্রার্থী হওয়ার কারণে, রাজনৈতিক কারণে না অন্য কোনো কারণে?]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:09:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc845b82cd1295f27588fc33e706e4a4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাদিকে হত্যাচেষ্টা নির্বাচন বানচালের ষড়যন্ত্র: ছাত্রদল সম্পাদক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/vRqPlUi3HihmDqdL/</link>
      <description><![CDATA[ঢাকা-৮ আসনের স্বতন্ত্র প্রার্থী শরীফ ওসমান হাদীর উপর গুলিবর্ষণের প্রতিবাদে বাংলাদেশ জাতীয়তাবাদী ছাত্রদল ঢাকা বিশ্ববিদ্যালয়  তাৎক্ষণিক বিক্ষোভ মিছিল আয়োজন করেছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:02:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b572f53c5a9aa41c2be1cf33ded5e83</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাদি ছিলেন রিকশায়, মোটরসাইকেলে এসে দুর্বৃত্তরা গুলি করে পালায়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/92uj7UE5lSwchQ01/</link>
      <description><![CDATA[গত নভেম্বর মাসে দেশী-বিদেশী ৩০টি নম্বর থেকে বিভিন্ন ধরনের হুমকি পেয়েছেন বলে জানিয়েছিলেন হাদি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:01:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">885be9ed930502024d1ff84947db66f5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাদির ওপর হামলাকারীদের দ্রুত আইনের আওতায় আনতে প্রধান উপদেষ্টার নির্দেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/nCjbqHt7JBsA7kUe/</link>
      <description><![CDATA[প্রধান উপদেষ্টা বলেন, নির্বাচনী পরিবেশে এমন সহিংস হামলা একেবারেই অগ্রহণযোগ্য এবং দেশের শান্তিপূর্ণ রাজনৈতিক অঙ্গনের জন্য এটি অত্যন্ত দুঃখজনক ঘটনা।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:56:22 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71f1233df07a0127a2958f3325ec453a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাদির ওপর সন্ত্রাসী হামলার প্রতিবাদে শাহবাগে বিক্ষোভ কর্মসূচির ডাক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Tkch2L1pTEyA6ihI/</link>
      <description><![CDATA[জুমার নামাজের পর দুপুর আড়াইটার দিকে বিজয়বগরে গুলিবিদ্ধ হন হাদি। সেখান থেকে উদ্ধার করে তাকে ঢাকা মেডিকেল কলেজ হাসপাতালের জরুরি বিভাগে নিয়ে যাওয়া হয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:49:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0418058860e10876446b87b124fcb6fb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গণতন্ত্রে রাজনৈতিক সহিংসতার কোনো জায়গা নেই : মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/teCvAqJTj1JiaXPM/</link>
      <description><![CDATA[আমি আশা করি অন্তর্বর্তী সরকার ও সংশ্লিষ্ট কর্তৃপক্ষ দৃঢ়ভাবে ব্যবস্থা নেবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:48:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48443df49299a936dc82f0dc2b5e28c5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হিমাগারে থাকা ৪-৫ লাখ টন আলু নিয়ে বিপদে আছি: বিসিএসএ সভাপতি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/q6bC3Qwfg4W5GF62/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:29:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">704e7f8d7bc1642a2a69f1384205af9f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মাত্র আড়াই দিনেই হারল ওয়েস্ট ইন্ডিজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/YrNAYCohy6uO35V2/</link>
      <description><![CDATA[মাত্র ৫৬ রানের জয়ের টার্গেট পায় নিউজিল্যান্ড। এ টার্গেট তাড়া করতে নেমে মাত্র ১০ ওভারেই জয় তুলে নেয় কিউইরা।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:22:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3812e21a1949911bc3a9a8d873694c6f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইনকিলাব মঞ্চের ওসমান হাদি গুলিবিদ্ধ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/9Y7G7XnscndExSJ2/</link>
      <description><![CDATA[আজ জুমার নামাজের পর রাজধানীর বিজয়নগরে তাকে লক্ষ্য করে গুলি করে দুর্বৃত্তরা। গুরুতর আহত অবস্থায় সেখান থেকে উদ্ধার করে তাকে ঢাকা মেডিকেল কলেজ হাসপাতালে নেয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:01:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ec31e6513d848166dcd42c23b971679a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিশু সাজিদের দাফন সম্পন্ন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/llqZh3lel7N5rXAh/</link>
      <description><![CDATA[জানাজা শেষে হাজারো মানুষ হাত তুলে দোয়া করেন সাজিদের মাগফিরাতের জন্য এবং শোকাহত পরিবারটির জন্য ধৈর্য প্রার্থনা করেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:20:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de40ba7f7e1036a2fa8b8367509639a5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডিআইজিসহ পুলিশের ৩৯ কর্মকর্তাকে বদলি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/lGQy3hllpk55NLTl/</link>
      <description><![CDATA[বদলি হওয়া পুলিশ কর্মকর্তাদের মধ্যে ৩১ জন ডিআইজি, সাতজন অতিরিক্ত ডিআইজি ও একজন পুলিশ সুপার পদমর্যাদার কর্মকর্তা রয়েছেন]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 07:56:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b531e6134c92b99d4deb07414d015759</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নদীর নতুন গান ‘তুমিহীনা’ প্রকাশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/wq1OkObW3mtHravD/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 07:55:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b137359397d6222296d1da4ec9c3922</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অদ্ভুত পাঁচ মানসিক সিনড্রোম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/ZUKngnzqUwpzyVWN/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 07:34:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae60142cfc337b1114b92997361b8a20</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঢাকা-১০ থেকে স্বতন্ত্র প্রার্থী হিসেবে প্রতিদ্বন্দ্বিতা করব: আসিফ মাহমুদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/QZAGVgkaOVsgSl8J/</link>
      <description><![CDATA[আসিফ মাহমুদ বলেন, বড় কোনো রাজনৈতিক দলের পৃষ্ঠপোষকতা, অসংখ্য নিবেদিত কর্মী, প্রচলিত ব্যবস্থায় প্রয়োজনীয় অর্থ- কোনোটিই আমার নেই। আপনাদের সহযোগিতা সমর্থনই আমার একমাত্র অবলম্বন। আমার দায়বদ্ধতাও থাকবে শুধুমাত্র আপনাদের প্রতি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 07:05:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e41adefa2ff526b4b24117042185e79</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাগেরহাটে ৪ ও গাজীপুরে ৫ আসন পুনর্বহাল করে ইসির সংশোধিত তালিকা প্রকাশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/aEskjwDRTiNmUje6/</link>
      <description><![CDATA[ইসি সূত্র জানায়, আদালতের নির্দেশনা ও আইনি প্রক্রিয়া অনুসরণ করেই আসনসীমা পুনর্নির্ধারণ করা হয়েছে, যাতে আসন বিন্যাস আরো যৌক্তিক ও সুনির্দিষ্ট হয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 06:45:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f962d6f88cebd5dc6578605a8bdcd87</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রাণীর নীরব আর্তনাদ বনাম সুরক্ষা নিশ্চিতে ব্যর্থ আইন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/edV2ckyk89BULHki/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশের প্রেক্ষাপটে প্রাণীর প্রতি নিষ্ঠুর আচরণ নতুন কোনো ঘটনা নয়, যদিও এর ব্যক্তিক্রমও রয়েছে; তবে তা নগণ্য। এ কথা সত্য যে আগের তুলনায় প্রাণিকল্যাণের প্রতি মানুষের আগ্রহ ও সচেতনতা বেড়েছে, কিন্তু তা এখনো কাঙ্ক্ষিত মাত্রায় পৌঁছেনি। যার দরুন প্রায়ই দল বেঁধে বা এককভাবে প্রাণী হত্যা বা নিধনের খবর পাওয়া যায়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 06:42:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4de558ae1baa3fb95e1a5bb03b9df091</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্টেরয়েডে ঝুঁকছে নারীরা, বাড়ছে ঝুঁকি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/lifestyle/tK6jX4Vs9v2OKZUj/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 06:10:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">77707e3ff2f476391bd18eaef32c962c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ছুটির দিনেও ঢাকার বাতাস ‘অস্বাস্থ্যকর’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/JlX2VLEZJ6cuC1JV/</link>
      <description><![CDATA[সুইস প্রতিষ্ঠান আইকিউএয়ারের দূষিত শহর তালিকার ১২৭টি দেশের মধ্যে আজ ঢাকার অবস্থান ১২তম। এদিন সকাল ১০টার দিকে ঢাকার বাতাসের এয়ার কোয়ালিটি ইনডেক্স (একিউআই) স্কোর ছিল ১৫৫, যাকে ‘অস্বাস্থ্যকর’ হিসেবে বিবেচনা করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 04:51:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f88fdda7f49d393273a3df09cde60b84</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভেনেজুয়েলার ৬ জাহাজের ওপর মার্কিন নিষেধাজ্ঞা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/pKByVBHonE8oxbsK/</link>
      <description><![CDATA[‘মাদকবিরোধী অভিযানের অংশ’ হিসেবে সাম্প্রতিক হিসেবে ভেনেজুয়েলা ও কলম্বিয়ার আন্তর্জাতিক জলসীমায় মাদক চোরাচালানে ব্যবহৃত নৌযানগুলোর ওপর একাধিক হামলা চালিয়েছে যুক্তরাষ্ট্র। এসব হামলায় প্রাণ হারিয়েছেন ৮০ জনেরও বেশি মানুষ।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 04:22:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fd3ffff937add94ffb1a4bcffe8d24e1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>উত্তর জাপানে ৬ দশমিক ৭ মাত্রার ভূমিকম্প, সুনামি সতর্কতা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/BIaAqXHdXEVrgXhK/</link>
      <description><![CDATA[জেএমএ প্রথমে ভূমিকম্পটির তীব্রতা রিখটার স্কেলে ৬ দশমিক ৫ হিসেবে জানিয়েছিল। এর কিছুক্ষণ পরই তা সংশোধন করে ৬ দশমিক ৭ মাত্রা নিশ্চিত করে। এর গভীরতা ছিল ১০ দশমিক ৭ কিলোমিটার।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 03:36:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">300906ea5a30717e2f047fa862eb6465</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পঞ্চগড়ের ওপর দিয়ে বইছে মৃদু শৈত্যপ্রবাহ, তাপমাত্রা ১০ ডিগ্রির নিচে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ldRdldtBRIYmxsTf/</link>
      <description><![CDATA[গত কয়েকদিনে শীত জেঁকে বসেছে উত্তরের এ জনপদে। তাপমাত্রা কখনো ঘোরাফেরা করছে ১০ ডিগ্রি সেলসিয়াসের আশেপাশে, কখনো আবার নেমে যাচ্ছে তারও নিচে। গতকালও তাপমাত্রা নেমে এসেছিল ৮ ডিগ্রি সেলসিয়াসের ঘরে। সকাল থেকে সূর্যের দেখা মিললেও কনকনে ঠাণ্ডায় বেশ দুর্ভোগ পোহাতে হচ্ছে খেটে-খাওয়া মানুষদের।]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 03:09:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">035f3bea43b5284436cb24b35a248d88</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুদহার তিন বছরের সর্বনিম্নে নামিয়ে আনল ফেড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/n6oL2VtZ0LKOoLLd/</link>
      <description><![CDATA[সুদহার তিন বছরের মধ্যে সর্বনিম্ন স্তরে নামিয়ে এনেছে যুক্তরাষ্ট্রের ফেডারেল রিজার্ভ (ফেড)। উত্তেজনাপূর্ণ ও দ্বিধা-বিভক্ত দুদিন বৈঠকের পর গত বুধবার এ সিদ্ধান্ত আসে। বৈঠকে উত্তেজনার কেন্দ্রে ছিল দুটি বিষয়।]]></description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7397cc56f2bf1c02e3e86b0ebf419a1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুক্তরাষ্ট্রের অর্থনীতির জন্য কেমন বার্তা নিয়ে হাজির হচ্ছে ২০২৬</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/aVaXBQq5a3z47AhO/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্রের অর্থনীতি এ বছর বেশ অস্থিরতার মধ্য দিয়ে গেছে। যদিও কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা (এআই)–সংশ্লিষ্ট খাতে বিনিয়োগে ব্যাপক উত্থান দেখা গেছে কিন্তু মার্কিন প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্পের শুল্কনীতি ও অন্যান্য নীতির অনিশ্চয়তা বছরের দ্বিতীয়ার্ধে প্রবৃদ্ধিকে কমিয়ে দেয়।]]></description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dce65e825ff427dbf8bcbbf74c79cfe2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিশুদের মনোযোগ কমানো ও এডিএইচডির উপসর্গ বাড়াতে পারে সোশ্যাল মিডিয়া</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/5xVQm53yRJNyLHOa/</link>
      <description><![CDATA[একদল গবেষক কয়েক বছর ধরে যুক্তরাষ্ট্রের হাজার হাজার শিশুর ওপর নজর রাখার পর দেখেছেন, প্রায়ই স্ক্রল করা এবং বারবার নোটিফিকেশন দেখা শুধু ক্ষতিকর অভ্যাস নয়, বরং এডিএইচডির মতো লক্ষণ বাড়ানোর সম্ভাবনাও তৈরি করে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a969af559ef91d8fdc04b44a1f01feaf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>টেলিটকের সঙ্গে কে অ্যান্ড কিউর এ-টু-পি চুক্তি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/SdlNvt4KmXvEiTXS/</link>
      <description><![CDATA[প্রকৌশল খাতে তালিকাভুক্ত কে অ্যান্ড কিউ বাংলাদেশ লিমিটেড টেলিটক বাংলাদেশ লিমিটেডের সঙ্গে একটি এ-টু-পি (অ্যাপ্লিকেশন-টু-পারসন) এগ্রিগেটর চুক্তি করেছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2778889019f71bb3999d4c3074dcf24e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিল্পকলায় শুরু হলো ২৪তম নবীন শিল্পী চারুকলা প্রদর্শনী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/VV2t0zA1M5XEC8lw/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশ শিল্পকলা একাডেমিতে শুরু হলো নতুন আয়োজন। নবীন শিল্পী চারুকলা প্রদর্শনীর ২৪তম আসর এটি। গতকাল উদ্বোধন হয়েছে আয়োজনটির। প্রদর্শনীতে ১৯১ শিল্পীর ২১৫টি শিল্পকর্ম প্রদর্শিত হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e68e7d10c89f090f7bcfb8febace7b93</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জ্বালানি তেলের মূল্যবৃদ্ধিতে রেমিট্যান্স বাড়লেও শ্রমিক ও অর্থনীতির ক্ষতি হয় দীর্ঘমেয়াদে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/8Xh10eWl6F48Yv6L/</link>
      <description><![CDATA[আন্তর্জাতিক বাজারে জ্বালানি তেলের মূল্যবৃদ্ধি ছোট ও উন্নয়নশীল শ্রম রফতানিকারক দেশগুলোর জন্য নতুন ধরনের দীর্ঘমেয়াদি চাপ তৈরি করছে। স্বল্পমেয়াদে রেমিট্যান্স বাড়লেও দীর্ঘমেয়াদি ক্ষতিতে পড়ছে দেশীয় শ্রমিক, প্রবাসী আয় ও উৎপাদন শিল্প।]]></description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6574a8716b67c8a45b7324d99c12030</guid>
    </item>
    <item>
      <title>২০২৫-২৬ মৌসুমে বিশ্বব্যাপী বাড়তে পারে গম উৎপাদন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/wTgCgLWsz8JgMYvB/</link>
      <description><![CDATA[বিশ্বব্যাপী গম উৎপাদন ২০২৫-২৬ মৌসুমে উল্লেখযোগ্য পরিমাণ বাড়তে পারে। ওয়ার্ল্ড অ্যাগ্রিকালচারাল সাপ্লাই অ্যান্ড ডিমান্ড এস্টিমেট (ডব্লিউএএসডিই) শীর্ষক প্রতিবেদনের ডিসেম্বর সংস্করণে এ তথ্য জানিয়েছে মার্কিন কৃষি বিভাগ (ইউএসডিএ)।]]></description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 20:47:16 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">70deab0118e1d057218bd88f18d4b4d1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জ্বালানি তেলের দাম কমেছে ১ শতাংশের বেশি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/QCKjHt58sOgYx6iS/</link>
      <description><![CDATA[রাশিয়া-ইউক্রেন শান্তি আলোচনায় অগ্রগতির প্রভাবে গতকাল আন্তর্জাতিক বাজারে জ্বালানি তেলের দাম কমেছে ১ শতাংশের বেশি।]]></description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 20:46:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e5113946ff12f8b43d9495eced3e0b0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডিসিইতে স্থিতিশীল আকরিক লোহার দাম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/s5Vy4PpXPwYJ6OQ9/</link>
      <description><![CDATA[ভবিষ্যৎ সরবরাহ চুক্তিতে আকরিক লোহার দামে গতকাল সীমিত ওঠানামা দেখা গেছে। বিশ্বের শীর্ষ ব্যবহারকারী দেশ চীনের আরেক দফা উচ্চপর্যায়ের নীতি বৈঠকের দিকে নজর রাখছেন ব্যবসায়ী ও বিনিয়োগকারীরা। খবর বিজনেস রেকর্ডার।]]></description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 20:45:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">def2c2b9d7f8d81871ebee76e71e725f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিশ্ববাজারে বেড়েছে তামার দর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/uyXPdU7tETXaCubi/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্রের কেন্দ্রীয় ব্যাংক ফেডারেল রিজার্ভ (ফেড) গত বুধবার সুদহার কমিয়েছে ২৫ বেসিস পয়েন্ট। এর প্রভাবে ডলারের বিনিময় হার আগের তুলনায় কমে গেছে। এমন প্রেক্ষাপটে গতকাল বিশ্ববাজারে তামার দাম বেড়েছে ১ শতাংশের বেশি। খবর বিজনেস রেকর্ডার।]]></description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 20:44:16 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17863179e23f71f5de57963676b5c8a3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>১২ ফেব্রুয়ারি ভোটগ্রহণ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/rDHuDgYj50dWaCYJ/</link>
      <description><![CDATA[ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনে ভোটগ্রহণ আগামী ১২ ফেব্রুয়ারি। একই দিনে জুলাই সনদ বাস্তবায়ন প্রশ্নে গণভোট রেখে তফসিল ঘোষণা করেছেন প্রধান নির্বাচন কমিশনার এএমএম নাসির উদ্দিন। জাতির উদ্দেশে গতকাল সন্ধ্যায় দেয়া রেকর্ডেড ভাষণে তিনি ভোটের তফসিল ঘোষণা করেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 20:34:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09d96d09d18c9f5232dd796b5432c644</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্বাচনী দায়িত্ব পালনে প্রস্তুত হচ্ছে পুলিশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/4rVNeJdiAKQzf9Dn/</link>
      <description><![CDATA[আসন্ন জাতীয় নির্বাচন ঘিরে পুলিশের প্রস্তুতি শেষ পর্যায়ে। এরই মধ্যে বদলি করা হয়েছে ৬৪ জেলার এসপি ও ওসি। তিন মেট্রোপলিটনে দেয়া হয়েছে নতুন পুলিশ কমিশনার। এছাড়া পুলিশ সদর দপ্তরের গুরুত্বপূর্ণ পদেও এসেছে নতুন মুখ।]]></description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 20:34:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9deadc7806d73d546a44515483d73fab</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফরিদপুর-৪ আসনের সীমানা পুনর্নির্ধারণ অবৈধ —হাইকোর্ট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/mJqzkk70Y6ne6u08/</link>
      <description><![CDATA[ফরিদপুর-৪ সংসদীয় আসনের ভাঙ্গা উপজেলা থেকে আলগি ও হামিরদি ইউনিয়ন দুটিকে ফরিদপুর-২ আসনের নগরকান্দা উপজেলার সঙ্গে যুক্ত করে নির্বাচন কমিশনের প্রকাশিত প্রজ্ঞাপন অবৈধ ঘোষণা করেছেন হাইকোর্ট।]]></description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 20:34:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff4b8208ac59887d0344945eac2516a3</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>