<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://harmonious-froyo-665879.netlify.app/</link>
    <atom:link href="https://harmonious-froyo-665879.netlify.app/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Nov 2025 14:13:30 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title>কসমেটিকস তৈরিতে হাঙর শিকার বেড়েছে, বিলুপ্তি ঠেকাতে কঠোর বাণিজ্য নিয়ন্ত্রণ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/PSEHmsKHmX4cLvKT/</link>
      <description><![CDATA[আন্তর্জাতিক প্রাণী কল্যাণ তহবিল (আইএফএডব্লিউ) জানিয়েছে, গালপার হাঙরের লিভারে স্কোয়ালিন নামে এক ধরনের উপাদান থাকে। এটি অ্যান্টিঅক্সিডেন্ট ও ত্বক ময়েশ্চার রাখার গুণে সমৃদ্ধ। তাই মেকআপ, আফটারশেভ, সানস্ক্রিন, নিকোটিন প্যাচ ও অর্শের চিকিৎসায় ব্যবহৃত অনেক পণ্য তৈরিতে হাঙরের লিভারের তেল ব্যবহার করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 14:09:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3be870202a77e8737b1cf025acfd23c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডেঙ্গুতে হাসপাতালে ভর্তি আরো ৫৭২ জন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/O44bz8OTbH5knioD/</link>
      <description><![CDATA[শনিবার (২৯ নভেম্বর) স্বাস্থ্য অধিদপ্তরের হেলথ ইমার্জেন্সি অপারেশন সেন্টার ও কন্ট্রোলরুম থেকে পাঠানো ডেঙ্গুবিষয়ক এক সংবাদ বিজ্ঞপ্তিতে এ তথ্য জানানো হয়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 13:47:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d93d4476c1b4c7088ff5590c74fd40c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সারাদেশে ডিসেম্বরে বিজয় মশাল রোড শো করবে বিএনপি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/kZJlhYd3MK2qRl0w/</link>
      <description><![CDATA[বিভাগ ঘুরে বিজয় মশাল সবশেষে ১৬ ডিসেম্বর ঢাকায় এসে পৌঁছাবে। একইদিন ঢাকার মানিক মিয়া এভিনিউতে মহাসমাবেশ অনুষ্ঠানের মধ্য দিয়ে শেষ হবে 'বিজয়ের মাসে বিজয় মশাল রোড শো'।]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 13:40:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">076d8a195d21d6d20eb0b41e23d6a6d3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুন্দরবনে অস্ত্র ও গোলাবারুদসহ আটক ২</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/fSaI9vLXvVjGyyub/</link>
      <description><![CDATA[আটকরা হলেন, মোংলা উপজেলার ফারুক বেপারী (৩০) ও ইমদাদুল বেপারী (২৭)। তারা দীর্ঘদিন ধরে করিম শরীফ বাহিনীর সঙ্গে যুক্ত থেকে ডাকাতি কার্যক্রমে অংশ নেয়া ছাড়াও অস্ত্র, গোলাবারুদ ও রসদ সরবরাহের মাধ্যমে সহযোগিতা করে আসছিলেন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 13:06:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">23448e00c749a2d24224119f018a3243</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঢাবিতে ৩০ নভেম্বর থেকে অনলাইন ক্লাস শুরু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/wGq6XZXz6m6e9kSD/</link>
      <description><![CDATA[বিভাগীয় চেয়ারম্যান ও ইনস্টিটিউট পরিচালকরা সংশ্লিষ্ট ডিনদের সঙ্গে সমন্বয় করে স্ব স্ব বিভাগ ও ইনস্টিটিউটে অনলাইন ক্লাস শুরু করবেন। পরবর্তী নির্দেশনা না দেয়া পর্যন্ত অনলাইন ক্লাস অব্যাহত থাকবে ।]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 13:05:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">504af6559c302e6c3a6d11dc0c1d2cb2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শ্রীলংকায় জরুরি অবস্থা ঘোষণা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/ajzVOf0lv4VcTA9m/</link>
      <description><![CDATA[তিনি বলেন, সেনাবাহিনী, নৌবাহিনী ও বিমানবাহিনীকে মোতায়েন করায় উদ্ধার তৎপরতা জোরদার হয়েছে। শনিবার দেশটির সামরিক বাহিনী অনুরাধাপুরা জেলায় টানা ২৪ ঘণ্টার অভিযান চালিয়ে এক জার্মান পর্যটকসহ ৬৯ জন বাসযাত্রীকে উদ্ধার করেছে। এই অভিযানে হেলিকপ্টার ও নৌবাহিনীর নৌকা ব্যবহার করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 13:04:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">81dc03887388744b8d9b071302cc1597</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যেভাবে হলো জাতীয় সংসদ নির্বাচন ও গণভোটের ট্রায়াল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/PGMGk1s2tQwQW9R9/</link>
      <description><![CDATA[আজকের অভিজ্ঞতার ভিত্তিতে চূড়ান্ত ভোটের দিন, কেন্দ্র সংখ্যা, বুথ কাঠামো ও লজিস্টিক পরিকল্পনা নির্ধারণ করা হবে। গণভোটের মতো সংবেদনশীল বিষয়ে ভোটারদের সচেতনতা বাড়াতে প্রচারণা জোরদার করার পরিকল্পনাও রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:37:40 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ecbe931e1b92252dc31b31ed41290dd3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তারেকের দেশে ফেরা নিয়ে সরকারের কোনো বিধিনিষেধ বা আপত্তি নেই : প্রেস সচিব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/4YdbkW3Wp6agaUKL/</link>
      <description><![CDATA[সংকটকালে মায়ের স্নেহ-স্পর্শ পাওয়ার তীব্র আকাঙ্ক্ষা যে কোনো সন্তানের মতো আমারও রয়েছে। কিন্তু অন্য আর সবার মতো এটা বাস্তবায়নের ক্ষেত্রে আমার একক সিদ্ধান্ত গ্রহণের সুযোগ অবারিত ও একক নিয়ন্ত্রণাধীন নয়।’]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 11:54:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d5d10afa6ea9d50f8c52d23ea344a1fb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>১০ মিনিট বন্ধ থাকার পর খেলা শুরু, আইরিশদের স্কোর ৩৮/০</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/M9tmeSD324IgUktj/</link>
      <description><![CDATA[প্রথম ম্যাচে হারের পর বাংলাদেশের একাদশে এসেছে বেশ কয়েকটি পরিবর্তন। শেখ মেহেদী হাসান, নুরুল হাসান ও মোহাম্মদ সাইফউদ্দিন একাদশে এসেছেন যথাক্রমে শরিফুল ইসলাম, জাকের আলী ও রিশাদ হোসেনের জায়গায়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 11:36:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ebd1ee6b8fafca0f467ce02163eb541</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চট্টগ্রামে শ্রমিক সেজে থাকা ২২ রোহিঙ্গা আটক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/wIuc9SDq6QnHv1g1/</link>
      <description><![CDATA[শুক্রবার রাতে (২৮ নভেম্বর) সাতকানিয়া উপজেলা প্রশাসন ও থানা পুলিশ যৌথভাবে এ অভিযান চালায়। ছদাহা ইউনিয়ন ও কেওচিয়া ইউনিয়নের বিভিন্ন স্থান থেকে তাদের আটক করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 11:30:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">616fdf328ee80b94912fd1073219d8d9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিরিজ বাঁচানোর লড়াইয়ে সন্ধ্যায় মাঠে নামছে বাংলাদেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/rU730rb1XCtpM4a1/</link>
      <description><![CDATA[সিরিজের দ্বিতীয় ম্যাচও অনুষ্ঠিত হবে ব্যাটিং-বান্ধব উইকেটে। শোনা যাচ্ছে, আজকের একাদশে বাংলাদেশ একাধিক পরিবর্তন আনতে পারে—একজন ব্যাটার ও একজন বোলারের জায়গায় রদবদলের সম্ভাবনা বেশি।]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 11:26:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">409962e82443dde002ebe93283350ea2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জ্বালানি নিরাপত্তা শিল্পখাতের টেকসই উন্নয়নে অন্যতম অনুষঙ্গ :  ঢাকা চেম্বার সভাপতি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/SdRcGxM5LUR15pyE/</link>
      <description><![CDATA[২০২৩-২৪ সালে গ্যাসের দাম রেকর্ড ১৭৮ শতাংশ বাড়ানোর পর, সম্প্রতি শিল্পখাতে আরো ৩৩ শতাংশ বৃদ্ধির ফলে টেক্সটাইল, স্টিল ও সারের মতো সেক্টরগুলোর উৎপাদন ৩০ থেকে ৫০ শতাংশ কমেছে। বিশেষ করে এসএমই খাতের কার্যক্রম গুটিয়ে নিতে বাধ্য হচ্ছে। এ অবস্থায় শিল্পখাতে বিদ্যমান চ্যালেঞ্জ মোকাবেলায় জ্বালানির নিরবিচ্ছিন্ন সরবরাহ নিশ্চিত করা কেবল নীতিগত অগ্রাধিকারই নয়, বরং টেকসই শিল্পায়নের পূর্বশর্ত।]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 10:55:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12dc9e114a057eb9c5a77d33de2d7f48</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সহকারী শিক্ষকদের ১১তম গ্রেড নিশ্চিত করতে কাজ চলছে: উপদেষ্টা বিধান রঞ্জন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/TVoOH9V0VD6aZrAh/</link>
      <description><![CDATA[উপদেষ্টা বলেন, প্রাথমিক শিক্ষার সবচেয়ে গুরুত্বপূর্ণ ব্যক্তি শিক্ষক। তাই শিক্ষকদের অবস্থার উন্নয়নে সরকার কাজ চালিয়ে যাচ্ছে। তিনি জানিয়েছেন, এরই মধ্যে প্রধান শিক্ষকদের ১০ম গ্রেড এবং দ্বিতীয় শ্রেণির কর্মকর্তার মর্যাদা দেয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 10:55:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e30898651df126e6a42ae419362a7474</guid>
    </item>
    <item>
      <title>খালেদা জিয়াকে লন্ডনে নেয়ার পরিকল্পনা পরিবারের: মাহদী আমিন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/qjhIXq7M6pGJrEdb/</link>
      <description><![CDATA[মায়ের চিকিৎসায় যেন কোনো বিলম্ব বা সীমাবদ্ধতা না থাকে সেজন্য সর্বোচ্চ গুরুত্ব দিয়ে প্রতিটি পদক্ষেপ তদারকি করছেন তারেক রহমান।’]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 10:54:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5713b6c14f7cd79a2f50d2a9e8556432</guid>
    </item>
    <item>
      <title>খালেদা জিয়ার আরোগ্য কামনায় দেশবাসীর কাছে দোয়া চেয়েছেন রাষ্ট্রপতি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/oaH0RpzTMgz8oCVe/</link>
      <description><![CDATA[রাষ্ট্রপতি বলেন, গণতন্ত্র উত্তরণের এ সন্ধিক্ষণে সাবেক প্রধানমন্ত্রী বেগম খালেদা জিয়ার দ্রুত আরোগ্য কামনা করি। মহান আল্লাহর নিকট তার সুস্থতা এবং একইসঙ্গে দেশবাসীর কাছে তার জন্য দোয়া প্রার্থনা করি।]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 10:54:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">202118b7eb0100aab42833d273cbae0e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডিসেম্বরের পর খেলাপি ঋণের হার বাড়বে না, আশা গভর্নরের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/8YdjJR5dXxUtFyBn/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 09:58:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80d01726ba44ca6d8df23958352098d5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শ্রীলংকায় বন্যা ও ভূমিধসে মৃতের সংখ্যা বেড়ে ১২৩</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/rrW6JDQSa1CqkNJZ/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 09:18:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">186c41a0de48119e170d24a2ea01f15f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জনসাধারণের আকাঙ্ক্ষা উপেক্ষিত হলে নতুন করে অভ্যুত্থানের মতো পরিস্থিতি তৈরি হতে পারে: নাহিদ ইসলাম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/v3DkUDYhiNktvMB8/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 09:16:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2a654a9a5a6b3ad1208895de8bdd431</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অর্থনৈতিক ন্যায্যতা নিশ্চিতে রাজনৈতিক সদিচ্ছাই মূল হাতিয়ার: জামায়াত আমির</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/2hGvgA50JEmfAbA7/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 09:00:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">efd5378f183f7bff883b6c69890b9df7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইন্টারপোল সম্মেলন শেষে দেশে ফিরলেন আইজিপি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/n97Ogk77BrVKiFNs/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 08:54:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b6f961aea676c5d84ec95f671ffc5b3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্বাচন ব্যবসায় পরিণত হয়েছে: বদিউল আলম মজুমদার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/JxL5Ma4TabsOVZPV/</link>
      <description><![CDATA[বদিউল আলম মজুমদার বলেন, নির্বাচনই গণতন্ত্র নয়। এটি গণতন্ত্রের একটি পথ। দেশে সুষ্ঠু নির্বাচনের জন্য প্রধান বাধা হচ্ছে অস্বচ্ছ নির্বাচন অঙ্গন। এটি স্বচ্ছ করতে হবে। রাজনৈতিক অঙ্গন অস্বচ্ছ ও এখানে ব্যাপক দুর্বৃত্তায়ন রয়েছে। এটিকেও স্বচ্ছ করতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 08:53:22 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9764d689866af842eff2365f65cb7c3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জাতিসংঘের সাধারণ পরিষদে ফিলিস্তিনকে বিভক্ত করার প্রস্তাব অনুমোদন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/YLIAp5zLkJISLIk2/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 08:01:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">957d0027972655ec1114569663cbfec7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মক ভোটিং থেকে বাস্তব অভিজ্ঞতার ভিত্তিতে চূড়ান্ত পরিকল্পনা হবে: সিইসি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/gbamSdzjnZnbcYlj/</link>
      <description><![CDATA[সিইসি বলেন,  আদর্শ পরিস্থিতিতে নির্বাচনের প্রস্তুতি যাচাই করতেই এ আয়োজন করা হয়েছে। তিনি জানান, কমিশন জাতিকে গ্রহণযোগ্য ও অংশগ্রহণমূলক নির্বাচন উপহার দেয়ার প্রতিশ্রুতি দিয়েছে। আর আজকের মহড়া সে প্রস্তুতির অংশ।]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 07:59:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">62ceff355a1449de48fea21b6bad2bf2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিশুদের স্বাস্থ্য সেবায় বিত্তবানদের এগিয়ে আসার আহ্বান বাণিজ্য উপদেষ্টার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/IoCgOoLgC8h8FIIf/</link>
      <description><![CDATA[শেখ বশিরউদ্দীন বলেন, হাসপাতালের যান্ত্রিক সক্ষমতা প্রয়োজন কিন্তু যথেষ্ট নয়। প্রায়োগিক জ্ঞান, যান্ত্রিক ও মানবিক সক্ষমতার সমন্বয়ে আমাদের রোগীদের সেবাদানের মানসিকতা তৈরি করতে হবে]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 07:49:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5794df7745c4890260cd92c21f07571</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফিক্সিং সন্দেহে বিপিএল নিলাম থেকে বাদ বিজয় ও মোসাদ্দেক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/e3KNUMjbv0j67se1/</link>
      <description><![CDATA[সব মিলে অন্তত ১০ থেকে ১২ জন ক্রিকেটারের নাম বিপিএল নিলামের চূড়ান্ত তালিকা থেকে বাদ দিয়েছে বিসিবি। এর মধ্যে রয়েছেন এনামুল হক বিজয়, মোসাদ্দেক হোসেন সৈকত ও আলাউদ্দীন বাবু। ফলে আসন্ন বিপিএলে খেলা হচ্ছে না অভিযুক্ত এসব ক্রিকেটারের।]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 07:46:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36b30c53daf77ab6d733f12b495d8233</guid>
    </item>
    <item>
      <title>২০৪০ সালের মধ্যে অর্থনীতি ট্রিলিয়নে রূপান্তরিত হবে: মো. শফিউল্লাহ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/JcSv0KFhAhNwTlRy/</link>
      <description><![CDATA[মো. শফিউল্লাহ বলেন, দুর্নীতির কারণে বাংলাদেশের ব্যাংকিং সিস্টেম ভঙ্গুর হয়ে পড়েছে, সরকারি ব্যয় বৃদ্ধি পেয়েছে, খেলাপি ঋণের পরিমাণ ৬ লাখ ৪৪ কোটিতে গিয়ে দাঁড়িয়েছে। অর্থনীতি আজ খাদের কিনারায়।]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 07:38:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d497fb30ab378aaa506cc1414fd6b11a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>লুটেরাদের শাস্তি দিন, তাদের কারখানা বন্ধ করে দিলে কর্মজীবীরা যাবে কোথায়: মির্জা ফখরুল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/cOl55cwO7L76DA3H/</link>
      <description><![CDATA[মির্জা ফখরুল বলেন, ব্যবসায়ীদের বিষয়ে আমাদের ধারণা পাল্টাতে হবে। চোর ধরার চিন্তা থেকে বেরিয়ে বিশ্বাসের জায়গায় আসতে হবে। তাকে যদি বিশ্বাস না-ই করি তাহলে ব্যবসা করে তারা দেশের জন্য কী করবে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 07:29:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2276a9b483b1788e7763ee8b832a3d9f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আগামী সপ্তাহেই একীভূত নতুন ব্যাংকের যাত্রা শুরু হতে পারে: গর্ভনর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ZxHgERP35PvCAcJ2/</link>
      <description><![CDATA[একীভূক ব্যাংকে ৩৫ হাজার কোটি টাকা পরিশোধিত মূলধন থাকবে জানিয়ে গভর্নর বলেন, এরচেয়ে শক্তিশালী ব্যাংক আর হবে না। সরকারের সাহায্যেই দুর্বল ব্যাংকগুলোকে নিয়ে একটি সবল ব্যাংক তৈরি করব আমরা।]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 07:26:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a87423707c4b7838ecf23fcac0417682</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশের অর্থনৈতিক উন্নয়নের সুফল একটি গোষ্ঠীর হাতে চলে গেছে: আমীর খসরু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/iMkZ7mqQ8P8emnX7/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 07:07:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e86266cabe9801410dd728a156dcede</guid>
    </item>
    <item>
      <title>উপদেষ্টা পরিষদের বৈঠক অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/2mUQ8VP28z4Og7fI/</link>
      <description><![CDATA[আজ শনিবার সকালে রাজধানীর তেজগাঁওয়ে প্রধান উপদেষ্টার কার্যালয়ে বৈঠকটি অনুষ্ঠিত হয় বলে জানিয়েছে প্রধান উপদেষ্টার প্রেস উইং।]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 06:51:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3377809567c953b7c591df42f4f6b4c7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিল্পায়নের নিম্নমুখী প্রভাবে চাকরি হারিয়েছে ১৪ লাখ মানুষ: এ কে আজাদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/21d9Ux3f7MuV0mW5/</link>
      <description><![CDATA[এ কে আজাদ বলেন, শিল্পায়নের নিম্নমুখী প্রভাবে চাকরি হারিয়েছে ১৪ লাখ মানুষ। এখন তারা বেকার। প্রতি বছর অন্তত ৩০ লাখ মানুষ নতুন করে চাকরিতে আসে। কিন্তু এ খাতে নতুন করে কোন কর্ম সৃষ্টি না হওয়ায় কর্মসংস্থান হচ্ছে না, বেকারত্ব বেড়ে যাচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 06:28:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3291981e80072fba8bf08378013af05</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বর্তমানে স্টিল ও সিমেন্ট শিল্প খুবই ঝুঁকিপূর্ণ অবস্থার মধ্যে দিয়ে যাচ্ছে: বিএসএমএ সভাপতি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/RC4AxZRp4vsGS2NW/</link>
      <description><![CDATA[গত দুই বছরে কোনো উন্নয়নমূলক কর্মকাণ্ড হচ্ছে না জানিয়ে বিএসএমএর সভাপতি বলেন, মেগা প্রকল্পগুলো এখন আর নেই। সরকারি-বেসরকারি খাতে উন্নয়ন ব্যয় হচ্ছে না। বেসরকারি খাত নতুন করে ফ্যাক্টরি সম্প্রসারণ করছে না। যার কারণে স্টিল ও সিমেন্ট শিল্প খুবই ঝুঁকিপূর্ণ অবস্থার মধ্যে দিয়ে যাচ্ছে]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 06:05:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">043e3cd19506a54ff0da65ee035a5054</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অর্থনীতিতে আস্থা ফেরাতে নিয়ন্ত্রক সংস্থাগুলোকে জবাবদিহিতার আওতায় আনতে হবে: বিআইডিএস মহাপরিচালক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/D1uJeEy7chihwuxG/</link>
      <description><![CDATA[অর্থনীতিতে পূর্ণ আস্থা (ফুল ট্রাস্ট) থাকলে দেশের দৃশ্যমান পরিবর্তন আসে। এ আস্থা আনতে হলে নীতিগত পরিবর্তন আনতে হবে। এজন্য প্রতিটি নিয়ন্ত্রক সংস্থাকে জবাবদিহিতার আওতায় আনতে হবে]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 05:54:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8bb398098b2aad133d5191177943cd18</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এবার সব ধরণের আশ্রয় আবেদন নিষ্পত্তি স্থগিত করল যুক্তরাষ্ট্র</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/eSFFCsBu1ccIJGO4/</link>
      <description><![CDATA[শুক্রবার এক্স-এ দেয়া এক পোস্টে এ ঘোষণা দেন দেশটির সিটিজেনশিপ অ্যান্ড ইমিগ্রেশন সার্ভিসেসের (ইউএসসিআইএস) পরিচালক জোসেফ এডলো।]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 05:41:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5635e882a44230277b61d5c62676188</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শৈশবের খেলাধুলা ভবিষ্যতের মানসিক স্বাস্থ্যে বিনিয়োগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/lifestyle/NbNwkj7XUDbvko0H/</link>
      <description><![CDATA[৫ বছর বয়সে প্রতিদিন ৪ ঘণ্টার বেশি সক্রিয় থাকা শিশুরা ১১ বছরে গিয়ে মাত্র আড়াই ঘণ্টা খেলাধুলা করে। স্কুলের চাপ, স্ক্রিন টাইমের বৃদ্ধি, খেলার জায়গার অভাব আর শহুরে জীবনযাপনের কারণে শিশুরা ধীরে ধীরে স্থবির হয়ে পড়ছে। আর এ প্রবণতা শুধু ভবিষ্যতের শারীরিক রোগ নয়, মানসিক সমস্যার ঝুঁকিও বাড়াচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 05:36:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">21892e9c115c26fe36ee9a7d5301690f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রান্তিক পর্যায়ে ব্যাংকগুলোর উন্নয়ন করতে হবে: মাসরুর আরেফিন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/w0EueBfZucBrRzna/</link>
      <description><![CDATA[মাসরুর আরেফিন বলেন, ব্যাংকগুলোকে প্রান্তিক পর্যায়ে নিয়ে আসতে পারলে দেশ আরো এগিয়ে যেতে পারবে। সেইসঙ্গে ডিজিটালও করতে হবে। আজকের পরিস্থিতিতে ব্যাংকগুলোর ডিপোজিট গ্রোথ ১০ শতাংশের মতো হলেও, রিজার্ভ কিছুটা কমে গেছে, যা দীর্ঘমেয়াদে অর্থনীতির জন্য একটি চ্যালেঞ্জ।]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 05:17:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1440af1d8434e2dcc5bf3d03ecadb7d1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জাতীয় নির্বাচনের প্রস্তুতি হিসেবে চলছে মক ভোটিং</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/IPP0GhsiVB4qwrlT/</link>
      <description><![CDATA[আজ সকালে রাজধানীর আগারগাঁওয়ে শেরেবাংলা নগর সরকারি বালিকা উচ্চ বিদ্যালয়ে এ আয়োজন করা হয়। সকাল ৮টা থেকে এ ভোটের কার্যক্রম শুরু হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 04:47:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae7c18b4af382dd6feb975fe1c4f1feb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘বাংলাদেশ অর্থনৈতিক সম্মেলন ২০২৫’ শুরু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/XJpxC8PJysl6Hftm/</link>
      <description><![CDATA[দৈনিক বণিক বার্তার সম্পাদক ও প্রকাশক দেওয়ান হানিফ মাহমুদের সঞ্চালনায় অনুষ্ঠিত এ সম্মেলনে দেশের আর্থিক খাতের নীতিনির্ধারক, রাজনীতিবিদ, গবেষক, উদ্যোক্তা, আর্থিক প্রতিষ্ঠানের প্রতিনিধি ও উন্নয়ন সহযোগীরা উপস্থিত আছেন।]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 04:34:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4aae31aa34e0acb6c4efc2080b2e0450</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশে ফেরার সিদ্ধান্ত নেয়ার সুযোগ আমার একক নিয়ন্ত্রণাধীন নয়: তারেক রহমান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Zq4R3PEgWUE4ZavC/</link>
      <description><![CDATA[তারেক রহমান বলেন, রাজনৈতিক বাস্তবতার এ পরিস্থিতি প্রত্যাশিত পর্যায়ে উপনীত হওয়া মাত্রই স্বদেশ প্রত্যাবর্তনে আমার সুদীর্ঘ উদ্বিগ্ন প্রতীক্ষার অবসান ঘটবে বলেই আমাদের পরিবার আশাবাদী।]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 03:39:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c8a4b879337e22a2c65d599b3be4385</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এ৩২০ বিমানে সফটওয়্যার পরিবর্তনের ঘোষণা এয়ারবাসের, বিশ্বব্যাপী ফ্লাইট বিপর্যয়ের শঙ্কা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Ln24hl8qeFRKEu4n/</link>
      <description><![CDATA[তীব্র সৌর বিকিরণের কারণে এ সিরিজের বিমানের ফ্লাইট–কন্ট্রোল সংশ্লিষ্ট গুরুত্বপূর্ণ তথ্য ক্ষতিগ্রস্ত হওয়ার সম্ভাবনা দেখা দিয়েছে। তাই পরবর্তী নির্ধারিত ফ্লাইটের আগেই এ পরিবর্তন করতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Nov 2025 03:18:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">595e3c1308299b86242adff3de10c05a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজশাহীর বরেন্দ্র জাদুঘর প্রাঙ্গণে শিল্প ও সংস্কৃতি মেলা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/VUpJLDhekvwmBKKO/</link>
      <description><![CDATA[রাজশাহীর বরেন্দ্র গবেষণা জাদুঘর প্রাঙ্গণে অনুষ্ঠিত হয়েছে শিল্প ও সংস্কৃতি মেলা।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 21:37:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba6c8f36726274f5f08c6a25c6d0182a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>উচ্ছেদ অভিযান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/lVCKb2Gp9hMNQhLi/</link>
      <description><![CDATA[পিরোজপুর পৌরসভার সিআইপাড়া চাঁনমাড়ী খালের অবৈধ স্থাপনা উচ্ছেদ অভিযান শুরু হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 21:35:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87efdd5d1cbc53f5251e9a17317c3aa3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বইমেলা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/OaoLH2al29C46rVQ/</link>
      <description><![CDATA[কুমিল্লায় শুরু হয়েছে নয় দিনব্যাপী বইমেলা। গতকাল বিকালে নগরীর টাউন হল মাঠে এ মেলা উদ্বোধন করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 21:34:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65175aa7833997318f85de56b5ad896b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কবি সম্মেলন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/15nbrlaDResvLUwI/</link>
      <description><![CDATA[বগুড়ায় শুরু হয়েছে দুই দিনব্যাপী কবি সম্মেলন। বাংলাদেশের বিভিন্ন প্রান্তের দুই শতাধিক কবি-সাহিত্যিক নিয়ে এ সম্মেলন শুরু হয়েছে জেলা পরিষদ মিলনায়তনে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 21:33:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36001054fb3fd4f71a8f8f9c0357f656</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিরাজগঞ্জে মাছ ধরা নিয়ে সংঘর্ষে আহত ৩০</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/obEJhKj1rfj7xfdV/</link>
      <description><![CDATA[সিরাজগঞ্জের তাড়াশে পুকুরে মাছ ধরাকে কেন্দ্র করে দুই পক্ষের মধ্যে সংঘর্ষের ঘটনা ঘটেছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 21:33:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8959613a8650da2ed87c9e1950566f17</guid>
    </item>
    <item>
      <title>উত্তরা ইপিজেডের বন্ধ কারখানা খুলছে কাল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/iGpV25dzvFLkRncf/</link>
      <description><![CDATA[নীলফামারীর উত্তরা রফতানি প্রক্রিয়াকরণ অঞ্চলে (ইপিজেড) অনির্দিষ্টকালের জন্য বন্ধ হওয়া সনিক বাংলাদেশ লিমিটেড কারখানাটি চালুর সিদ্ধান্ত নিয়েছে কর্তৃপক্ষ।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 21:32:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7ae31d2d93acf22ec3b07f9fe9b54be</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সড়ক দুর্ঘটনায় প্রাণ গেল আটজনের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ykrDYJ7aQGJ8dhSI/</link>
      <description><![CDATA[সড়ক দুর্ঘটনায় দেশের বিভিন্ন স্থানে আটজন নিহত হয়েছেন। এর মধ্যে কুমিল্লা, লক্ষ্মীপুর ও চাঁদপুরে ছয়জন প্রাণ হারিয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 21:27:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1fb172d6d28a10efa4d8594bf2d70d05</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নেই ব্যবসার উপযুক্ত পরিবেশ আগ্রহ হারাচ্ছেন উদ্যোক্তারা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/rsv1Jzkn9EfFao8u/</link>
      <description><![CDATA[আত্মকর্মসংস্থান ও উদ্যোক্তা সৃষ্টির লক্ষ্যে চট্টগ্রামের মিরসরাইয়ে নির্মাণ করা হয়েছে যুব কর্নার-২।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 21:25:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c1ef953f988ef4e5d52adcef73449d9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নেত্রকোনায় গারোদের ওয়ানগালা উৎসব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/gFDEdmsxEhP2FaQ1/</link>
      <description><![CDATA[নেত্রকোনার কলমাকান্দায় ঐতিহ্যবাহী ওয়ানগালা বা নবান্ন উৎসব অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 21:22:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed19d0a383d5a66cf0d4a0ccf85459af</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিলেটে ছয় বছর পর ঝুঁকিপূর্ণ ২৪ ভবন অপসারণের উদ্যোগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/GZmS9hfauAmFBqlK/</link>
      <description><![CDATA[সিলেট নগরীর ঝুঁকিপূর্ণ হিসেবে চিহ্নিত ২৪টি ভবন অপসারণের সিদ্ধান্ত নিয়েছে জেলা প্রশাসন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 21:20:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce96632abdf6b0410e214283a5f348f4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দক্ষিণ-পশ্চিমাঞ্চলের চার জেলায় বেড়েছে তুলার আবাদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/W4qyWfYb63VyvBim/</link>
      <description><![CDATA[দেশে প্রতি বছর তুলার চাহিদা থাকে ৭৩-৭৪ লাখ বেল (১৮২ কেজিতে ১ বেল)। উৎপাদন হয় ১ লাখ ৭০ থেকে ১ লাখ ৮০ হাজার বেল।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 21:17:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8aa31cb761d69c56e6c977541ea89ea1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘একটা চাদর হবে’র গায়ক জেনস সুমন মারা গেছেন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/hgrCG6ltDR7n8hqJ/</link>
      <description><![CDATA[‘একটা চাদর হবে ‘‌চাঁদর’খ্যাত জনপ্রিয় সংগীতশিল্পী জেনস ইন্তেকাল করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 21:14:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84859ad31ead725ce7c822381ddf2cbc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওটিটিতে আসছে রাফীর ‘অমীমাংসিত’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/BQqzsOB6cVcLyUtX/</link>
      <description><![CDATA[অবশেষে মুক্তি পাচ্ছে রায়হান রাফী পরিচালিত বহুল প্রতীক্ষিত ওয়েব ফিল্ম ‘অমীমাংসিত’। গতকাল প্রকাশিত হয়েছে এর অফিশিয়াল ট্রেলার।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 21:13:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4187c89ff3dfe3f6941427556fe2eb52</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘বেস্ট ইন ইভনিং গাউন’ খেতাব পেলেন জেসিয়া</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/q1HRohIB0rLgWQ3e/</link>
      <description><![CDATA[মিস ইন্টারন্যাশনাল ২০২৫-এর ‘বেস্ট ইন ইভনিং গাউন’ খেতাব জিতেছেন বাংলাদেশের জেসিয়া ইসলাম।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 21:09:40 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a836237daab455ff466bdb5e296389f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাস্তায় নারী হয়রানির প্রতিবাদ ঐশ্বরিয়ার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/xsX84fdTQqHHcA8u/</link>
      <description><![CDATA[রাস্তায় নারীদেরকে হয়রানি নিয়ে তীব্র প্রতিবাদ করেছেন বলিউড তারকা ঐশ্বরিয়া রাই বচ্চন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 21:08:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">472e6b0d84c52a0bd3fc665a669fea7c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘এম্পেরর ভার্সেস শরৎচন্দ্র’ সিনেমায় মিমি চক্রবর্তী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/J3eNvrAxjZmwGcm9/</link>
      <description><![CDATA[সৃজিত মুখার্জির নতুন চলচ্চিত্র ‘এম্পারর ভার্সেস শরৎচন্দ্র’। এটি শরৎচন্দ্র চট্টোপাধ্যায়ের বিখ্যাত উপন্যাস ‘পথের দাবি’ অবলম্বনে নির্মিত হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 21:05:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f75caa4958e9286c6f934bacfcffec1d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডাক্তারের ভূমিকায় দীপা খন্দকার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/9ptPeh3NfHds5cRZ/</link>
      <description><![CDATA[সময়ের জনপ্রিয় অভিনেত্রী দীপা খন্দকার। দীর্ঘদিন ধরে ছোট পর্দায় নিয়মিত কাজ করে যাচ্ছেন তিনি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 21:02:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7bcf276e305bbcbb3d2effda12e213d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্যবসায়ীদের চাপে ড্যাপ পরিবর্তনের অনুমোদন দিয়েছে সরকার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/OshA0UIvgzQ8TLR7/</link>
      <description><![CDATA[ঢাকা শহরের বাসযোগ্যতা বিবেচনায় না নিয়েই ব্যবসায়ীদের চাপে ড্যাপ (বিশদ অঞ্চল পরিকল্পনা) পরিবর্তনের অনুমোদন দিয়েছে সরকার। এসব পরিবর্তনে বিবেচনায় নেয়া হয়নি মাটির ভূতাত্ত্বিক গঠন, মাটির ভার বহনক্ষমতা ও ঢাকার সিসমিক মাইক্রোজোনেশন ম্যাপ।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a520b00c5f12582269db1c25b4a5b7df</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অর্থনীতির বড় চাপ ভুল জ্বালানি ও বিদ্যুৎনীতি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/zKKQROa0IQChWGDE/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশের মানুষের মাথাপিছু প্রাইমারি এনার্জি ব্যবহার ৩ হাজার ৪৮ কিলোওয়াট-ঘণ্টা (২০২৪)। আর বিদ্যুতের ব্যবহার বছরে মাথাপিছু ৬৬১ কিলোওয়াট-ঘণ্টা (২০২৪-২৫ অর্থবছর)।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">774315f63e8b198c780ecd04d21a7d1c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘‌জার্নিটা দারুণ লেগেছে তবে আরো প্রস্তুতি থাকলে ভালো হতো’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/CpzbmGO1qRZUXagi/</link>
      <description><![CDATA[সম্প্রতি থাইল্যান্ডে শেষ হয়েছে ৭৪তম মিস ইউনিভার্স প্রতিযোগিতা ২০২৫। এতে অংশ নিয়েছেন বাংলাদেশের মডেল ও অভিনেত্রী তানজিয়া জামান মিথিলা।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:59:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89324cbca3a0f552f508c6306e8e75ec</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আইএইউপি সেমি-অ্যানুয়াল মিটিং আয়োজনের দায়িত্ব পেল ডিআইইউ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/YQM5LvIiuQwFlPGX/</link>
      <description><![CDATA[ঢাকার সাভারের ড্যাফোডিল স্মার্ট সিটিতে ২০২৬ সালে আন্তর্জাতিক বিশ্ববিদ্যালয় প্রধানদের শীর্ষ বৈশ্বিক সংগঠন ইন্টারন্যাশনাল অ্যাসোসিয়েশন অব ইউনিভার্সিটি প্রেসিডেন্টসের (আইএইউপি) ‘সেমি-অ্যানুয়াল মিটিং ২০২৬’ অনুষ্ঠিত হবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:53:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1564f245844c246a4f5710cfc0c52343</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মেঘনা ব্যাংকের খুলনা অঞ্চলের এএমএল ও সিএফটি প্রশিক্ষণ অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/b5TIK0I0uz7MT59F/</link>
      <description><![CDATA[মানি লন্ডারিং প্রতিরোধ জোরদার ও জঙ্গি অর্থায়ন বন্ধে সচেতনতা বাড়াতে মেঘনা ব্যাংক পিএলসির খুলনা অঞ্চলের কর্মকর্তাদের নিয়ে সম্প্রতি ‘এএমএল ও সিএফটি প্রশিক্ষণ ২০২৫’ অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:52:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2286a5d430bb7f2a8331d1824d80515</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাংলাদেশ কৃষি ব্যাংক কর্মকর্তাদের বুনিয়াদি প্রশিক্ষণ কোর্সের উদ্বোধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/hO4NsAyCxASe9Nuk/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশ কৃষি ব্যাংকের (বিকেবি) ঊর্ধ্বতন কর্মকর্তা, কর্মকর্তা ও ক্যাশ কর্মকর্তাদের ২৬-২৭তম ব্যাচের বুনিয়াদি প্রশিক্ষণ শুরু হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:51:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">efa19f92eeb331f09f47a7d83c26a481</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মধুমতি ব্যাংকের ৯১তম পর্ষদ সভা অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/xzZ9uWiEmbgarpjT/</link>
      <description><![CDATA[মধুমতি ব্যাংক পিএলসির পরিচালনা পর্ষদের ৯১তম সভা অনুষ্ঠিত হয়েছে। ব্যাংকের প্রধান কার্যালয়ে গত বৃহস্পতিবার এ সভার আয়োজন করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:50:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1287cc7a80cdebe9c52482c204c427a1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সোনালী ব্যাংকে করপোরেট সুশাসন নিশ্চিতে ও মানি লন্ডারিং প্রতিরোধে সভা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/h6QW10tGs68dwy3x/</link>
      <description><![CDATA[করপোরেট সুশাসন নিশ্চিতকরণে উদ্যোগ গ্রহণ এবং মানি লন্ডারিং ও সন্ত্রাসে অর্থায়ন প্রতিরোধে মতবিনিময় সভা করেছে সোনালী ব্যাংক পিএলসি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:49:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2f0bc286341f14e13d9ab0de35eeb46</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রাইম ব্যাংক ফাউন্ডেশনের সহায়তায় কুলাউড়ায় বিনামূল্যে চক্ষু ক্যাম্প</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/AZujQ4EVjzkJZau2/</link>
      <description><![CDATA[প্রাইম ব্যাংক পিএলসির সহযোগী প্রতিষ্ঠান প্রাইম ব্যাংক ফাউন্ডেশনের সহায়তায় মৌলভীবাজারের কুলাউড়ায় বিনামূল্যে চক্ষু চিকিৎসা ও সেবা ক্যাম্প অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:47:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">021ea0c357b1e4ada0579d0d762e4cba</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইউসিবির মাসব্যাপী উদ্যোক্তা উন্নয়ন প্রশিক্ষণের সমাপনী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/JzKi6Ugxlh6mnicb/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশ ব্যাংকের উদ্যোগে ও ইউনাইটেড কমার্শিয়াল ব্যাংক পিএলসির (ইউসিবি) সহযোগিতায় সম্প্রতি মানিকগঞ্জে মাসব্যাপী উদ্যোক্তা উন্নয়ন প্রশিক্ষণ কর্মসূচির সমাপনী অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:37:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72f36a5cfe34650266616fdbb2089af1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>টাইলস নির্বাচন সহজ করতে অ্যাপ চালু করল আকিজ সিরামিক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/3WR0YbDQHGNmQo01/</link>
      <description><![CDATA[টাইলস নির্বাচন প্রক্রিয়া আরো সহজ ও নির্ভুল করার লক্ষ্যে আধুনিক ‘এআর স্টুডিও’ অ্যাপ চালু করেছে আকিজ সিরামিকস লিমিটেড।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:36:40 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f81348f2449b8fa867528d04d0578f4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিজিএমইএ প্যাডেল কাপ টুর্নামেন্টের উদ্বোধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/Whrvml9nb7hk8hr3/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশের পোশাক প্রস্তুতকারক ও রফতানিকারক সমিতির (বিজিএমইএ) পরিচালনা পর্ষদের উদ্যোগে প্রথমবারের মতো ‘বিজিএমইএ প্যাডেল কাপ ২০২৫’ শুরু হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:35:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">62c4cfa24aaf90dfec34c39167ae4281</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চতুর্থ গলফ হাউজ করপোরেট কাপ গলফ টুর্নামেন্ট অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/jaXNrDDV1MvBfbQv/</link>
      <description><![CDATA[রাজধানীর কুর্মিটোলা গলফ কোর্সে তিন দিনব্যাপী চতুর্থ ‘গলফ হাউজ করপোরেট কাপ গলফ টুর্নামেন্ট ২০২৫’ উৎসবমুখর পরিবেশে অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:30:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a54e6deec2cea1603e5b126dc8a4f87b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চীনের শিল্প খাতে মুনাফা কমেছে ৫.৫ শতাংশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/IiuXOPaxiRQmQdch/</link>
      <description><![CDATA[চীনা শিল্প খাতের সম্মিলিত মুনাফা ২০২৪ সালের একই সময়ের তুলনায় গত মাসে কমেছে ৫ দশমিক ৫ শতাংশ।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:30:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6807faf506246e8c1d03bee878551f3b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুইজারল্যান্ডে স্থানান্তরে নতুন করে ভাবছেন অতিধনীরা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/aWuQeLbSYrXMgEsa/</link>
      <description><![CDATA[বরাবরই সম্পদ সুরক্ষায় অভয়াশ্রম বা করস্বর্গ হিসেবে পরিচিত সুইজারল্যান্ড।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:30:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72e4cd97777d6527fe5df1c218589c0a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুক্তরাষ্ট্রে সাধারণ মানুষের ফুড ব্যাংক নির্ভরতা বাড়ছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/HzUu6OhXRZPrg60k/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্রে দরিদ্র ও ঝুঁকিপূর্ণ মানুষের খাদ্যনিরাপত্তা নিশ্চিত করতে বেসরকারি অনুদানের ভিত্তিতে পরিচালিত হয় বেশকিছু ফুড ব্যাংক।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:30:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f981be9982adef0acde9084343848844</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আরো ৩৯ বাংলাদেশীকে ফেরত পাঠাল যুক্তরাষ্ট্র</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/73dkcsv8DSu1FiPa/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্র থেকে আরো ৩৯ জন বাংলাদেশীকে ফেরত পাঠানো হয়েছে। গতকাল ভোর সাড়ে ৫টায় যুক্তরাষ্ট্রের একটি বিশেষ সামরিক ফ্লাইটে হযরত শাহজালাল আন্তর্জাতিক বিমানবন্দরে পৌঁছান বাংলাদেশীরা।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:30:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf6a2193d5f7e1fc972a3dfa390e0c8a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডিজিটাল হয়রানি রোধে নারীর নিরাপত্তা ও সুরক্ষায় কঠোর আইন প্রয়োগ ও সচেতনতার আহ্বান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/round-table/rtn2025/nIUJXKpe863iB2NZ/</link>
      <description><![CDATA[ডিজিটাল প্রযুক্তির দ্রুত বিস্তারের সঙ্গে সঙ্গে অনলাইন হয়রানি একটি উদ্বেগজনক সামাজিক চ্যালেঞ্জে পরিণত হয়েছে। বিশ্বব্যাপী স্মার্টফোন ব্যবহারকারীর সংখ্যা বাড়ার পাশাপাশি বাংলাদেশেও সোশ্যাল মিডিয়ায় সক্রিয় ব্যবহারকারী ছয় কোটির বেশি, যা নিরাপদ ডিজিটাল পরিবেশ নিশ্চিত করার প্রয়োজনীয়তাকে নতুন করে সামনে এনেছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:30:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">edd1e3b3d5493a3e17872b0e183afb96</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কাল চীনকে হারালেই মূল পর্বে বাংলাদেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/pr0XnDzBexsJkgz0/</link>
      <description><![CDATA[এএফসি অনূর্ধ্ব-১৭ এশিয়ান কাপ বাছাই পর্বে টানা চতুর্থ জয় তুলে নিয়েছে বাংলাদেশ। গতকাল চীনের ইয়ংচুয়ান স্পোর্টস সেন্টারে ‘এ’ গ্রুপের ম্যাচে বাহরাইনকে ২-১ গোলে হারিয়েছে বাংলাদেশের কিশোররা।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:30:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d9a19c42dc76a19598f073b29db9ba6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশের টেকসই উন্নয়ন এজেন্ডায় ‘অন্তর্ভুক্তিমূলক’ মডেল নিতে হবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/QFClAISPQcDqOrJ6/</link>
      <description><![CDATA[১৯৭১ সালে স্বাধীনতা অর্জনের পর থেকেই বাংলাদেশ অন্তর্ভুক্তিমূলক উন্নয়ন এবং জনগণের সামগ্রিক কল্যাণ ও আর্থসামাজিক অবস্থার উন্নতির লক্ষ্যে বিভিন্ন গুরুত্বপূর্ণ চ্যালেঞ্জ মোকাবেলা করছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:30:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dee88c3222739a24d9a7e6fab8470926</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কর্মসংস্থানের রাজনীতি ও অর্থনীতির ভবিষ্যৎ পথরেখা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/saawl1Z8LYDzbgh5/</link>
      <description><![CDATA[আগামীর বাংলাদেশে বেকারত্ব সবচেয়ে বড় সমস্যা হয়ে দাঁড়াবে। এরই মধ্যে বেকারত্বের প্রভাব প্রকট হয়ে উঠতে শুরু করেছে দেশের অর্থনৈতিক, সামাজিক ও রাজনৈতিক পরিমণ্ডলে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:30:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">387037d8443b67a97afc97faa93861df</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নিরপেক্ষ তদন্ত নিশ্চিত করে অভিযুক্তদের শাস্তির আওতায় আনা হোক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/2l78QZcdr92Q7SLF/</link>
      <description><![CDATA[দেশের জন্য গুরুত্বপূর্ণ শ্রমবাজারগুলোর একটি মালয়েশিয়া। বাংলাদেশের জনশক্তি, কর্মসংস্থান ও প্রশিক্ষণ ব্যুরোর (বিএমইটি) দেয়া পরিসংখ্যান অনুযায়ী, বৃহৎ শ্রমবাজার হিসেবে সৌদি আরব, সংযুক্ত আরব আমিরাত ও ওমানের পরই এর অবস্থান।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:30:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff2e90d622735e01c6178287ee8068a3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হংকংয়ে অগ্নিকাণ্ডে মৃত ১২৮, নিখোঁজ দুই শতাধিক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/sGcVG7rpXq287SEo/</link>
      <description><![CDATA[হংকং শহরে ভয়াবহ অগ্নিকাণ্ডে ক্ষতিগ্রস্ত বিশাল আবাসিক ভবন কমপ্লেক্সে উদ্ধার অভিযান গতকাল শেষ হয়েছে। স্থানীয় দমকল কর্তৃপক্ষ জানিয়েছে, এ ঘটনায় ১২৮ জনের মরদেহ উদ্ধার করা হয়েছে এবং নিখোঁজ প্রায় ২০০ জন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:30:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30ed18765f81b54c4779532a3680c4c7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শাহজিবাজার পাওয়ারের ৮৩ কোটি টাকার শেয়ার লেনদেন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/XWggXkMrZFuVCtSb/</link>
      <description><![CDATA[জ্বালানি ও বিদ্যুৎ খাতে তালিকাভুক্ত শাহজিবাজার পাওয়ার কোম্পানি লিমিটেডের গত সপ্তাহের পাঁচ কার্যদিবসে ৮৩ কোটি ২৭ লাখ টাকার শেয়ার লেনদেন হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:30:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c6a2142b23ed0398f41bb4a12d86813</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দুই কোম্পানির এজিএম আজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/V3eh8GMIunIqUswn/</link>
      <description><![CDATA[পুঁজিবাজারে তালিকাভুক্ত অ্যাপেক্স স্পিনিং অ্যান্ড নিটিং মিলস লিমিটেড ও অ্যাপেক্স ফুডস লিমিটেডের বার্ষিক সাধারণ সভা (এজিএম) অনুষ্ঠিত হবে আজ।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:30:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5151910a8dd1bfdfa8e165ebc93f1532</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অলিম্পিক ইন্ডাস্ট্রিজের ঋণমান ‘ট্রিপল এ’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/SqBFFZyO6kwxSxzJ/</link>
      <description><![CDATA[অলিম্পিক ইন্ডাস্ট্রিজ পিএলসির ঋণমান দীর্ঘমেয়াদে ‘ট্রিপল এ’ ও স্বল্পমেয়াদে ‘এসটি ওয়ান’।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:30:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d51b914dc7fa167666b135222c2fad65</guid>
    </item>
    <item>
      <title>লুব-রেফের লোকসান বেড়েছে ছয় গুণের বেশি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/gDutRyusNuMc8NMH/</link>
      <description><![CDATA[তালিকাভুক্ত লুব-রেফ (বাংলাদেশ) পিএলসি সর্বশেষ সমাপ্ত ২০২৪-২৫ হিসাব বছরে লোকসান বেড়েছে ৬ দশমিক ১৬ গুণ।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:30:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7bcb2f4ead722207c4436c7fe64ece8d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পুঁজিবাজারে লেনদেন বেড়েছে ৩২ শতাংশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/RyDm41cP8LZrpHF4/</link>
      <description><![CDATA[দেশের পুঁজিবাজারে গত সপ্তাহে সূচক ও লেনদেনে ঊর্ধ্বমুখিতা দেখা গেছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:30:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79ab79457a8c3d7c684fccbee1b4603d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সড়কের চাপ কমাতে ২০ শতাংশ পরিবহন রেল ও নৌপথে নিয়ে আসতে হবে: ফাওজুল কবির</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Ag8wAM3ANGfVjm2O/</link>
      <description><![CDATA[শুধু ৮ লেন থেকে ১০ লেন করলে যানজট কমবে এ ধারণা ভুল। সড়কের ওপর চাপ কমাতে হবে। আমরা প্রধান উপদেষ্টার কাছে দাখিল করা প্রস্তাব অনুসারে যোগাযোগ খাতে মাল্টিমোডাল নীতি অনুসরণ করব। আমরা যখন রোড দেখি তখন শুধু রোড দেখি, কিন্তু এখন আর সেভাবে দেখব না। রোড, রেললাইন, ইনল্যান্ড ওয়াটার, সব একসঙ্গে দেখতে হবে। এতে করে সামান্য সংযোগেই রেলপথে, সামান্য সংযোগেই নদীপথ পাওয়া যাবে এমন সিস্টেমে আনা হবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:30:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c29a9a9fb68f4b6cd20054d3a3aa54d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তৃতীয় বিশ্বের দেশ থেকে অভিবাসন স্থায়ীভাবে স্থগিত করতে চান ট্রাম্প</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/BHzh5ZJdRlegmVb1/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্রের প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্প বলেছেন তিনি ‘তৃতীয় বিশ্বের সব দেশ থেকে অভিবাসন স্থায়ীভাবে স্থগিত করবেন।’ সামাজিক যোগাযোগমাধ্যমে দেয়া এক পোস্টে এ কথা জানিয়েছেন তিনি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:29:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2cdfa5b3681746882e3206fad04fc7a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শ্রীলংকায় ঘূর্ণিঝড় ডিটওয়ার আঘাতে নিহত অন্তত ৮০</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/3dglolPrf9SZZTVH/</link>
      <description><![CDATA[শ্রীলংকায় ঘূর্ণিঝড়ের প্রভাবে ভারী বর্ষণ থেকে সৃষ্ট আকস্মিক বন্যায় ৮০ জনের বেশি মানুষ নিহত হয়েছে। নিখোঁজ অন্তত ৩৪ জন। গৃহহীন হয়ে পড়েছে হাজারো মানুষ।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:29:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">335da5b2fbf7f073084e55033cc63a3f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বেনাপোল স্থলবন্দর দিয়ে কমেছে আমদানি-রফতানি বাণিজ্য</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/vPuQXlvwciCN6swU/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশে রাজনৈতিক পটপরিবর্তনের পর গত এক বছরেও ভারতের সঙ্গে বাণিজ্য সম্পর্কের আশানুরূপ উন্নতি হয়নি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:29:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18521a0567564f846b024e4a40488eaf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চলতি বছর টিনের দাম বেড়েছে ৩০ শতাংশের বেশি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/kC29I9nZsEnwBnmq/</link>
      <description><![CDATA[বিশ্ববাজারে চলতি বছরের শুরু থেকে এ পর্যন্ত টিনের দাম বেড়েছে ৩০ শতাংশের বেশি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:29:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6b4bf3cfcdcd3099612f019610f9d30</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিআইএফসির দর কমেছে ১০ শতাংশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/OCAOrAvUPCmYuVqg/</link>
      <description><![CDATA[আর্থিক খাতের প্রতিষ্ঠান বাংলাদেশ ইন্ডাস্ট্রিয়াল ফাইন্যান্স কোম্পানি লিমিটেডের (বিআইএফসি) শেয়ারদর গত সপ্তাহে ১০ শতাংশ কমেছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:29:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b33bdc02c2640658f4352e1947311562</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দরবৃদ্ধির শীর্ষে উৎপাদন বন্ধ থাকা রিজেন্ট টেক্সটাইল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/2uv2cBU3ZWnyShWq/</link>
      <description><![CDATA[দুই বছরের বেশি সময় ধরে রিজেন্ট টেক্সটাইল মিলস লিমিটেডের কারখানায় উৎপাদন কার্যক্রম বন্ধ রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:29:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64d0f4e228983fa7469c1836a26d35b6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মুম্বাইয়ের ধারাভির মতো কড়াইল বস্তিও কি ‘‌এলিট’ প্রকল্পে আক্রান্ত হবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/GiBjxiPLNGpfOP73/</link>
      <description><![CDATA[মুম্বাই বিমানবন্দরের পাশে দক্ষিণ এশিয়ার সবচেয়ে বড় বস্তি ধারাভির অবস্থান। ১৯৮০ সাল থেকেই এ বস্তিবাসীদের পুনর্বাসনে বিভিন্ন উদ্যোগ নিলেও সফল হয়নি মহারাষ্ট্র সরকার। সবশেষ ভারতের ধনকুবের গৌতম আদানি ধারাভি পুনর্বাসনের কাজ শুরু করেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:29:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4709f5a68e361fc61cd531e306c1300f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পাবলিক বিশ্ববিদ্যালয়ে নিয়োগে অনিয়মের অভিযোগ বাড়ছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/3pRZ9MdmItBwXkrb/</link>
      <description><![CDATA[বিগত সরকারের সময়ে বিশ্ববিদ্যালয়ে নিয়োগে ব্যাপক অনিয়ম-দুর্নীতি এবং দলীয়করণের অভিযোগ ছিল। গত বছরের ৫ আগস্ট গণ-অভ্যুত্থানে ওই সরকারের পতনের পর শিক্ষা মন্ত্রণালয়ের পক্ষ থেকে বিশ্ববিদ্যালয়গুলোতে যোগ্য উপাচার্য নিয়োগ এবং দুর্নীতি প্রতিরোধে বিশেষ জোর দেয়া হয়েছিল।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:29:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c6dedfecd4453132712800348adb804c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নাফিজ সরাফাত ও স্ত্রী-পুত্রের বিরুদ্ধে সিআইডির মামলা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/wCn6CULWcSMzkNFS/</link>
      <description><![CDATA[পদ্মা ব্যাংকের সাবেক চেয়ারম্যান চৌধুরী নাফিজ সরাফাত ও তার স্ত্রী-পুত্রসহ চারজনের বিরুদ্ধে ১ হাজার ৬১৩ কোটি টাকা পাচারের অভিযোগে মামলা দায়ের করেছে পুলিশের অপরাধ তদন্ত বিভাগ (সিআইডি)।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:29:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd6914197ce7967e45f560f187ff1367</guid>
    </item>
    <item>
      <title>খালেদা জিয়ার শারীরিক অবস্থা সংকটময় —মির্জা ফখরুল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/mJ3ZXeEFeDPaHzOJ/</link>
      <description><![CDATA[হাসপাতালে চিকিৎসাধীন বিএনপি চেয়ারপারসন খালেদা জিয়ার শারীরিক অবস্থা ‘অত্যন্ত সংকটময়’ বলে জানিয়েছেন দলের মহাসচিব মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীর।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:29:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98783ca57b7275d9fc035410d1428571</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাংলাদেশে পাটভিত্তিক উৎপাদনে বড় বিনিয়োগে আগ্রহী চীন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/2hqHC5WxWg1GNiPe/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশের সবুজ প্রযুক্তি, পাট, বস্ত্র ও ওষুধ শিল্পে বড় ধরনের বিনিয়োগে আগ্রহ প্রকাশ করেছেন চীনা বিনিয়োগকারীরা। প্রধান উপদেষ্টা ড. মুহাম্মদ ইউনূস ঘোষিত উৎপাদন খাতের রূপান্তর পরিকল্পনার অংশ হিসেবেই এ আগ্রহ এসেছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:29:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ff9dd9e428479f227635bba41248f352</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নিবন্ধন করেছেন ৭০ হাজার ৬৬০ প্রবাসী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/K8OYE9zM6M439Lrh/</link>
      <description><![CDATA[আসন্ন ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচন ও গণভোটে প্রথমবারের মতো বিদেশে অবস্থানরত প্রবাসী বাংলাদেশীরা পোস্টাল ব্যালটের মাধ্যমে ভোট দেবেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:29:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98959be5efd2fcf2a48fdc2a05b18e2f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>খালেদা জিয়ার জন্য দোয়া চেয়েছেন প্রধান উপদেষ্টা তারেক রহমানের কৃতজ্ঞতা প্রকাশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/UDWg2mGYCmjmLMld/</link>
      <description><![CDATA[সাবেক প্রধানমন্ত্রী ও বিএনপি চেয়ারপারসন বেগম খালেদা জিয়ার বর্তমান শারীরিক অবস্থা নিয়ে গভীর উদ্বেগ প্রকাশ করে দেশবাসীর কাছে দোয়া চেয়েছেন প্রধান উপদেষ্টা ড. মুহাম্মদ ইউনূস।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:29:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e75dbd7d4340fc0c89c5dbfa031fb205</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সোশ্যাল মিডিয়া ব্যবহার করে মব তৈরি করা হচ্ছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/b50g6dE5gF0QPlJy/</link>
      <description><![CDATA[সামাজিক যোগাযোগমাধ্যম এখন শুধু বাংলাদেশেই নয়, সারা বিশ্বেই বড় ধরনের সংকটে পরিণত হয়েছে বলে মন্তব্য করেছেন বিএনপি মহাসচিব মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীর।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:29:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ab708a3852505e309b46d9648f9f02e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুনীল অর্থনৈতিক এলাকার এক-তৃতীয়াংশও আমরা অন্বেষণ করতে পারিনি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Zqg8J1m5lOU9NTom/</link>
      <description><![CDATA[সুনীল অর্থনীতিতে আমাদের অনেক দূর যেতে হবে। সামুদ্রিক সম্পদ কতটা মজুদ আছে সেটি নিরূপণে জরিপ চালাতে হবে। আমরা এখনো আমাদের সুনীল অর্থনৈতিক এলাকার এক-তৃতীয়াংশও এক্সপ্লোর (অন্বেষণ) করতে পারিনি। এক-তৃতীয়াংশ এলাকার পর আর যেতেই পারি না।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:29:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f761fd879b7348f844b1e0355f939590</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আরব আমিরাতে আরো ২৪ বন্দিকে মুক্তি দেয়া হচ্ছে —ড. আসিফ নজরুল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Y6pfBV2Wod8sb4nq/</link>
      <description><![CDATA[অন্তর্বর্তী সরকারের আইন ও সংসদবিষয়ক মন্ত্রণালয়ের উপদেষ্টা ড. আসিফ নজরুল বলেছেন, ‘আরব আমিরাতে জুলাই গণ-অভ্যুত্থানে অংশ নেয়ার জন্য বিভিন্ন সময়ে বন্দি অবশিষ্ট ২৪ জনকে অচিরেই মুক্তি দেয়া হচ্ছে।’]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:29:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3256382a89f31685c1e861c240d9db6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তৃতীয় মেয়াদে জামায়াত আমির হিসেবে শপথ নিলেন ডা. শফিকুর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ENmFZ7Ok9jcjB7tb/</link>
      <description><![CDATA[আগামী তিন বছরের জন্য জামায়াতে ইসলামীর আমির হিসেবে শপথ নিলেন ডা. শফিকুর রহমান। গতকাল রাজধানীর মগবাজারের আল ফালাহ মিলনায়তনে অনুষ্ঠিত হয় এ শপথ গ্রহণ অনুষ্ঠান।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:29:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f09cf55b7c2a859900c753f98e0c400a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কড়াইল অগ্নিকাণ্ডে ক্ষতিগ্রস্তদের জরুরি খাদ্য সহায়তায় ডব্লিউএফপি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/lTranR3rWASGYpxn/</link>
      <description><![CDATA[রাজধানীর কড়াইল বস্তিতে ভয়াবহ অগ্নিকাণ্ডে ক্ষতিগ্রস্ত পরিবারগুলোর জন্য জরুরি খাদ্য সহায়তা পৌঁছে দিয়েছে জাতিসংঘের বিশ্ব খাদ্য কর্মসূচি (ডব্লিউএফপি)।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:29:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5633c4dfc0ab5fa81ac250894630b4f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গুগলে কনটেন্ট সরানোর অনুরোধ প্রসঙ্গে যে ব্যাখ্যা দিল অন্তর্বর্তী সরকার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/pD5y4OXxvR5XcSJ2/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 16:38:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d4d4ffc6e45492cdb8a72ff854da438d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভূমিকম্প ও অগ্নি দুর্ঘটনা বিবেচনায় না নিয়ে ব্যবসায়ীদের চ্যাপে ড্যাপ পরিবর্তন করছে সরকার: আইপিডি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/vxxSXMSfevmZhUUE/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 15:50:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b7607630709da0f2706a187b725e4a23</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শুরু হয়েছে দুদিনব্যাপী বিজিএমইএ প্যাডেল কাপ ২০২৫</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/KUwfqFlQlJhuYu8z/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 15:18:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db76b23be9ee6544076226f325b990f5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>টাইলস নির্বাচন প্রক্রিয়া সহজ করতে অ্যাপ আনলো আকিজ সিরামিক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/others/iNGK9FWyH3uUmFNv/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 15:13:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">62398ad1451cf19a13c57f433df8af2c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সামরিক অভ্যুত্থানের পর পশ্চিম আফ্রিকার আঞ্চলিক জোটে গিনি-বিসাউর সদস্যপদ স্থগিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/PuemJoFD0W9bBjB5/</link>
      <description><![CDATA[বৃহস্পতিবার (২৭ নভেম্বর) রাতে প্রকাশিত এক বিবৃতিতে সংস্থাটি জানায়, ‘পূর্ণ ও কার্যকর সাংবিধানিক শাসনব্যবস্থা পুনঃপ্রতিষ্ঠা না হওয়া পর্যন্ত ইকোওয়াসের সব সিদ্ধান্তগ্রহণকারী সংস্থা থেকে গিনি-বিসাউয়ের সদস্যপদ স্থগিত রাখার সিদ্ধান্ত নেয়া হয়েছে।’]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 14:43:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dcfde09698fc9737d983673d4b3be5ec</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাহরাইনকে হারিয়ে আশা বাঁচিয়ে রাখল বাংলাদেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/HrHTkZE5zz1AxJnl/</link>
      <description><![CDATA[‎বাংলাদেশ চলতি বাছাইপর্বে পূর্ব তিমুরকে ৫-০ গোলে, ব্রুনেইকে ৮-০ গোলে, শ্রীলংকাকে ৫-০ গোলে ও বাহরাইনকে ২-১ গোলে হারায়। রোববার চীনের বিপক্ষে কিশোরদের অগ্নিপরীক্ষা।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 14:37:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc773bec5ff0ebe23432d6e779bf3021</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভারতের অর্থনীতিতে জুলাই-সেপ্টেম্বর প্রান্তিকে প্রবৃদ্ধি হয়েছে ৮.২%</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/eBAzqt7ydkvWit1k/</link>
      <description><![CDATA[শক্তিশালী ভোক্তাব্যয়, উৎসব মৌসুমের আগে আগাম উৎপাদন বৃদ্ধি এবং যুক্তরাষ্ট্রের শাস্তিমূলক শুল্ক আরোপ এ প্রবৃদ্ধিতে ভূমিকা রেখেছে বলে বার্তা সংস্থা রয়টার্স প্রকাশিত এক প্রতিবেদনে জানা গেছে]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 14:29:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f95c1b1080e266502e7cc3a841468880</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শাহবাগে ‘‌গানের আর্তনাদ’ কর্মসূচিতে বাধা, ধাক্কাধাক্কি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/KoyIvdB4cxi37QCa/</link>
      <description><![CDATA[এদিন বিকাল সাড়ে ৪টার 'জুলাই মঞ্চে'র ব্যানারে ২০ থেকে ২৫ জনের একটি দল মিছিল নিয়ে ওই কর্মসূচির মঞ্চের সামনে আসে। তারা ‘দিল্লি না ঢাকা, ঢাকা ঢাকা’সহ বিভিন্ন স্লোগান দেন। এ সময় তাদের সঙ্গে থাকা মাইক থেকে বাউল আবুল সরকারের মুক্তি দাবির বিরোধিতা করে বক্তব্য দেয়া হয়। তারা ‘গানের আর্তনাদ’ কর্মসূচি পালনে বাধা দিলে দুই পক্ষের মধ্যে উত্তেজনা সৃষ্টি হয়। এক পর্যায়ে তাদের মধ্যে ধাক্কাধাক্কিও হয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 14:29:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d1b0c734fde4c2faca97c8e909d64003</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভেনেজুয়েলায় ছয় আন্তর্জাতিক এয়ারলাইন নিষিদ্ধ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/3Uh1TEyLLkUbIqut/</link>
      <description><![CDATA[গত বুধবার মধ্যরাতে ভেনেজুয়েলার বেসামরিক উড়োজাহাজ চলাচল কর্তৃপক্ষ জানায়, স্পেনের আইবেরিয়া, পর্তুগালের ট্যাপ, কলম্বিয়ার আভিয়ানকা, চিলি ও ব্রাজিলের লাতাম, ব্রাজিলের গোল এবং তুরস্কের টার্কিশ এয়ারলাইনসের অপারেটিং পারমিট বাতিল করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 14:08:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d39b340145596d348f6d03e79cbf6de</guid>
    </item>
    <item>
      <title>খালেদা জিয়ার জন্য দেশবাসীর কাছে দোয়া চেয়েছেন প্রধান উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/7ynHUTmZQyVubfKF/</link>
      <description><![CDATA[প্রধান উপদেষ্টা নিয়মিতভাবে খালেদা জিয়ার স্বাস্থ্যের অগ্রগতি সম্পর্কে খোঁজখবর রাখছেন এবং প্রয়োজনীয় সব চিকিৎসা সহায়তা নিশ্চিতে সংশ্লিষ্ট সবার প্রতি নির্দেশ দিয়েছেন। সাবেক এ প্রধানমন্ত্রীর দ্রুত সুস্থতা কামনা করে দেশবাসীর কাছে দোয়া প্রার্থনা করেছেন তিনি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 13:39:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">670c0a66361eb6e4344a02ad24378644</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পুলিশ কমিশন ও এনজিও বিষয়ে তাড়াহুড়ো করে কোনো আইন না করতে বিএনপির আহ্বান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ugyT64rue1X1IPAQ/</link>
      <description><![CDATA[মির্জা ফখরুল বলেন, জনগণের ম্যান্ডেট ছাড়াই তড়িঘড়ি করে এ ধরনের গুরুত্বপূর্ণ বিষয়ে আইন পাস করা সমীচীন হবে না। আমরা মনে করি, উপরোক্ত বিষয়ে আইনগুলো পরবর্তী জাতীয় সংসদে যুক্তিতর্কের মধ্য দিয়ে প্রণয়ন করা সঠিক হবে। সরকারকে আহবান জানাচ্ছি এ ধরনের পদক্ষেপ নেয়া থেকে বিরত থাকার জন্য।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 13:18:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b00a904ae231d9d5def395f18188159</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কুবিসাসের নেতৃত্বে শামা-মাছাবিহ্</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/jGmPgsFSBTfawrN5/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 13:09:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f14318656a77d05922b5e389d64c79e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চতুর্থ গলফ হাউজ করপোরেট কাপ গলফ টুর্নামেন্ট উদ্বোধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/RkEDE6Ytl0ObNZxT/</link>
      <description><![CDATA[টুর্নামেন্টের সমাপনী ও পুরস্কার বিতরণী অনুষ্ঠান শুক্রবার (২৮ নভেম্বর) রাত ৮টায় কুর্মিটোলা গলফ ক্লাবে অনুষ্ঠিত হবে। অনুষ্ঠানে নৌবাহিনী প্রধান এডমিরাল এম নাজমুল হাসান প্রধান অতিথি হিসেবে উপস্থিত থেকে বিজয়ীদের পুরস্কার দেবেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:59:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c35ea06db57ea22834e2cece07d36693</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বন্যা-ভূমিধসে শ্রীলংকায় ৫৬ জনের প্রাণহানি, বন্ধ সরকারি প্রতিষ্ঠান ও স্কুল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/BLk6yKEEjv4Qd6sS/</link>
      <description><![CDATA[সামাজিক যোগাযোগমাধ্যমে ছড়িয়ে পড়া ভিডিওতে দেখা গেছে, বন্যার পানিতে বাড়িঘর ভেসে যাচ্ছে। ক্ষতিগ্রস্ত পরিবারগুলোর জন্য অস্থায়ী আশ্রয়কেন্দ্রও খোলা হয়েছে। রেলপথ এবং সড়কে ধস ও পানি জমার কারণে ট্রেন চলাচল বন্ধ রাখা হয়েছে। অনেক অঞ্চলে বন্ধ রয়েছে সড়ক যোগাযোগও।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:37:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed2e71631f7869ca4c91de383b3b4f8c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্রাহ্মণবাড়িয়ায় প্রেমিকার বড় ভাইয়ের হাতে যুবক খুন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Wb4YG4xocmYspYnz/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:27:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0230db1cee3e8e5c2e12beb5f7395f3a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>খালেদা জিয়ার শারীরিক অবস্থা সংকটাপন্ন: মির্জা ফখরুল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/3RJhBJu6fVR9YpPl/</link>
      <description><![CDATA[বিএনপি মহাসচিব বলেন, আমরা দোয়া চেয়েছি আল্লাহর কাছে, তিনি যেন ম্যাডামকে সম্পূর্ণ সুস্থ করে দেন, সুস্থ অবস্থায় আবার জনগণের মাঝে ফিরে এসে দেশের মানুষের কাজ করার সুযোগ করে দেন। আমরা আবারও দেশের মানুষের কাছে তার রোগমুক্তির জন্য দোয়া করার আহ্বান জানাচ্ছি। সবাই ম্যাডামের জন্য দোয়া করবেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:03:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">875a9e68e24f7c329621a2165485e6df</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চুয়াডাঙ্গায় যৌথবাহিনীর অভিযানে অস্ত্র, ককটেল ও হরিণের চামড়াসহ আটক ৩</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/x4AGjKjXXTM7JleO/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 11:29:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">381c7eb177f00cbdc497bbf9d7874e64</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আমিরাতে কারাবন্দি ২৪ বাংলাদেশীর মুক্তি শিগগিরই: আসিফ নজরুল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/LJ1dlGlXMK65NRk2/</link>
      <description><![CDATA[আসিফ নজরুল লেখেন, প্রধান উপদেষ্টার নেতৃত্বে আমাদের প্রচেষ্টা অবশেষে সাফল্যর মুখ দেখেছে। আরব আমিরাতে জুলাই গণঅভ্যুত্থানে অংশ নেয়ার জন্য বিভিন্ন সময়ে বন্দী অবশিষ্ট ২৪ জনকে অচিরেই মুক্তি দেয়া হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 11:25:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1245d5b5c7221879b56ae46425d79694</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হংকং অগ্নিকাণ্ড: উদ্ধার অভিযান শেষ, মৃতের সংখ্যা বেড়ে ১২৮</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/51ZabIjXqQMjJMxw/</link>
      <description><![CDATA[তাই পোর ওয়াং ফুক কোর্ট কমপ্লেক্সেটির আটটি ব্লক বা টাওয়ারে প্রায় দুই হাজার ফ্ল্যাটে সাড়ে চার হাজারের বেশি মানুষ থাকত। অগ্নিকাণ্ডের পর সেখানে আটকে পড়া বা নিখোঁজ বাসিন্দাদের খুঁজে বের করার শেষ চেষ্টা হিসেবে শুক্রবার সকাল থেকে টাওয়ারগুলোয় তল্লাশি চালিয়েছেন উদ্ধারকারীরা।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 10:31:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c0511a2a206d995ce97d99993561edc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>খুলনায় প্রতিপক্ষের ছুরিকাঘাতে তরুণ নিহত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/9u6s9R4UlS416lGx/</link>
      <description><![CDATA[বৃহস্পতিবার সন্ধ্যায় কথাকাটাকাটির একপর্যায়ে প্রতিপক্ষ ইশানের ওপর হামলা চালায় এবং ছুরিকাঘাত করে। গুরুতর আহত অবস্থায় তাকে রাস্তার পাশে ফেলে পালিয়ে যায় হামলাকারীরা। পরে হাসপাতালে নেয়ার পথে তার মৃত্যু হয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 10:18:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c549b03b0a274cb406c731dad21eaca3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইন্দোনেশিয়ার সুমাত্রা দ্বীপে বন্যা ও ভূমিধসে ৯০ জনের মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/AVPhcxqrMNkUT60i/</link>
      <description><![CDATA[সুমাত্রা দ্বীপের ওপর দিয়ে বয়ে যাওয়া একটি গ্রীষ্মমন্ডলীয় ঘূর্ণিঝড়ের প্রভাবে শুষ্ক মৌসুমেও আকস্মিক বন্যা ও ভূমিধসের কবলে পড়েছে ইন্দোনেশিয়া]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 10:06:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0116fe3eb391378889b53fedaba6e75c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আরো ৩৯ বাংলাদেশীকে ফেরত পাঠাল যুক্তরাষ্ট্র</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/a3yqHFquCz7U1Kwg/</link>
      <description><![CDATA[৩৯ জনের মধ্যে অন্তত ৩৪ জন জনশক্তি, কর্মসংস্থান ও প্রশিক্ষণ ব্যুরোর (বিএমইটি) ছাড়পত্র নিয়ে ব্রাজিল গিয়েছিলেন। এরপর সেখান থেকে মেক্সিকো হয়ে অবৈধভাবে যুক্তরাষ্ট্রে প্রবেশ করেন। বাকি পাঁচ জনের মধ্যে দুইজন সরাসরি যুক্তরাষ্ট্রে যায় আর তিনজন দক্ষিণ আফ্রিকা হয়ে যুক্তরাষ্ট্রে প্রবেশ করেন]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 09:29:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7f242ea5a9d722154abaf8767d16143</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নাফিস সরাফাতসহ ৪ জনের বিরুদ্ধে ১৬১৩ কোটি টাকার মামলা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/sDdTfqTyfkRdnOWZ/</link>
      <description><![CDATA[সিআইডির এ কর্মকর্তা আরো জানান, বিদেশে কানাডা, সিঙ্গাপুর, সংযুক্ত আরব আমিরাতসহ বিভিন্ন দেশে নাফিস সরাফাত পরিবার ও সহযোগীদের নামে বিপুল সম্পদ, ব্যাংক হিসাব ও ব্যবসায়িক প্রতিষ্ঠানের তথ্য পাওয়া গেছে। শুধু রাহীব সাফওয়ান সারাফাত চৌধুরীর নামেই বিদেশী ব্যাংকে ৭৬টি হিসাব পরিচালনার তথ্য পেয়েছে সিআইডি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:18:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b933384ae9b73596894547d648d02b22</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গণতন্ত্রে ফেরার অপেক্ষায় গোটা জাতি: মির্জা ফখরুল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/866RM0eS14gM13Ol/</link>
      <description><![CDATA[বিএনপি মহাসচিব বলেন, গোটা জাতি নির্বাচনের মাধ্যমে গণতন্ত্রে ফিরে যাওয়ার অপেক্ষা করছে। এখন মত প্রকাশের স্বাধীনতা নিশ্চিত করতে হবে। গণতন্ত্রে বহু মত থাকবে, ভিন্নতা থাকবে। দুর্ভাগ্যজনকভাবে ভিন্নমত পোষণ করলে তা মেনে নেওয়া হয় না।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:02:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63200d134f49dbdfaeed85cc2eb13361</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তৃতীয় বিশ্বের সব দেশ থেকে অভিবাসী নেয়া বন্ধের ঘোষণা ট্রাম্পের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/rHgyEtt6e3aQPcVc/</link>
      <description><![CDATA[মার্কিন প্রেসিডেন্ট বলেন, ‘ জো বাইডেনের আমলে অবৈধভাবে ঢোকা লক্ষ লক্ষ মানুষের থাকার অনুমতি বাতিল করে দেব। ঘুমন্ত বাইডেন এসব লোককে অবৈধভাবে এনেছেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d3ad2cba30fecbf38f3ca4123580bfa6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>খাবার কি সত্যিই স্বপ্ন নিয়ন্ত্রণ করে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/lifestyle/tHBYhkRiqk105FoV/</link>
      <description><![CDATA[শোবার আগে ভারী বা মশলাদার খাবার খেলে অনেক সময় শরীরের তাপমাত্রা বাড়ে ও হজম প্রক্রিয়া সক্রিয় থাকে। ফলে সবচেয়ে তীব্র, জীবন্ত ও কাহিনীনির্ভর স্বপ্নের জন্ম হয়। আবার উচ্চ চিনিযুক্ত খাবার রক্তে গ্লুকোজ বাড়িয়ে দেয়, যা ঘুমে ব্যাঘাত সৃষ্টি করে। এতে ছোট ছোট বিচ্ছিন্ন স্বপ্ন দেখা বাড়ে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 07:08:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8818bdecf34814920ffaf0daa29141ca</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাংলাদেশে পাটভিত্তিক উৎপাদনে বড় বিনিয়োগে আগ্রহী চীন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/AAgvhf6cr0f2xjEh/</link>
      <description><![CDATA[চীনের এ আগ্রহকে স্বাগত জানিয়ে প্রধান উপদেষ্টা বলেন, চীনা বিনিয়োগকারীরা চাইলে বাংলাদেশকে উৎপাদনশীল পণ্য রফতানির একটি হাবে রূপান্তর করা সম্ভব—যা উন্নত দেশসহ চীনে রফতানির সুযোগ বাড়াবে। তিনি ওষুধ ও স্বাস্থ্যসেবাকে চীনা বিনিয়োগের সম্ভাবনাময় খাত হিসেবে চিহ্নিত করেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 07:05:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ece6dcef66cb4e6ed85316698b92fc6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইউক্রেনের ভূখণ্ড দখলে রাখার দাবিতে অনড় পুতিন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/TpUwVowusAhARmTr/</link>
      <description><![CDATA[পুতিন জানান, আগামী সপ্তাহের শুরুতে যুক্তরাষ্ট্রের বিশেষ দূত স্টিভ উইটকফের নেতৃত্বে একটি প্রতিনিধিদল মস্কো সফরে যাবে। তিনি বলেন, ‘ক্রেমলিন গুরুত্বপূর্ণ আলোচনার জন্য প্রস্তুত।’]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:52:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">371876fa4fd8fac0ca68a0ae00d27fb0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাতিয়ায় দুই কোরাল ১৮ হাজার টাকায় বিক্রি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/kqJYLBg3NkAdLMkp/</link>
      <description><![CDATA[তিনদিন কঠোর পরিশ্রমের পর এমন দুটি মাছ ধরে বিক্রি করতে পেরে আমরা খুবই খুশি। সব সময় এত বড় মাছ পাওয়া যায় না, তবে এবার ভালো দাম পেয়েছি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:39:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1fa9dc0474ec519e9acfd638dccbea90</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রথমবারের মতো ছোটদের বিশ্বকাপ জিতল পর্তুগাল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/UkdzOiVWTn7jY20I/</link>
      <description><![CDATA[কাতারের খালিফা ইন্টারন্যাশনাল স্টেডিয়ামে ম্যাচের শুরু থেকেই আক্রমণ-প্রতিআক্রমণে জমে ওঠে খেলা। প্রথমার্ধে ১-০ গোলে এগিয়ে বিরতিতে যায় পর্তুগাল। বল দখলে ও আক্রমণে এগিয়ে ছিল পর্তুগাল।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 06:14:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9a97d499d2c8b05d6d44f0abd48ad9b4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পঞ্চগড়ে ঝলমলে রোদেও শীতের প্রকোপ, তাপমাত্রা ১৩ ডিগ্রির ঘরে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/bSOn1pqkPUDGnx1V/</link>
      <description><![CDATA[স্থানীয়রা জানান, এ অঞ্চলে এখন সন্ধ্যা ও রাতেই বেশি ঠান্ডা লাগছে। ভোরে সূর্য উঠে যাওয়ায় রোদে কমতে থাকে শীতের মাত্রা। সকালের মিষ্টি রোদে আগের যে কনকনে শীতের অনুভূতিটা ছিল, তা কমেছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 05:06:16 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef3ab70493ee87f88958611b666d99fc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>টঙ্গীতে ৫ দিনব্যাপী জোড় ইজতেমা শুরু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/1P9vsIcFnZkG8tOB/</link>
      <description><![CDATA[৫ দিনব্যাপী এ জোড় থেকে যারা দাওয়াতের দায়িত্বে রয়েছেন তারা সারা বছরের দাওয়াতি কাজের পরিকল্পনা ও প্রয়োজনীয় দিক নির্দেশনা লাভ করবেন বলে আয়োজকরা জানিয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 04:14:16 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce66c60d27684afc572473659d80018e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ধামরাইয়ে সড়কের পাশে দাঁড় করিয়ে রাখা বাসে আগুন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/8as8uVYQ3qhwSEi5/</link>
      <description><![CDATA[ধামরাই ফায়ার সার্ভিসের কর্মকর্তা শামসুল হক মিয়া বলেন, খবর পেয়ে ঘটনাস্থলে যাওয়ার আগেই স্থানীয় লোকজন আগুন নিভিয়ে ফেলেন। প্রাথমিকভাবে ধারণা করা যায়, কেউ অগ্নিসংযোগ করতে পারে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 03:33:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55dca36256f056e5594ca3c51f94df21</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভ্যানিটি ব্যাগ থেকে পিস্তল বের করে যুবলীগ নেতার স্ত্রীর হুমকি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ay5kIAs1Gsq7ZjQb/</link>
      <description><![CDATA[অভিযোগ ও স্থানীয় সূত্রে জানা যায়, ব্রাহ্মণবাড়িয়া সদর উপজেলা যুবলীগের যুগ্ম সম্পাদক আবু কাউসার ২০২৪ সালের ৫ আগস্ট বেশ কিছু রাজনৈতিক মামলায় আসামি হওয়ায় পলাতক রয়েছেন। এরই মাঝে তার প্রথম স্ত্রী লিজা আক্তারকে রেখে গোপনে দ্বিতীয় বিয়ে করেছেন। বিষয়টি এতদিন গোপন ছিল।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 03:20:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df4aa19db35cfc2d39bd73491ebc79f1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হংকংয়ে বহুতল আবাসিক ভবনে আগুনে মৃত্যু বেড়ে ৯৩</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/MBqPcc8z3n3mqHil/</link>
      <description><![CDATA[অগ্নিকাণ্ডে স্থানীয় বাসিন্দা ছাড়াও বিদেশী গৃহকর্মীরাও হতাহত হয়েছেন। ইন্দোনেশিয়ার পররাষ্ট্র মন্ত্রণালয় জানিয়েছে, দুজন ইন্দোনেশীয় কর্মী মারা গেছেন এবং দুজন আহত হয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2025 03:12:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa203c28943acbcb462ed9f41fc0d0e8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাকৃবিতে গবেষণা পরিকল্পনাবিষয়ক কর্মশালা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/oaFKv1Bm0Im88dNy/</link>
      <description><![CDATA[গাজীপুর কৃষি বিশ্ববিদ্যালয়ে (গাকৃবি) অনুষ্ঠিত হয়েছে দীর্ঘমেয়াদি গবেষণা পরিকল্পনাবিষয়ক কর্মশালা।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 21:16:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8682c7f7e695eadc5d990f415f3c4739</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জরিমানা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/o4pLTQtQFjRGPJC1/</link>
      <description><![CDATA[চাঁদপুরে জাতীয় ভোক্তা-অধিকার সংরক্ষণ অধিদপ্তর এবং যৌথ বাহিনীর অভিযানে নয়টি প্রতিষ্ঠানকে ৯৮ হাজার টাকা জরিমানা করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 21:14:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c44f0634877e58019cf0417bcec4fac0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সড়ক অবরোধ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/byRxG5oQUgmjomCu/</link>
      <description><![CDATA[ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনে কুড়িগ্রাম-৩ আসনে বিএনপির প্রার্থী পরিবর্তনের দাবিতে সড়ক অবরোধ করেছেন দলটির একাংশের নেতাকর্মীরা।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 21:14:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38c7771680046cb976e0df6316583386</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিদ্যুৎস্পৃষ্টে মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ijNN681PXDCZbWdh/</link>
      <description><![CDATA[গোপালগঞ্জে বোরো ধানের বীজতলায় সেচ দিতে গিয়ে বিদ্যুৎস্পৃষ্ট হয়ে লিটন বালা (২৪) নামে এক কৃষকের মৃত্যু হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 21:13:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3c1c72240f447d6c0309e61ed78fdaba</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিক্ষোভ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/N0Polk01NZNuARMj/</link>
      <description><![CDATA[রাজবাড়ীর উড়াকান্দা এলাকায় বরাট ইউনিয়ন পরিষদ কমপ্লেক্স নির্মাণের দাবিতে বিক্ষোভ মিছিল করেছেন এলাকাবাসী।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 21:12:22 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">057699720dea161043841d51d10c25f7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সম্মাননা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/7EMEbimK6Vt0bzAj/</link>
      <description><![CDATA[বিগত সরকারের সময় নির্যাতনের শিকার বিএনপির নেতাকর্মী ও সমর্থকদের সম্মাননা দিয়েছেন বান্দরবান আসনে বিএনপির মনোনীত প্রার্থী রাজপুত্র সাচিংপ্রু জেরী।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 21:11:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2da86ac09faf733c785d53d9dfd0754f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অবৈধ স্থাপনা উচ্ছেদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/LzzMGUYnIw8IWeXH/</link>
      <description><![CDATA[খুলনা নগরের সোনাডাঙ্গা বাস টার্মিনালে অবৈধ স্থাপনা উচ্ছেদে যৌথভাবে অভিযান পরিচালনা করেছে সিটি করপোরেশন ও খুলনা উন্নয়ন কর্তৃপক্ষ।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 21:10:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e33a1e79b3c761cafe8e865a23298489</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফাঁসির আদেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/6Eikjn11tKUXJG1F/</link>
      <description><![CDATA[বরগুনার বেতাগীতে শিশু ধর্ষণের মামলায় মহসিন কাজী নামে এক আসামির মৃত্যুদণ্ড দিয়েছেন আদালত।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 21:09:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7d619f9be6beb3d911099e31a22c359</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশে আর্থসামাজিক অবস্থার পরিবর্তনে গ্রহণযোগ্য নির্বাচন প্রয়োজন —আবদুল আউয়াল মিন্টু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/VbaWnw1nFnZON7Id/</link>
      <description><![CDATA[বিএনপির ভাইস চেয়ারম্যান আবদুল আউয়াল মিন্টু বলেছেন, ‘দেশের আর্থসামাজিক অবস্থার পরিবর্তনে প্রয়োজন একটি গ্রহণযোগ্য নির্বাচন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 21:09:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9594afd62b97d1e0be050bfd2efb894e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ছয় জেলায় সড়ক দুর্ঘটনায় সাতজনের প্রাণহানি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/6grYUxfIvPtKhGR9/</link>
      <description><![CDATA[চট্টগ্রামে দুই মোটরসাইকেলের মুখোমুখি সংঘর্ষে পুলিশ কর্মকর্তাসহ দুজন নিহত হয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 21:06:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a12a2b7fb609e3f94df57b84cdbce09</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সমুদ্রগামী মাদার ভেসেল কিনবে ক্রাউন সিমেন্ট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/aDzveMQUMxu17LTc/</link>
      <description><![CDATA[ক্রাউন সিমেন্ট পিএলসি একটি ব্যবহৃত সমুদ্রগামী মাদার ভেসেল কেনার সিদ্ধান্ত নিয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 21:06:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50d9016b32d32ba7f06b4ced0e76bc45</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সেন্ট মার্টিনের ১২ জেলেকে ধরে নিয়ে যাওয়ার অভিযোগ আরাকান আর্মির বিরুদ্ধে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ZnQH8wkPhqlpWrJp/</link>
      <description><![CDATA[বঙ্গোপসাগরে মাছ শিকারে যাওয়া কক্সবাজারের সেন্ট মার্টিনের ১২ জেলেকে মিয়ানমারের সশস্ত্র বিদ্রোহী গোষ্ঠী আরাকান আর্মির (এএ) সদস্যরা ধরে নিয়ে গেছেন বলে অভিযোগ পাওয়া গেছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 21:04:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">724a3ea7903592afdb005d107c4e7e3f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>১২ ডিগ্রির ঘরে শ্রীমঙ্গলের তাপমাত্রা, তেঁতুলিয়ায় ১৩</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/3mvErEa37jDLhg8R/</link>
      <description><![CDATA[মৌলভীবাজারে জেঁকে বসেছে শীত। গতকাল সকাল ৬টা থেকে ৯টা পর্যন্ত শ্রীমঙ্গলে সর্বনিম্ন তাপমাত্রা রেকর্ড করা হয়েছে ১২ দশমিক ৫ ডিগ্রি সেলসিয়াস।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 21:03:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71ec464c1d8fdab6012f8965d066ae1c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নওগাঁয় প্রত্যাশিত স্বাস্থ্যসেবা পাচ্ছে না প্রান্তিক জনগোষ্ঠী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/TtyAnHBpEvfSQgdn/</link>
      <description><![CDATA[দেশের উত্তর-পশ্চিমাঞ্চলে অবস্থিত নওগাঁ জেলা। বৃহত্তর বরেন্দ্র অঞ্চলের অংশ হিসেবে পরিচিত জেলার আয়তন ৩ হাজার ৪৩৫ দশমিক ৬৫ বর্গকিলোমিটার।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 21:00:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e1ec870efd982066280bbdb1a8c921e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আকিজ সিরামিকস সিরামিক এক্সপো ২০২৫ এ উদ্বোধন করল AR Studio</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/ezWoNO1y2oQjHIJr/</link>
      <description><![CDATA[পরবর্তী প্রজন্মের অগমেন্টেড রিয়েলিটি অ্যাপ “Akij Ceramics AR Studio সিরামিক এক্সপো বাংলাদেশ ২০২৫ এ আনুষ্ঠানিকভাবে উদ্বোধন করল আকিজ সিরামিকস।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b62bd0cb173f13cada836b3c2f91ffa6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চীনা পণ্যের আমদানিনির্ভরতা থেকে বেরিয়ে আসার কোনো উপায় আছে?</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/eHohs1MfzmhvTgb3/</link>
      <description><![CDATA[চীনের বাণিজ্য উদ্বৃত্ত যখন বাড়ছে এবং তার উৎপাদিত পণ্যের রফতানি ক্রমে বিশ্ববাজার দখল করছে, তখন বিশ্বের অন্যান্য দেশ কীভাবে প্রতিক্রিয়া জানাবে তা নিয়ে হতবিহ্বল মনে হচ্ছে। দেশগুলো কি চীনের বিরুদ্ধে বাণিজ্য প্রতিবন্ধকতা দাঁড় করাবে?]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78d94d2ec1c5785fd6bfa48f81bf210d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>১৪৬ চীনা শিল্পপণ্যে বাড়ল মার্কিন শুল্ক ছাড়ের মেয়াদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/iInUMc0vJqHtTWTE/</link>
      <description><![CDATA[চীন থেকে আমদানীকৃত ১৪৬টি শিল্প ও চিকিৎসাপণ্যের ওপর শুল্কছাড় এক বছর বাড়াল যুক্তরাষ্ট্র।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:58:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c3e10146d1c811b425b1dc74632d7729</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মার্কিন জাতীয় উদ্যানে বিদেশীদের দিতে হবে বাড়তি ফি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/jWjN8VqpHQnUnZZh/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্রের জাতীয় উদ্যানগুলোয় আগামী বছর থেকে ভ্রমণে আসা আন্তর্জাতিক পর্যটকদের অতিরিক্ত ফি দিতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:56:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a13cfae06370bdc00cb18b206dd3f77</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জাপানে চিকিৎসা বিল বকেয়া থাকা বিদেশীদের প্রবেশে কড়াকড়ি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/K5F6V6fQT9wve4hr/</link>
      <description><![CDATA[চিকিৎসা নিয়ে বিল পরিশোধ না করেই জাপান থেকে চলে যাওয়া আন্তর্জাতিক ভ্রমণকারীদের বিরুদ্ধে কঠোর ব্যবস্থা নিতে যাচ্ছে দেশটির সরকার।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:54:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc1acdf68c4e934fd17095573786296e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘কর্মসংস্থান বৃদ্ধিতে ভূমিকা রাখবে রিমোট ওয়ার্ক’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/33oHlsrpA37vXJmd/</link>
      <description><![CDATA[ওয়ার্ক ফ্রম হোম বা বাড়িতে বসে অফিসের কাজ করার সুবিধা-অসুবিধা নিয়ে বিশ্বব্যাপী নীতিনির্ধারক ও বিশেষজ্ঞ মহলে তর্ক-বিতর্ক চলছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:52:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40d8b041750f930b92e4948bf4603831</guid>
    </item>
    <item>
      <title>১৫টি ওষুধের দাম কমাবে যুক্তরাষ্ট্রের মেডিকেয়ার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/diQ0g1pKo3CVPn1i/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্রের স্বাস্থ্য বীমা প্রোগ্রাম মেডিকেয়ার সম্প্রতি ১৫টি ব্যয়বহুল ওষুধের নতুন দাম নির্ধারণের ঘোষণা দিয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:50:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1ac6e77facd1698e18aa726b860ed86</guid>
    </item>
    <item>
      <title>একীভূতকরণ ও অধিগ্রহণ মেগাডিলে রেকর্ডের বছর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/FzjJd23RhSBSUnx5/</link>
      <description><![CDATA[একীভূতকরণ ও অধিগ্রহণ (এমঅ্যান্ডএ) খাতে মেগাডিল বা বিশালায়তনের চুক্তি হিসেবে বিবেচনা করা হয় ১০ বিলিয়ন বা ১ হাজার কোটি ডলারের বেশি মূল্যমানের চুক্তিকে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:48:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f088ba2540049e1f4f8bc85039e968e1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নতুন আঙ্গিকে কন্টাক্ট সেন্টার চালু করল উত্তরা ব্যাংক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/9XOqPwQY1T94vq66/</link>
      <description><![CDATA[নতুন আঙ্গিকে কন্টাক্ট সেন্টার চালু করেছে উত্তরা ব্যাংক পিএলসি।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:46:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">762da39d5a6d26e2e619253437c5b7b1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এনআরবিসি ব্যাংক-ডিআরইউ শিক্ষাবৃত্তি পেল প্রয়াত ৩৩ সাংবাদিকের সন্তানরা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/9eMKNPcJHXUJEYoS/</link>
      <description><![CDATA[প্রয়াত ৩৩ সাংবাদিকের সন্তানদের যৌথভাবে শিক্ষাবৃত্তি দিয়েছে এনআরবিসি ব্যাংক পিএলসি ও ঢাকা রিপোর্টার্স ইউনিটি (ডিআরইউ)।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:45:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">086bdd6ad505500febdd7e9078b62a54</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রূপালী ব্যাংকের ধানমন্ডি করপোরেট শাখা এখন নতুন ঠিকানায়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/eCItmbWKmaQOqSnA/</link>
      <description><![CDATA[রাষ্ট্রায়ত্ত রূপালী ব্যাংক পিএলসির ধানমন্ডি করপোরেট শাখা এখন সাতমসজিদ সড়কের নিজাম শংকর প্লাজায় স্থানান্তর করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:43:16 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c147732e05de46a2d9bce2da50ca4bfd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এসআইবিএল এজেন্ট আউটলেট প্রতিনিধিদের সঙ্গে প্রশাসক টিমের মতবিনিময়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/0IF1pJUKNw95jCNr/</link>
      <description><![CDATA[সোশ্যাল ইসলামী ব্যাংকের (এসআইবিএল) এজেন্ট আউটলেট প্রতিনিধিদের সঙ্গে প্রশাসক টিমের মতবিনিময় সভা অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:42:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a0b15832f04717302885bf62548020a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পূবালী ব্যাংক ও ঢাবির যৌথ উদ্যোগে কো-ব্র্যান্ডেড কার্ড চালু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/rKoURi0E7BFfRNkF/</link>
      <description><![CDATA[পূবালী ব্যাংক পিএলসি ও ঢাকা বিশ্ববিদ্যালয় (ঢাবি) যৌথভাবে কো-ব্র্যান্ডেড কার্ড চালু করেছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:41:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">689976a878e9d6d17ed5e41b9b225d78</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আল-আরাফাহ্ ইসলামী ব্যাংকের ৪৪৪তম পর্ষদ সভা অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/CPpPWIDj1Q8gWgjO/</link>
      <description><![CDATA[আল-আরাফাহ্ ইসলামী ব্যাংক পিএলসির পরিচালনা পর্ষদের ৪৪৪তম সভা অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:40:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5e16ca48f9fc0af60bda5f60e91743d1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাংলাদেশ ব্যাংকের সঙ্গে চুক্তি স্বাক্ষর করল ঢাকা ব্যাংক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/amRZmBfYAiGMDwuG/</link>
      <description><![CDATA[ডিজিটাল ক্ষুদ্র ঋণের পুনঃঅর্থায়ন সুবিধা পেতে বাংলাদেশ ব্যাংকের সঙ্গে একটি অংশীদারত্ব চুক্তি করেছে ঢাকা ব্যাংক পিএলসি।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:38:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2af68f6b82f6f23de48bf1ccf208a16e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সাউথইস্ট ব্যাংকের নতুন এমডি ও সিইও খালিদ মাহমুদ খান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/kuPIc7N2YtuGwjfZ/</link>
      <description><![CDATA[সাউথইস্ট ব্যাংক পিএলসির ব্যবস্থাপনা পরিচালক (এমডি) ও প্রধান নির্বাহী কর্মকর্তা (সিইও) হিসেবে মো. খালিদ মাহমুদ খান গতকাল যোগ দিয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:36:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68b6b1543f22f7593f2e7221174ea447</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দক্ষ ডিজাইনার গড়তে বিজিএমইএ ও লেকট্রার মধ্যে এমওইউ স্বাক্ষর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/fD2pbjUY00vDgnbC/</link>
      <description><![CDATA[দেশেই আন্তর্জাতিক মানসম্পন্ন দক্ষ পোশাক ডিজাইনার তৈরির লক্ষ্যে ডিজাইন প্রশিক্ষণ খাতে আধুনিক প্রযুক্তি ও ডিজিটাল পদ্ধতি যুক্ত করতে উদ্যোগ নিয়েছে বাংলাদেশ পোশাক প্রস্তুতকারক ও রফতানিকারক সমিতি (বিজিএমইএ)।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:34:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db8517527dba23a4a212772d5b30c76b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সরকারি প্রতিষ্ঠানে সিস্টেম লস আর শুনতে চাই না</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/m6Y2ga2GMxoUWs9y/</link>
      <description><![CDATA[বাস্তবসম্মত কর্মপরিকল্পনা, আর্থিক শৃঙ্খলা, স্বচ্ছতা ও জবাবদিহির অভাবে সরকারি মালিকানাধীন বিভিন্ন কলকারখানা বছরের পর বছর ধরে লোকসান গুনছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:33:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6131bc3c8eb4d45d23bdea97426bb822</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গ্যাসের দাম বাড়লেও সরবরাহ নেই, শিল্পের উৎপাদন কমেছে ৩০-৪০%</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/p3DRSDnOAiQZGzNj/</link>
      <description><![CDATA[জ্বালানি বা গ্যাসের তীব্র সংকটে শিল্পের উৎপাদন ব্যাহত হচ্ছে বলে মন্তব্য করেছেন বাংলাদেশ চেম্বার অব ইন্ডাস্ট্রিজের (বিসিআই) সভাপতি আনোয়ার-উল-আলম চৌধুরী পারভেজ।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:30:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ac9beab16668bae181f1ca353774711b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তৈরি পোশাকের পাশাপাশি বিকল্প রফতানি খাত হতে পারে সিরামিক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/0QZlLnTM4iOnuKDX/</link>
      <description><![CDATA[বিশ্ববাজারে তৈরি পোশাকের পাশাপাশি বিকল্প রফতানিকারক খাত হয়ে উঠতে পারে সিরামিক শিল্প।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:25:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c27aa47eba104ae10dc61673b32c1113</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্বাচনে আইন-শৃঙ্খলা রক্ষায় ত্রিস্তরীয় নিরাপত্তা, অপতথ্য ঠেকাতে সাইবার সেল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/FWeqESI7pLqK5N2d/</link>
      <description><![CDATA[আগামী ত্রয়োদশ নির্বাচনের সময় স্থায়ী, মোবাইল ও কেন্দ্রীয় রিজার্ভ বাহিনী নিয়ে ত্রিস্তরীয় নিরাপত্তা কাঠামো তৈরির সিদ্ধান্ত নিয়েছে নির্বাচন কমিশন (ইসি)। একই সঙ্গে অপতথ্য, গুজব ও সাইবার-ঝুঁকি মোকাবেলায় আলাদা সেল গঠন করা হবে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:24:40 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">23d62f0514fa21652af7fe0241fb2b98</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সরকারের সঙ্গে যুক্ত অনেকেই ভোটের আলোচনায় আছেন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/lIQvfvOUq8En7Zx7/</link>
      <description><![CDATA[‌শুধু আমরা দুজন ছাত্র উপদেষ্টা না, সরকারের সঙ্গে বিভিন্নভাবে জড়িত আরো অনেকে নির্বাচন করতে পারেন বলে আভাস দিয়েছেন অন্তর্বর্তী সরকারের স্থানীয় সরকার, পল্লী উন্নয়ন ও সমবায় মন্ত্রণালয়ের উপদেষ্টা আসিফ মাহমুদ সজীব ভুঁইয়া।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:24:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1559dee552846e22e5e654739673e8fd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বন্দর আধুনিকায়নের পক্ষে হলেও চুক্তির গোপনীয়তা নিয়ে প্রশ্ন দেবপ্রিয় ভট্টাচার্যের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/znVLZVCeyhDuY7DU/</link>
      <description><![CDATA[চট্টগ্রাম বন্দর আধুনিকায়নের পক্ষে হলেও চুক্তির গোপনীয়তা নিয়ে প্রশ্ন তুলেছেন সেন্টার ফর পলিসি ডায়ালগের (সিপিডি) সম্মাননীয় ফেলো ড. দেবপ্রিয় ভট্টাচার্য।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:23:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5c329586d85ab1f881a830315f02521</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঝুঁকি কমাতে গর্ভধারণের আগে এমএমএস গ্রহণ জরুরি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/9cj1kbEG1VnCVtIt/</link>
      <description><![CDATA[গর্ভধারণের পর একজন নারীর দেহে আমিষ ও অণুপুষ্টির (মাইক্রোনিউট্রিয়েন্টস) চাহিদা বাড়ে। যথাযথ সুষম খাবার ও পুষ্টির অভাবে অণুপুষ্টির বা গর্ভপাতের ঝুঁকিতে পড়েন অন্তঃসত্ত্বা নারীরা।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:23:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">746522682b419e58e5752d78973f8246</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রধান বিচারপতির বিদায়ী অভিভাষণ ১৪ ডিসেম্বর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/W2dYZXWbhdH1Q8YU/</link>
      <description><![CDATA[প্রধান বিচারপতি সৈয়দ রেফাত আহমেদ আগামী ২৭ ডিসেম্বর অবসরে যাচ্ছেন। এর আগে দেশের বিচারকদের উদ্দেশে বিদায়ী অভিভাষণ দেবেন ১৪ ডিসেম্বর।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:22:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b554c75259ef1ea6acba63815ec79a64</guid>
    </item>
    <item>
      <title>টানা দ্বিতীয় দিনের মতো ফিউচার মার্কেটে পাম অয়েলের দরবৃদ্ধি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/bYKj1T8GdBhvwGZj/</link>
      <description><![CDATA[ফিউচার মার্কেটে মালয়েশীয় পাম অয়েলের দাম গতকাল টানা দ্বিতীয় দিনের মতো বেড়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:22:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b787469cd7a7a3d450b75a915666e949</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাউলদের ওপর হামলাকারীদের গ্রেফতারের নির্দেশ দেয়া হয়েছে —প্রেস সচিব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/xXKNUKunPbwoNHys/</link>
      <description><![CDATA[মানিকগঞ্জসহ দেশের কয়েকটি জায়গায় বাউলদের ওপর হামলাকারীদের দ্রুত গ্রেফতারের নির্দেশ দেয়া হয়েছে বলে প্রধান উপদেষ্টার প্রেস সচিব শফিকুল আলম জানিয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:21:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">806ee5c2986095f7f5eb1bbfb14fc03c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডেঙ্গুতে এ মাসে সর্বোচ্চ সংক্রমণ ও মৃত্যুর রেকর্ড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/dCOGxK64Thnk3oHA/</link>
      <description><![CDATA[দেশে চলতি বছর ডেঙ্গুতে সর্বোচ্চ সংক্রমণ হয়েছিল গত অক্টোবরে। আর নভেম্বর শেষ হওয়ার তিনদিন বাকি থাকতেই গতকাল সেই আক্রান্তের সংখ্যা ছাড়িয়ে গেল।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:21:16 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c7f21bceb4fd8a482a9cf5388b9f93f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শেখ হাসিনার মামলা থেকে সরে দাঁড়ালেন জেডআই খান পান্না</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/fQczWtcwMbc3imzb/</link>
      <description><![CDATA[বিগত সরকারের দীর্ঘ শাসনামলে টিএফআই-জেআইসি সেলে গুম-নির্যাতনের ঘটনায় মানবতাবিরোধী অপরাধের দুই মামলায় ক্ষমতাচ্যুত প্রধানমন্ত্রী শেখ হাসিনার পক্ষে রাষ্ট্রনিযুক্ত আইনজীবী হিসেবে না লড়ার সিদ্ধান্ত নিয়েছেন জ্যেষ্ঠ আইনজীবী জেডআই খান পান্না।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:20:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b9052c60126f4bec49460a2e2ef79d1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফিলিপাইনে চিনি উৎপাদন স্থিতিশীল থাকার পূর্বাভাস ইউএসডিএর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/su1gtXRNJAEeZizL/</link>
      <description><![CDATA[ফিলিপাইনে ২০২৫-২৬ বিপণন বর্ষে চিনি উৎপাদন ২০ লাখ ৯০ হাজার টনে স্থিতিশীল থাকতে পারে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:20:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66979df17c3fe79979055ed9d2e666b9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>৪৫তম বিসিএস নন-ক্যাডারের ফল প্রকাশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/pbvtLG9pGj1UqxGi/</link>
      <description><![CDATA[৪৫তম বিসিএসের নন-ক্যাডার পদের চূড়ান্ত ফল প্রকাশ করেছে বাংলাদেশ সরকারি কর্ম কমিশন (পিএসসি)। এতে মোট ৫৪৫ জন প্রার্থীকে সাময়িকভাবে নিয়োগের জন্য সুপারিশ করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:20:09 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a44e59c37d0a72b9c784be66f7b7d3f0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডিসেম্বরের মধ্যে এলাকাভেদে বাড়ি ভাড়ার তালিকা দেবে ডিএনসিসি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/J8EAdcIRIufxnOXv/</link>
      <description><![CDATA[ডিসেম্বরের মধ্যে ঢাকা শহরের কোন এলাকায় বাড়ি ভাড়া কেমন হবে, বাড়ির সেবা অনুযায়ী ভাড়া নির্ধারণ ও তালিকা করে দেবে ঢাকা উত্তর সিটি করপোরেশন (ডিএনসিসি)।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:19:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ef387bc2443674298750e9954248988b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঢাকায় প্রথমবারের মতো গ্লোবাল সোর্সিং এক্সপো শুরু হচ্ছে ১ ডিসেম্বর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/E4rdKfNYcNEEEqmr/</link>
      <description><![CDATA[গতকাল ইপিবির সম্মেলন কক্ষে আয়োজিত মিট দ্য প্রেস অনুষ্ঠানে এ তথ্য জানান সংস্থাটির ভাইস চেয়ারম্যান ও প্রধান নির্বাহী মোহাম্মদ হাসান আরিফ।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:19:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11e4427e154f1dbaa40ce557be41ef96</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভারতে পরিশোধিত ইস্পাত আমদানি কমেছে ৩৪ শতাংশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/5Vk0F0Vf8YsFhCD8/</link>
      <description><![CDATA[ভারতে চলতি অর্থবছরের প্রথম সাত মাসে (এপ্রিল-অক্টোবর) পরিশোধিত ইস্পাত আমদানি কমেছে গত বছরের একই সময়ের তুলনায় ৩৪ দশমিক ১ শতাংশ।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:18:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7cb2153c1115d6ab4b42900c77cd639e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আয়ারল্যান্ডের কাছে ৩৯ রানে হারল বাংলাদেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/vcExYmJEVlD1dSN2/</link>
      <description><![CDATA[টি-টোয়েন্টিতে ব্যাটিং ব্যর্থতায় এবার ঘরের মাঠে আয়ারল্যান্ডের বিপক্ষে হারল বাংলাদেশ। চ্যালেঞ্জিং ১৮২ লক্ষ্য তাড়ায় ১৮ রানেই ৪ উইকেট হারিয়ে ম্যাচ থেকে ছিটকে যায় টাইগাররা।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:18:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">299f27fb1cbfcb35c3ba2363106edb00</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আন্তর্জাতিক বাজারে সামান্য দরপতন হয়েছে স্বর্ণের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/BmiOJT4aL7VcqHD6/</link>
      <description><![CDATA[দুই সপ্তাহের সর্বোচ্চের কাছাকাছি পৌঁছানোর পর গতকাল আন্তর্জাতিক বাজারে স্বর্ণের দাম কিছুটা কমে এসেছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:17:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">012f6b5361c99cac9d79b73f738486ea</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিক্ষকদের আন্দোলনে চলতি বছর ক্ষতিগ্রস্ত প্রায় দুই কোটি শিক্ষার্থী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/YNkGcJbO7E2Ug64G/</link>
      <description><![CDATA[বেতন বৃদ্ধিসহ তিন দফা দাবিতে কর্মবিরতি পালন করছেন সরকারি প্রাথমিক বিদ্যালয়ের শিক্ষকরা। দাবি পূরণ না হলে সামনের বার্ষিক পরীক্ষা বর্জন করে সব বিদ্যালয় শাটডাউনেরও হুঁশিয়ারি দিয়ে রেখেছেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:17:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">01adc118ca006846a44cd0b207921d0a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্লট দুর্নীতির তিন মামলায় শেখ হাসিনার ২১ বছরের কারাদণ্ড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/WrCvHz6iVKqn3MVk/</link>
      <description><![CDATA[ক্ষমতা অপব্যবহার করে পূর্বাচলে রাজধানী উন্নয়ন কর্তৃপক্ষের (রাজউক) প্লট বরাদ্দ নেয়ার অভিযোগে করা তিন মামলায় ক্ষমতাচ্যুত প্রধানমন্ত্রী শেখ হাসিনাকে মোট ২১ বছরের কারাদণ্ড দিয়েছেন আদালত।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:16:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8f2a43da7e7742deb4aef1819679afe</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ক্যান্সার রোগীর চাপ বাড়লেও রমেকের একমাত্র রেডিওথেরাপি যন্ত্রটি বিকল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/m5Smz6YvqE7xVr7V/</link>
      <description><![CDATA[রেডিওথেরাপি ক্যান্সার চিকিৎসায় বহুল ব্যবহৃত একটি পদ্ধতি। ক্যান্সারের ধরনের ওপর ভিত্তি করে চিকিৎসকরা এ থেরাপির পরামর্শ দেন। এর সাহায্যে ক্যান্সারের কোষ মেরে ফেলা হয়।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:15:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">70b503ffecd37b0eda1e7368991c68dc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নয় ব্রোকারেজ হাউজকে ফিক্স সার্টিফিকেশন দিয়েছে ডিএসই</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/3RKCfqluyoTFEIcy/</link>
      <description><![CDATA[এপিআই সংযোগের মাধ্যমে নিজস্ব অর্ডার ম্যানেজমেন্ট সিস্টেম (ওএমএস) চালুকরণের লক্ষ্যে আরো নয় ব্রোকারেজ হাউজকে ফিক্স সার্টিফিকেশন দিয়েছে ঢাকা স্টক এক্সচেঞ্জ (ডিএসই)।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:14:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19515e4efa98df0b91a5d4009a773d4f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঢাকায় আবার ভূমিকম্প, এবারো উৎপত্তিস্থল নরসিংদী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/o79ubkTcJoMfZj2N/</link>
      <description><![CDATA[২১ ও ২২ নভেম্বর দুইদিনে ৩১ ঘণ্টার ব্যবধানে চার দফা ভূমিকম্পের আতঙ্ক না কাটতেই ফের মৃদু মাত্রার এ ভূমিকম্পে কেঁপে উঠল ঢাকা।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:14:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdd843a0c76c085ade566b9a750b710e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>লভ্যাংশ দেবে না সমতা লেদার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/jMx3pwXrXf9EeyPx/</link>
      <description><![CDATA[সমতা লেদার কমপ্লেক্স লিমিটেড সর্বশেষ সমাপ্ত ২০২৪-২৫ হিসাব বছরে বিনিয়োগকারীদের লভ্যাংশ না দেয়ার ঘোষণা দিয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:13:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19e2ec9e8b1e170cc9a27bac0cfa623c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অপরাধীরা চিহ্নিত হলেও প্রমাণ পাচ্ছে না সিআইডি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/UYHYEoAdqHa8AF5k/</link>
      <description><![CDATA[মালয়েশিয়ায় জনশক্তি রফতানির সঙ্গে জড়িত ছিল ১০৩ জনের সিন্ডিকেট। এর মধ্যে সাবেক মন্ত্রী-এমপিও রয়েছেন। সবাই চিহ্নিত হলেও তাদের বিরুদ্ধে তথ্যপ্রমাণ নেই পুলিশের অপরাধ তদন্ত বিভাগের (সিআইডি) কাছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:13:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2008b93efff37f73cfed78d0b770dac</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নাসির উদ্দিন চৌধুরী সিএসইর পরিচালক পুনর্নির্বাচিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/cOlNMtKNMqNJENC8/</link>
      <description><![CDATA[চিটাগং স্টক এক্সচেঞ্জের (সিএসই) শেয়ারহোল্ডার পরিচালক হিসেবে পুনরায় নির্বাচিত হয়েছেন মোহাম্মদ নাসির উদ্দিন চৌধুরী।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:12:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f407a11692d30c54049db9739929d677</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নারীদের জন্য নিরাপদ অনলাইন পরিবেশ তৈরি করতে হবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/1Rwod15XMzDE7Hx5/</link>
      <description><![CDATA[পৃথিবীর প্রায় ৭০ শতাংশ মানুষ স্মার্টফোন ব্যবহার করে এবং সামাজিক মাধ্যম ব্যবহারকারীর সংখ্যা ছাড়িয়েছে ৫ দশমিক ৪ বিলিয়ন। বাংলাদেশেও সক্রিয় ব্যবহারকারীর সংখ্যা ছয় কোটিরও বেশি, যা নিরাপদ অনলাইন পরিবেশ নিশ্চিতের প্রয়োজনীয়তাকে আরো জোরালো করেছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:12:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf8998a1ceee527b09f58f23c931fa72</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দুদক সংশোধনসহ চার অধ্যাদেশের খসড়া অনুমোদন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/4Gy6UV3GEyRWTfjL/</link>
      <description><![CDATA[চারটি অধ্যাদেশের খসড়া অনুমোদন করেছে অন্তর্বর্তী সরকার। গতকাল ঢাকায় প্রধান উপদেষ্টার কার্যালয়ে উপদেষ্টা পরিষদের সাপ্তাহিক বৈঠকে খসড়াগুলোর নীতিগত ও চূড়ান্ত অনুমোদন দেয়া হয়।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:11:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6fcfbd44b2e80e498f883ced51de6412</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভূমিকম্পের পর ঝুঁকিপূর্ণ ভবন চিহ্নিতের উদ্যোগই নেয়নি রাজউক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/po7qxAx8L6p893HJ/</link>
      <description><![CDATA[শক্তিশালী ভূমিকম্পে ২১ নভেম্বর সকালে কেঁপে ওঠে দেশ। উৎপত্তিস্থল রাজধানীর খুব কাছে হওয়ায় মুহূর্তেই আতঙ্ক ছড়িয়ে পড়ে সাধারণ মানুষের মধ্যে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:10:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c457d10c46ecce69e8478005abfe5591</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গুগলের নতুন ‘অ্যালুমিনিয়াম ওএস’: অ্যান্ড্রয়েড আসছে ডেস্কটপে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/rI6fbCX0cOGlhb40/</link>
      <description><![CDATA[ডেস্কটপে অ্যান্ড্রয়েড আনতে চলেছে গুগল। বর্তমানে স্মার্টফোন, ট্যাবলেট, ঘড়ি, টিভি, গাড়ি ও এক্সআর হেডসেটে অ্যান্ড্রয়েড ব্যবহৃত হলেও প্রচলিত পিসিতে এর উপস্থিতি নেই।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:08:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22b15ebc775c0fb5658137358a8905c0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>টিএসএমসির তথ্য ফাঁসের অভিযোগকে ভিত্তিহীন বলল ইন্টেল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/uzHp5qdtoEMoErPU/</link>
      <description><![CDATA[টিএসএমসির সাবেক সিনিয়র ভাইস প্রেসিডেন্ট ও ইন্টেলের নির্বাহী লো ওয়েই-জেনের বিরুদ্ধে করা তথ্য ফাঁসের অভিযোগটি অস্বীকার করেছে ইন্টেল।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:08:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3712dd4800ef61c2534252d28c025914</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চ্যাটজিপিটি ব্যবহারে আত্মহননের অভিযোগ, ওপেনএআই দায় চাপাল ‘ভুল ব্যবহারের’ ওপর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/HH9fYkRiwuL5arYP/</link>
      <description><![CDATA[চ্যাটজিপিটির বিরুদ্ধে ১৬ বছর বয়সী কিশোর অ্যাডাম রেইনের আত্মহত্যায় সহায়তার মামলা করেছিল পরিবার।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:08:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b4c5f10ebe957f572d340505aa5a668</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কর্মীদের সব কাজে এআই ব্যবহারের নির্দেশ এনভিডিয়া প্রধানের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/XEGY4liRxxFCnrZd/</link>
      <description><![CDATA[এনভিডিয়ার প্রধান জেনসেন হুয়াং কর্মীদের সব ধরনের কাজে কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা (এআই) ব্যবহার বাড়ানোর নির্দেশ দিয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:08:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">23b573886babb5bf253fb9f1193ccafe</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অনলাইন প্রতারণার শীর্ষ ১১ কৌশল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/xREHgHQuOiZ3iWCD/</link>
      <description><![CDATA[২০২৫ সালে এসে অনলাইন স্ক্যাম বা প্রতারণা আরো জটিল ও প্রযুক্তিনির্ভর হয়ে উঠছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:08:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">758796c80d985663625fdf93bb8df3c4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>১৪ বছরে প্রথমবার স্যামসাংকে ছাড়িয়ে যাবে আইফোন বিক্রি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/zq8GOHjaRadwW5Gi/</link>
      <description><![CDATA[স্মার্টফোন বিক্রিতে ১৪ বছরে প্রথমবারের মতো স্যামসাংকে ছাড়িয়ে যাবে অ্যাপল।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:08:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">761dadaae11d8c7c95108feab91aeb00</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চ্যানেল আইয়ে টেলিফিল্ম মন পুরাণ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/nfdD5Mw67rscm7t2/</link>
      <description><![CDATA[একটা সময় টেলিফিল্ম বেশ জনপ্রিয় ছিল বাংলাদেশে। ওটিটির যাত্রার পর তা খানিক কমলেও আবেদন একেবারে ফুরায়নি।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:08:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d181ecee1e00aa7bfb6999d86d75af86</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দর্শকের চাপে ক্র্যাশ করেছিল নেটফ্লিক্স</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/E7al23pAadgVtlza/</link>
      <description><![CDATA[স্ট্রিমিং জায়ান্ট নেটফ্লিক্স। তাদের জনপ্রিয় সিরিজ স্ট্রেঞ্জার থিংস মুক্তি পায় বুধবার। সিরিজটিকে কেন্দ্র করে নেটফ্লিক্সের সাইটই ক্র্যাশ করে যায়।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:08:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b2f12471790a48a4906b3e3c0df151d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ধর্মেন্দ্রর স্মৃতি নিয়ে পথ চলবেন হেমা মালিনী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/CwInOR5gyRLohCnI/</link>
      <description><![CDATA[বলিউডের কিংবদন্তি অভিনেতা ধর্মেন্দ্রর মৃত্যুর চারদিন পেরিয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:08:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30eab85d4f2295008b0c6d06106b6f5c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রুনা লায়লার পছন্দের তিন গান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/xBfmvgmbUfH3XWnU/</link>
      <description><![CDATA[উপমহাদেশের সংগীতাঙ্গনের জীবন্ত কিংবদন্তি রুনা লায়লা। সুরের জাদুতে ছয় দশকেরও বেশি সময় ধরে শ্রোতাদের মুগ্ধ করে আসছেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:08:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">21f890816ec77fa944c8adbee406f5b9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সময় ও সমাজ বাস্তবতার আয়না দেলুপি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/bobKJFSUiLoXfYKN/</link>
      <description><![CDATA[বুকে খুলনা লেখা টিশার্ট। ঢাকার স্টার সিনেপ্লেক্স থেকে দেলুপি দেখে বের হলে প্রশ্ন জাগে—দেলুপি কেমন লাগল?]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:08:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60cfc1eea31334496f42b65d235a4850</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জীবনের পরিচালনায় স্ট্যান্ডআপ কমেডিয়ান মোশাররফ করিম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/S6fYFC3zrsqon6kO/</link>
      <description><![CDATA[মোশাররফ  করিমকে এবার দেখা যাবে আরেকটি নতুন চরিত্রে। অনেক কমেডি ঘরানার নাটক, সিনেমায় তিনি অভিনয় করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:08:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4dd8d63aa7306b99705144c1bf858b9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শেয়ার কিনবেন এসিআই চেয়ারম্যান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/1BwocwDwsoeIS7gT/</link>
      <description><![CDATA[অ্যাডভান্সড কেমিক্যাল ইন্ডাস্ট্রিজ (এসিআই) পিএলসির চেয়ারম্যান এম আনিস উদ দৌলা কোম্পানিটির ৩ লাখ ৬০ হাজার শেয়ার কেনার ঘোষণা দিয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:07:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">245ecde8122c47cf9be83e5f989821d5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হংকংয়ে বহুতল আবাসিক ভবনে আগুনে মৃত্যু বেড়ে ৮৩, নিখোঁজ অন্তত ৩০০</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/eOK09oPFlgbU5mhS/</link>
      <description><![CDATA[চীনের বিশেষ প্রশাসনিক অঞ্চল হংকংয়ের তাই পো এলাকার একটি বড় আবাসিক কমপ্লেক্সে ভয়াবহ অগ্নিকাণ্ডে মৃত্যু বেড়ে ৮৩ জনে দাঁড়িয়েছে। গতকাল স্থানীয় সময় রাত ৩টা (বাংলাদেশ সময় রাত ১টা) পর্যন্ত এ সংখ্যা পাওয়া যায়।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:04:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e71b517ae4640303d1177b011d42e2a7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পাবনায় বিএনপি জামায়াত সংঘর্ষ গোলাগুলি, আহত অর্ধশতাধিক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ZryUYt8M6c7OZmR1/</link>
      <description><![CDATA[পাবনার ঈশ্বরদীতে বিএনপি ও জামায়াতে ইসলামীর নেতাকর্মীদের মধ্যে দফায় দফায় সংঘর্ষের ঘটনা ঘটেছে। সংঘর্ষ চলাকালে গুলিবর্ষণ ও অগ্নিসংযোগের ঘটনাও ঘটে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:03:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80265c63c52f316d41bd654b3cf363be</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিসিইউতে নিবিড় পর্যবেক্ষণে খালেদা জিয়া</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/dhlu4qqbvEUG5KC2/</link>
      <description><![CDATA[বিএনপি চেয়ারপারসন খালেদা জিয়া রাজধানীর এভারকেয়ার হাসপাতালের ক্রিটিক্যাল কেয়ার ইউনিটে (সিসিইউ) নিবিড় পর্যবেক্ষণে আছেন। মেডিকেল বোর্ড ও বিশেষজ্ঞদের পরামর্শক্রমে তাকে সেখানে রাখা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:03:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b9fc20f20c95596396897569c87c763</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিকেন্দ্রীকরণ ছাড়া ঢাকায় নাগরিক পরিষেবা নিশ্চিত করা দুরূহ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/xpPY0shvw8wZ4UMq/</link>
      <description><![CDATA[ঢাকা এখন বিশ্বের দ্বিতীয় জনবহুল নগরী। বাংলাদেশের রাজধানীটি জনসংখ্যায় বিশ্বের সব শহরকে ছাড়িয়ে যাওয়ার কাছাকাছি পৌঁছলেও উল্টো চিত্র জীবনমানে। নাগরিক সেবা, পরিবেশ, স্বাস্থ্য ও নিরাপত্তা—সব সূচকেই তলানিতে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d398009e9bf9fecf0b4a7ee41d138e18</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিল্পায়নে যৌথ অর্থায়ন যেভাবে কাজ করতে পারে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/cnhZcCHy4OHaLQ0L/</link>
      <description><![CDATA[আধুনিক অর্থনীতিতে বৃহৎ আকারের প্রকল্প বাস্তবায়নের জন্য যৌথ অর্থায়ন বা সিন্ডিকেশন ফাইন্যান্সিং একটি অপরিহার্য অর্থায়ন কৌশল হিসেবে পরিগণিত।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 20:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e5833440be3f62c77be8c3c4d001703c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভোটার এলাকা স্থানান্তরের আবেদনে রেকর্ড, জমা পড়েছে ৭ লাখের বেশি আবেদন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/UM14TdR42NMurQd9/</link>
      <description><![CDATA[চলতি বছরের ১ জানুয়ারি থেকে ১০ নভেম্বর পর্যন্ত নির্বাচন কমিশনে (ইসি) ভোটার এলাকা পরিবর্তনের মোট আবেদন জমা হয়েছে ৭ লাখ ১ হাজার ৩৩৭টি, যা আগের যেকোনো বছরের তুলনায় বেশী। এর মধ্যে ৬ লাখ ৬৫ হাজার ৫০০ এর অধিক ভোটারের আবেদন এরইমধ্যে অনুমোদিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 17:15:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ca1bdf27827d598e1c02ddcc808ce7f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পাবনায় বিএনপি-জামায়াত সংঘর্ষ-গোলাগুলি, আহত অর্ধশতাধিক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/0gnEAq6Cbx4umUy3/</link>
      <description><![CDATA[বুধবার জামায়াতের ওয়ার্ড সভাপতি হাফেজ ইকবাল হোসেনসহ দুজনকে মারধর করে সাহাপুর ইউনিয়ন কৃষক দলের আহ্বায়ক মক্কেল মৃধার লোকজন। এর প্রতিবাদে বৃহস্পতিবার চরগড়গড়ি আলহাজ মোড়ে জেলা জামায়াতের আমির অধ্যাপক আবু তালেব মণ্ডলের নেতৃত্বে বিক্ষোভ সমাবেশ করেন নেতাকর্মীরা। পাশাপাশি নির্বাচনী প্রচারণায়ও চালানো হয়। সেখানে বিএনপির প্রার্থী হাবিবুর রহমান হাবিবের অনুসারীরা তাদের ওপর হামলা চালায়।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 17:13:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c57baab7fab711ded493a6030e1a938</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দাবি পূরণ না হলে কর্মবিরতিতে যাওয়ার ঘোষণা সরকারি মাধ্যমিকের শিক্ষকদের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/SZQBiQ3WCMzAcC7A/</link>
      <description><![CDATA[দাবিগুলো হলো, 'সহকারী শিক্ষক' পদটি ৯ম গ্রেডে বিসিএস (সাধারণ শিক্ষা) ক্যাডারভুক্ত করে দ্রুত 'মাধ্যমিক শিক্ষা অধিদপ্তর' এর গেজেট প্রকাশ, বিদ্যালয় ও পরিদর্শন শাখায় কর্মরত শিক্ষকদের বিভিন্ন শূন্যপদে নিয়োগ, পদোন্নতি ও পদায়ন, সুপ্রিম কোর্টের রায়ের আলোকে বকেয়া টাইমস্কেল ও সিলেকশন গ্রেডের মঞ্জুরি আদেশ তিন কর্মদিবসের মধ্যে প্রদান এবং ২০১৫ সালের আগের মতো সহকারী শিক্ষকদের দুই থেকে তিনটি ইনক্রিমেন্টসহ অগ্রিম বর্ধিত বেতন সুবিধা বহাল করে গেজেট প্রকাশ।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 17:06:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c8376cf450386175d9a5acc654a52f0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সাউথইস্ট ব্যাংকের ব্যবস্থাপনা পরিচালক ও প্রধান নির্বাহী কর্মকর্তা হলেন মো. খালিদ মাহমুদ খান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/HPPpFYvMTDC5J2E8/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 16:40:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f78ff324f74d9be98153dc55a93757f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্রাহ্মণবাড়িয়ায় গোলাগুলিতে আহত দুই</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/iszy3m9Nkg6iyOs1/</link>
      <description><![CDATA[ব্রাহ্মণবাড়িয়া সদর থানার ওসি (ভারপ্রাপ্ত কর্মকর্তা) মো. আজহারুল ইসলাম বলেন, আধিপাত্য বিস্তার নিয়ে এ ঘটনা ঘটেছে বলে জানতে পেরেছি। তবে ঘটনার নেপথ্যে কে বা কারা জড়িত সে বিষয়ে তদন্ত চলছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 16:25:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ecb4f3a6f81e6a079155ce78404ea8e0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিদ্যুৎ খাতে সহযোগিতা বাড়াতে বাংলাদেশ-নেপাল যৌথ স্টিয়ারিং কমিটির সভা অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/JJPt6bjPCJMiVT2V/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 16:18:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d04f211390cf3d06a638f6a6cc55e8ae</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাংনীতে পানিতে ডুবে এক শিশুর মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/EujjdbK96GWeamy6/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:52:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12b3d4cc033f75681e17e0994cac059d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হংকংয়ের ভয়াবহ আগুনে নিহত বেড়ে ৭৫, এখনো নিখোঁজ প্রায় ৩০০</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Sjlyc4rTAuSQp2f9/</link>
      <description><![CDATA[তাই পো জেলার ওয়াং ফুক কোর্ট কমপ্লেক্সে আটটি ব্লক বা টাওয়ারে প্রায় ২ হাজার ফ্ল্যাটে সাড়ে ৪ হাজারেরও বেশি মানুষ থাকতেন। কমপ্লেক্সটি এমন একটি শহরে অবস্থিত, যেখানে সাশ্রয়ী মূল্যের মাঝে আবাসনের তীব্র সংকট রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:34:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4224f72776883d74a67746a6e9aa50a7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পুলিশের ১৩৬ ইন্সপেক্টরকে বদলি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/2QUIOARm15ABZr8D/</link>
      <description><![CDATA[পরিদর্শক পদমর্যাদার ১৩৬ কর্মকর্তাকে ঢাকা, ময়মনসিংহ, বরিশাল, খুলনা, সিলেট, রংপুর, রাজশাহী, চট্টগ্রাম রেঞ্জ ও মেট্রোপলিটনে বদলি করা হয়েছে। তাদের আগামী ২৯ নভেম্বরের মধ্যে কর্মস্থলে যোগদানের কথা উল্লেখ করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:12:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">da3995b3e3e8042f36e7ffaaaadd41a2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মাদরাসায় বেঞ্চে বসা নিয়ে ঝগড়া, ৫ শিক্ষার্থীকে ছুরিকাঘাত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/9HQAfAggBMPJAAS9/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:06:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96f8845b8c0ba52fe9500837fdc18527</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফসলের ন্যায্য দাম না পেলে কৃষি অর্থনীতি টেকসই হবে না</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/u3515FD7Y5pWVV9D/</link>
      <description><![CDATA[খাত সংশ্লিষ্টরা বলেছেন, কৃষিখাতের উন্নয়নে সরকারকে আরো এগিয়ে আসতে হবে। এ ছাড়া কৃষির রূপান্তর টেকসই করতে উন্নত প্রযুক্তি ও কৃষকবান্ধব নীতি প্রণয়ন করতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 14:49:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4d0bc2b078145debf0b86c54bd3e7cb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সরকারি প্রতিষ্ঠান মানেই ‘‌সিস্টেম লস’, এটা আর শুনতে চাই না: শিল্প উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/2AuHuFbh5IPnzSjQ/</link>
      <description><![CDATA[শিল্প উপদেষ্টা ড. আদিলুর রহমান খান বলেছেন, সরকারি প্রতিষ্ঠান মানেই কিছু ‘‌সিস্টেম লস’, এটা আমরা আর শুনতে চাই না। দেশের মানুষ এ ধারণা গ্রহণ করবে না। প্রযুক্তি, উদ্ভাবন ও দক্ষ জনবলের সমন্বয়ে উৎপাদনশীলতা বাড়ানো হবে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 14:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8de0068ce52449de3670bb27a0eff14</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অন্তর্বর্তী সরকার ব্যবসায়ীদের পাশে নেই: বিসিআই সভাপতি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/cYlDlpDkm7KYM8mp/</link>
      <description><![CDATA[বিসিআই সভাপতি বলেন, জাতীয় রাজস্ব বোর্ডের সংস্কার জরুরি। রাজস্ব বোর্ড আগের চেয়ে খারাপ অবস্থায় আছে এবং ঠিকভাবে কাজ করতে পারছে না। এলডিসি উত্তরণের পর বিভিন্ন বাণিজ্য সুবিধা কমে গেলে রাজস্ব আদায় আরো কমার সম্ভাবনা রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:52:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">91ff47284bbc4583bcdc6bff753abb25</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সাউথইস্ট ইউনিভার্সিটি ও  ইউনিভার্সিটি অব উইন্ডসর প্রতিনিধিদলের বিশেষ বৈঠক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/Tp7uDNz87wjSB2Ic/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:46:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c89838b02af467c8f8990add383546e2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গর্ভধারণের আগে এমএমএস গ্রহণে জোরালো সুপারিশ বিশেষজ্ঞদের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Lmm3uh68L4fdu9A9/</link>
      <description><![CDATA[গর্ভধারণের আগে এমএমএস গ্রহণ করা নারীদের ক্ষেত্রে প্রাথমিক গর্ভপাতের হার প্রায় ৩০ শতাংশ কম দেখা গেছে। তিনি মনে করেন, যেখানে অনুপুষ্টি সাধারণ সমস্যা, সেখানে গর্ভধারণের আগের পুষ্টি সহায়তা জরুরি।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:43:40 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e89e770b8d0bc4df8d2b3c688ae9e689</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশে প্রথমবারের মতো আইএইউপি অর্ধবার্ষিক সম্মেলন আয়োজন করছে ড্যাফোডিল ইউনিভার্সিটি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/others/e91DpEuAIAGahQj3/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:28:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad81d994fbc061222e3f1cf05071a0be</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আগামী সপ্তাহে প্রবাসীদের ঠিকানায় ব্যালট পাঠানো শুরু করবে ইসি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/8ueVTyN9MoxBu8Ew/</link>
      <description><![CDATA[সালীম আহমাদ খান বলেন, আমরা স্ট্যান্ডার্ড ওয়েতে যে রেজিস্ট্রেশন প্রসেসটা করেছিলাম, সেটা আমরা ওপেন করে দিয়েছি। অর্থাৎ আগামী ১৮ ডিসেম্বর পর্যন্ত বিশ্বের যেকোনো জায়গা থেকে নির্ধারিত পদ্ধতিতে প্রবাসী বাংলাদেশী, যাদের এনআইডি কার্ড রয়েছে, তারা নিবন্ধন করে পোস্টাল অ্যাপের মাধ্যমে ভোট দিতে পারবেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:01:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73557f173fc5536d18bc8e1e560e5a34</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সেন্ট মার্টিন থেকে দুটি ট্রলারসহ ১২ জেলেকে নিয়ে গেছে আরাকান আর্মি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/mK4IikKK6A2P2bQo/</link>
      <description><![CDATA[বিজিবি বলছে, দশ মাসে বাংলাদেশ-মিয়ানমার সীমান্তবর্তী নাফ নদ ও এর আশপাশের এলাকা থেকে অন্তত ৩৫০ জেলেকে অপহরণ করে নিয়ে গেছে আরাকান আর্মি। বিজিবির সহায়তায় কয়েক দফায় এদের মধ্যে প্রায় ২০০ জনকে ফেরত আনা হয়। এখনো ১৫০ জেলে আরাকান আর্মির হাতে রয়েছে। এর ফলে অনেক জেলে সাগরে মাছ শিকারে যেতে ভয় পাচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:24:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">03f280558fecb6dadecbb23327b72142</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গিনি-বিসাউয়ে নির্বাচনের তিনদিনের মাথায় সেনাবাহিনীর ক্ষমতা দখল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/kNFLtX0EK7eZuiz2/</link>
      <description><![CDATA[জাতীয় নির্বাচনের তিনদিনের মাথায় গিনি-বিসাউর নিয়ন্ত্রণ হাতে তুলে নিয়েছে দেশটির সেনাবাহিনী। নির্বাচন-পরবর্তী রাজনৈতিক বিশৃঙ্খলাকে এ ক্ষমতা দখলের কারণ হিসেবে দেখাচ্ছে তারা। নির্বাচনে প্রেসিডেন্ট পদে প্রধান দুই প্রতিদ্বন্দ্বীর দুজনই নিজেদের বিজয়ী বলে ঘোষণা করলে দেশটির রাজনীতিতে বিশৃঙ্খলা তৈরি হয়।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:20:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7aabce0bf9fcb1e0d6b27288b95e0e55</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ট্রাফিক আইন লঙ্ঘনে ডিএমপির ১,৫৫৫ মামলা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/H0F12g5KMxyWj1Lp/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:54:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7b568b5f25ccacb96699ec598849082</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দুদক কর্মকর্তাদের নিয়মিত সম্পদের হিসাব দিতে হবে: প্রেস সচিব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/rLxy7iw9kSTeI4Zu/</link>
      <description><![CDATA[দুদক অধ্যাদেশ ছাড়াও উপদেষ্টা পরিষদ আরো তিনটি অধ্যাদেশের অনুমোদন দিয়েছে। সেগুলো হলো, জাতীয় মানবাধিকার অধ্যাদেশ ২০২৫-এর সংশোধনী অধ্যাদেশ, মানব পাচার প্রতিরোধ ও অভিবাসন অধ্যাদেশ, এবং রাজউক আইন ২০২৫-এর অনুমোদন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:53:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2805f47977b911a20f04711a33b534f5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চার অধ্যাদেশের খসড়া অনুমোদন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/UlAkjI1Cb4U1EZEu/</link>
      <description><![CDATA[অনুমোদিত চারটি অধ্যাদেশ হলো- দুর্নীতি দমন কমিশন (সংশোধন) অধ্যাদেশ ২০২৫, মানবপাচার ও অভিবাসী চোরাচালান প্রতিরোধ ও দমন অধ্যাদেশ ২০২৫, রাজধানী উন্নয়ন কর্তৃপক্ষ (রাজউক) অধ্যাদেশ ২০২৫ এবং জাতীয় মানবাধিকার কমিশন অধ্যাদেশ, ২০২৫।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:51:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f8b3a37f7395f8eed080adf080702ad</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বোলিংয়ে এসেই স্টার্লিংকে ফেরালেন তানজিম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/SQSOovUJ2r2Dacp1/</link>
      <description><![CDATA[চট্টগ্রামের শহীদ ফ্লাইট লেফট্যানেন্ট মতিউর রহমান স্টেডিয়ামে টস জিতে আগে ফিল্ডিং করার সিদ্ধান্ত নিয়েছেন বাংলাদেশ অধিনায়ক লিটন দাস।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:45:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ade6cca6784c0bd3947f9d122848d85</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দক্ষিণ এশীয় পরিবেশ সংকট মোকাবেলায় আঞ্চলিক ঐক্যের আহ্বান পরিবেশ উপদেষ্টার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/xCFheFzkbJx7A3J0/</link>
      <description><![CDATA[উপদেষ্টা রিজওয়ানা হাসান বাংলাদেশ ও এসএসিইপির মধ্যে জলবায়ু অভিযোজন, বায়ুগুণমান ব্যবস্থাপনা এবং জীববৈচিত্র্য সংরক্ষণে আরো গভীর যৌথ কর্মসূচি চালুর আহ্বান জানান। তিনি বলেন, রাজনৈতিক বা অর্থনৈতিক পরিবর্তনের সময়েও পরিবেশকে নীতি অগ্রাধিকারের কেন্দ্রবিন্দুতে রাখতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:44:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65d69bf447bbb4cfc6f23d6a85ea31c3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডেঙ্গুতে ২৪ ঘণ্টায় আরো ৭ জনের মৃত্যু, হাসপাতালে ভর্তি ৫৬৭</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/jNJK2hPSGT91BhyE/</link>
      <description><![CDATA[বৃহস্পতিবার স্বাস্থ্য অধিদপ্তরের হেলথ ইমার্জেন্সি অপারেশন সেন্টার ও কন্ট্রোলরুম থেকে পাঠানো ডেঙ্গু বিষয়ক এক সংবাদ বিজ্ঞপ্তিতে এসব তথ্য জানানো হয়।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:24:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08694d0fd43019866fac742aa888384a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিরামিক শিল্প কমপ্লায়েন্ট হলে কর কমানোর চেষ্টা করবে সরকার: বাণিজ্য উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/7vk1hO9xsw34nfrS/</link>
      <description><![CDATA[বাণিজ্য উপদেষ্টা বলেন, সিরামিক খাতে কর, সম্পূরক শুল্ক ও মূল্য সংযোজন কর বেশি, তা সঠিক। কিন্তু দেশে কতটি শিল্প নিয়ম মেনে চলার উদাহরণ দেখাতে পারে, সেটাও বিবেচনা করা প্রয়োজন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:23:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a778cfbe20a68a7776e6472b61de07d2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিএনপি ধর্মকে ব্যবহার করে রাজনীতি করে না: শহীদ উদ্দীন চৌধুরী এ্যানি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/eMBe5b7bwndlbfZp/</link>
      <description><![CDATA[এ্যানি বলেন, ধর্ম মানুষের ব্যক্তিগত বিশ্বাসের বিষয়। বেহেশত বা পরকাল সম্পর্কে রাজনৈতিকভাবে বিভ্রান্তিকর প্রচারণা গ্রহণযোগ্য নয়। কোনো দল মানুষের পরকালের নিশ্চয়তা দিতে পারে না; প্রত্যেকের নিজস্ব আমল, আচরণ ও নৈতিকতার মাধ্যমেই আল্লাহর সন্তুষ্টি অর্জন সম্ভব।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 11:09:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db5b19bc36d78d5ca7485d267e940d90</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজধানীতে ফের ভূমিকম্প অনুভূত, উৎপত্তিস্থল নরসিংদী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/g1DFfStlTAXUfG6A/</link>
      <description><![CDATA[ইউরোপীয়-ভূমধ্যসাগরীয় ভূমিকম্প কেন্দ্র (ইএমএসসি) জানিয়েছে, রিখটার স্কেলে এ ভূমিকম্পের মাত্রা ছিল ৩ দশমিক ৬। এর উৎপত্তিস্থল ঢাকা থেকে ৩১ কিলোমিটার উত্তর-পূর্বে এবং গভীরতা ১০ কিলোমিটার।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:26:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">453d39291a0dc5a52468022e1a128d2f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ন্যাশনাল গার্ড সদস্যের ওপর হামলার পর আফগানদের অভিবাসন স্থগিত করল যুক্তরাষ্ট্র</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/es8y3yDGUqwnEXaN/</link>
      <description><![CDATA[ন্যাশনাল গার্ড সদস্যদের ওপর  এ হামলাকে 'সন্ত্রাসী হামলা' বলে উল্লেখ করেছেন প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্প। তিনি বলেন, যারা এখানে থাকার যোগ্য নয়, তাদের দেশ থেকে সরিয়ে দেয়া হবে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:19:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22350e9f0872dab02080ee98073093c6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আর্মি আইবিএতে আইটি ক্লাবের আনুষ্ঠানিক যাত্রা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/others/cVBMvGZPmuiBiI68/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:06:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b7e9b6007a2f164b15c3d1ccb7278058</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজশাহীতে আওয়ামী লীগ কর্মীসহ গ্রেফতার ২২</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/yuTR6mthe6QvkUlv/</link>
      <description><![CDATA[ওয়ারেন্টভুক্ত আসামি ৯ জন, মাদক মামলার ১ জন এবং অন্যান্য মামলার আসামি ১১ জন। গ্রেফতারদের বিরুদ্ধে আইনগত ব্যবস্থা গ্রহণ করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 09:36:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58d6e67c59d2e203c6ff35448ee02d9f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হংকংয়ের মৃতের সংখ্যা বেড়ে ৫৫, নিখোঁজ ২৭০ জনের বেশি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/sxhpLwurxhuIPShn/</link>
      <description><![CDATA[আবাসন কমপ্লেক্সটির আটটি টাওয়ার ব্লকের মধ্যে সাতটিতেই আগুন ছড়িয়ে পড়েছিল। কর্মকর্তারা জানিয়েছেন, চারটি ব্লকের আগুন বর্তমানে নিয়ন্ত্রণে আনা হয়েছে এবং সন্ধ্যার মধ্যে বাকি ব্লকগুলোর আগুনও সম্পূর্ণরূপে নিভিয়ে ফেলার আশা করা হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 09:18:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6e9232c9d3069887ac395a8e7c215662</guid>
    </item>
    <item>
      <title>১ ডিসেম্বর চ্যানেল আই ব্যান্ড ফেস্ট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/klbJzMS8aPj102Zd/</link>
      <description><![CDATA[১২ তম এই ব্যান্ড ফেস্ট মাতাবে ১২ টি দল। ব্যান্ডদলগুলো হচ্ছে উচ্চারণ, পার্থিব, শিরোনামহীন, ডিফারেন্ট টাচ, অবসকিউর, নোভা, নির্ঝর, মেহরীন, সিম্ফনি, ফিডব্যাক, স্টারকিং ও তরুণ]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:58:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">441d17fd21667d2e7969a43f7c99c6e3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অপতথ্য পর্যবেক্ষণে বিশেষ সাইবার সেল, মাঠে ত্রিস্তরীয় নিরাপত্তা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/oV59ijRAiIScJX0G/</link>
      <description><![CDATA[স্থায়ী (স্ট্যাটিক) মোতায়েন অর্থাৎ, কেন্দ্রভিত্তিক কিছু নিরাপত্তাকর্মী থাকবেন। মোবাইল ইউনিট— তারা ঘুরে ঘুরে নজরদারি করবে। একটি মোবাইল ইউনিট কতগুলো কেন্দ্র দেখবে তা এখনো সংশ্লিষ্ট বাহিনী ঠিক করেনি। কেন্দ্রীয় রিজার্ভ—এটি প্রধান রিজার্ভ শক্তি হিসেবে প্রস্তুত থাকবে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:49:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fddb74fdb2978c251fa38eaf9474d7c1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>খাদ্যে স্বয়ংসম্পূর্ণতা অর্জনে কাজ করছে সরকার: মৎস্য ও প্রাণিসম্পদ উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/tHwH6inbiDNOrEb4/</link>
      <description><![CDATA[উপদেষ্টা বলেন, বিদেশী প্রাণিজ সম্পদ আমদানির ঝুঁকি এড়াতে দেশীয় উৎপাদন বাড়াতে চায় সরকার। এতে দেশের চাহিদা পূরণের পাশাপাশি রফতানির বাজারও তৈরি করা যাবে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:33:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df669134687ea7d663e8d1944fb772c9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মধ্যপ্রাচ্যের ৭ দেশে পোস্টাল ব্যালট নিবন্ধন সাময়িক স্থগিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/PYZFS2cWrPrrB84P/</link>
      <description><![CDATA[এ সিদ্ধান্ত বাহরাইন, কুয়েত, মালয়েশিয়া, ওমান, কাতার, সৌদি আরব এবং সংযুক্ত আরব আমিরাতে বসবাসরত প্রবাসীদের জন্য কার্যকর হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:29:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d4d206ecdcfaf8be1fb18b5e3db12dc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নেটফ্লিক্স ডাউন করে দিল স্ট্রেঞ্জার থিংস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/8NYC8HFCbbRTDiHs/</link>
      <description><![CDATA[ডাউনডিটেক্টর জানিয়েছে, এই অবস্থা নিয়ে প্রায় ১০ হাজার রিপোর্ট জমা হয়েছে। মূলত দর্শক অ্যাপ ও সাইটে গিয়ে ভিডিও চালাতে পারেননি। ভিডিও লোড হচ্ছিল না। ৫১ শতাংশ দর্শক বলেছেন ভিডিও লোড হয়নি। বাকি ৪৯ শতাংশের অভিযোগ তারা সংযোগ পাননি।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:28:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5da7d76e983744397f64e7129681391f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিসিইউতে নিবিড় পর্যবেক্ষণে খালেদা জিয়া</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/x5haCUtR2Hw16rt0/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:03:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85ea125c9aa62eff9dad16987bf0c76a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডিনামাইটের উদ্ভাবক আলফ্রেড নোবেলের উইলের মাধ্যমে প্রতিষ্ঠিত হয় নোবেল পুরস্কার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/6XlJpu1uyfJMm3Mr/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 07:36:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7af4091c8afa3426df1c212b82d6772c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্লট বরাদ্দে দুর্নীতির মামলায় জয় ও পুতুলের ৫ বছর করে কারাদণ্ড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/PGlNpvXqZ0BmHJ2C/</link>
      <description><![CDATA[দ্বিতীয় মামলায় সজীব ওয়াজেদ জয়ের ৫ বছরের সশ্রম কারাদণ্ড, পাশাপাশি ১ লাখ টাকা অর্থদণ্ড দেয়া হয়েছে। তৃতীয় মামলাটিতে সায়মা ওয়াজেদ পুতুলকে ৫ বছর সশ্রম কারাদণ্ড দিয়েছেন আদালত।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:45:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc09bc669d5dc206cfb1442216a942d6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইন্দোনেশিয়ার সুমাত্রা উপকূলে ৬.৬ মাত্রার ভূমিকম্প</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Kno5vdRcSfpRJFBx/</link>
      <description><![CDATA[ভূমিকম্পটির উৎপত্তিস্থল ছিল ভূপৃষ্ঠের ২৫ দশমিক ৪ কিলোমিটার (১৫ দশমিক ৭ মাইল) গভীরে। স্থানটি সিমেলু দ্বীপের পূর্ব উপকূলে অবস্থিত সিনাবাং শহর থেকে প্রায় ৪৫ কিলোমিটার (২৭ দশমিক ৯ মাইল) উত্তর-পশ্চিম দিকে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:31:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5c761ff4552071f1a367c224b124d53</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্লট বরাদ্দে জালিয়াতির তিন মামলায় শেখ হাসিনার ২১ বছরের কারাদণ্ড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/SH43YfqdLOZNFcm1/</link>
      <description><![CDATA[বিচারক বলেন, তিন মামলায় ৭ বছর করে ২১ বছর কারাদণ্ড দেয়া হলো। একটা মামলার সাজা শেষ হওয়ার পর আরেকটি মামলার সাজা শুরু হবে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:22:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32d05e823fe1e268e2dc986801a6320e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফের সংকটে ‘মিস ইউনিভার্স’: মালিকদের বিরুদ্ধে জালিয়াতি ও মানব পাচারের অভিযোগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Js3EY3UaDSqpc4Cp/</link>
      <description><![CDATA[জে কে এন গ্লোবালের একজন বিনিয়োগকারীর সঙ্গে ৩০ মিলিয়ন বাট বা ৯ লাখ ৩০ হাজার ডলারের আইনি বিরোধের শুনানিতে এই সপ্তাহে ব্যাংককের আদালতে হাজির হতে ব্যর্থ হওয়ায় জাকরাজুতাতিপের বিরুদ্ধে গ্রেফতারি পরোয়ানা জারি করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 06:11:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64ce021d8e23587a8132400ea38ecf38</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্লট বরাদ্দে জালিয়াতি: হাসিনা, জয় ও পুতুলের মামলার রায় আজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/niosovWgT5FRTpdb/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 05:42:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b5cee3d6c0370467fc6659931e3915c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নগদে ফিরে আসলে বা নতুন অ্যাকাউন্ট খুললে, ক্যাশব্যাকসহ সারপ্রাইজ গিফট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/xSRNxq7eWoSU7HDj/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 05:06:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd5f1b571dcbd514c6bfb0410c91fecc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আর্সেনালের কাছে বায়ার্নের আত্মসমর্পণ, শীর্ষে আর্তেতার দল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/NlC3dmyIwgyz3bmd/</link>
      <description><![CDATA[দুই বছর আগে চ্যাম্পিয়নস লিগের কোয়ার্টার ফাইনালে এই বায়ার্নের কাছেই হেরেছিল আর্সেনাল। কিন্তু এবারের লড়াইয়ে গানাররা দেখালো, এবার বহুদূর যাওয়ার তাদের পক্ষে সম্ভব। সব প্রতিযোগিতা মিলিয়ে টানা ১৫ ম্যাচ অপরাজিত থাকার ধারা বজায় রাখলো তারা।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 04:47:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">88587c7cb298e8260bd07868c71121e9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দালালের প্রলোভনে ভারতে গিয়ে আটক চার যুবতী, পতাকা বৈঠকের মাধ্যমে ফেরত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/LvH1bb8hdzderLsA/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 04:28:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d38ebc71f35926ed8a6d84153987e5f5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>১৮ ঘণ্টা ধরে পুড়ছে হংকংয়ের আবাসিক ভবন, নিহত অন্তত ৪৪, নিখোঁজ ২৭৯</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/aa1NeyVqKG7OctF7/</link>
      <description><![CDATA[ওয়াং ফুক কোর্ট নামে পরিচিত এই সরকারি আবাসন ব্লকে আগুন লাগার পর থেকেই চলছে দমকলের তৎপরতা। ৮০০–এর বেশি অগ্নিনির্বাপক কর্মী টানা ১৮ ঘণ্টারও বেশি সময় ধরে আগুন নিয়ন্ত্রণে আনতে লড়ছেন। কর্তৃপক্ষ আগুনটিকে লেভেল ফাইভ হিসেবে শ্রেণিবদ্ধ করেছে—যা হংকংয়ের সর্বোচ্চ ও সবচেয়ে ভয়াবহ অগ্নিকাণ্ডের সতর্কতা।]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 03:45:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0ad2f2fc200df3c9c87ae98edc570ada</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চার গোলের এমবাপে-শো, তবুও ধুঁকতে ধুঁকতে জিতল রিয়াল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/bcj9NJFsCtLqQwPw/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2025 03:14:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b54948ef96539b274f8de9d359930917</guid>
    </item>
    <item>
      <title>করভিত্তি বৃদ্ধিতে ব্যবসা-ব্যক্তিগত আর্থিক লেনদেন ডিজিটাল ও নথিভুক্ত করতে হবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/ZFQ8ObrRIJQfhi8v/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশের কর ব্যবস্থায় এমন এক বৈপরীত্য বহুদিন ধরে চলে আসছে। যেখানে সৎ করদাতা হয়রানির শিকার হন, আর অসৎ করদাতা সুবিধা নিয়ে পার পেয়ে যান। এর মূল কারণ আমাদের কর প্রশাসনের দীর্ঘদিনের কাঠামোগত দুর্বলতা।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 22:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0daaebcc288fcc4b497b15dbc6aa8350</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আট দফা দাবিতে বরিশালে নার্সদের ধর্মঘট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/g3ofGpBu7xEgxsps/</link>
      <description><![CDATA[জাতীয় নার্সিং কমিশন গঠনসহ আট দফা দাবিতে বরিশালে অবস্থান ধর্মঘট পালন করেছে বাংলাদেশ নার্সেস অ্যাসোসিয়েশন (বিএনএ)।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 21:21:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dbc0dfec2adaa754e2578d70e6003866</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কচুরিপানা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/j2eiKr6gkBy0chfA/</link>
      <description><![CDATA[কচুরিপানা ভাসমান বহুবর্ষজীবী জলজ উদ্ভিদ। আগাছা হিসেবে পরিচিত উদ্ভিদটি নদী, পুকুর ও খাল-বিলে দেখা যায়।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 21:20:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40220237f8a1f31ccc51e19f1f56f82e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিক্ষোভ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/59jjzJrSMguxK3vh/</link>
      <description><![CDATA[বরিশালে নির্দিষ্ট কিছু সড়কে ব্যাটারিচালিত রিকশা চলাচল বন্ধের দাবিতে বিক্ষোভ মিছিল করেছেন প্যাডেলচালিত রিকশা শ্রমিকরা।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 21:19:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6cf4d8afc56411b0259b2a7fafce375b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অস্ত্রসহ গ্রেফতার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/sQNwPcklwWbEMZcs/</link>
      <description><![CDATA[কুমিল্লার নাঙ্গলকোটে অস্ত্রসহ যুবদল ও ছাত্রদলের দুই নেতাকে গ্রেফতার করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 21:18:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">676ceca618effada470650682f23abff</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্বর্ণালংকার লুট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/0c9T070apePhOBw8/</link>
      <description><![CDATA[ফেনী সদর উপজেলার একটি বাড়ি থেকে অন্তত ২০ ভরি স্বর্ণালংকারসহ ৫০ লাখ টাকার মালামাল লুট হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 21:17:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">293ce1b724e07407f0ee7ae33781e7d7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কর্মশালা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/sArVAKFiu0lxYH6x/</link>
      <description><![CDATA[পরিবেশসম্মত ও নিরাপদ খাদ্য উৎপাদনে চুয়াডাঙ্গায় কর্মশালা অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 21:16:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">01739175dda4ad89a9193ccc38fd3b7b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মানববন্ধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/VrWCCybqqsMmSl8Y/</link>
      <description><![CDATA[নারীর প্রতি সহিংসতার প্রতিবাদে ঝিনাইদহে মানববন্ধন হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 21:15:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c23336df76875b2380490d07cdd8c07</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ট্রাকে অগ্নিসংযোগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/nqxoiz5J7YcEkZ7B/</link>
      <description><![CDATA[রাজবাড়ীর গোয়ালন্দে মোটরসাইকেলকে চাপা দেয়া ডাম্প ট্রাকে অগ্নিসংযোগ করেছে বিক্ষুব্ধ জনতা।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 21:14:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8dd5ca33822c652ca9dc387150df3875</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জলবায়ু পরিবর্তনে বাস্তুচ্যুত জনগোষ্ঠী সামাজিক সুরক্ষার বাইরে থেকে যাচ্ছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/6bZqCh2rVux3p3K3/</link>
      <description><![CDATA[সাতক্ষীরায় জলবায়ু পরিবর্তন এবং অভ্যন্তরীণ অভিবাসীদের সামাজিক সুরক্ষা ব্যবস্থা একীভূত করার লক্ষ্যে মিডিয়া অ্যাডভোকেসি সভা অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 21:13:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0429ea77adcdf3c09cc1c7cecf3e8cdf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মিরসরাইয়ে এক মাসে শিশুর ঠাণ্ডাজনিত রোগে আক্রান্তের হার বেড়েছে ১০ গুণ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/6ybCwDYym5iCOlXi/</link>
      <description><![CDATA[ধীরে ধীরে প্রকৃতিতে শীতের মাত্রা বাড়ছে। তবে দিনের সঙ্গে রাতের তাপমাত্রার বেশ তারতম্য রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 21:12:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bbdf128ad831ebb3d6517d197b6f788b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পরিবেশবান্ধব ই-কার চালু হলো রাজশাহী বিশ্ববিদ্যালয়ে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/iUdAEHWilP0PH5C2/</link>
      <description><![CDATA[রাজশাহী বিশ্ববিদ্যালয় (রাবি) অ্যালামনাই অ্যাসোসিয়েশনের (রুয়া) উদ্যোগে ক্যাম্পাসে চালু হয়েছে পরিবেশবান্ধব ই-কার।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 21:10:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7e340738cff1e3f79e999cf8b1e86e2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সড়ক দুর্ঘটনায় প্রাণ গেল তিনজনের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/HR1IO9ZFGvudNdcO/</link>
      <description><![CDATA[দেশের কয়েকটি স্থানে সড়ক দুর্ঘটনায় তিনজন নিহত হয়েছেন। আহত হয়েছেন আরো কয়েকজন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 21:08:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fffe3afb0cf99425d85e1de97a2436af</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বান্দরবানে সড়ক ঘেঁষে নির্মাণ হচ্ছে স্থাপনা, বাড়ছে দুর্ঘটনার ঝুঁকি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Eg88njdgT4A0UWjG/</link>
      <description><![CDATA[সড়ক ও জনপথ (সওজ) বিভাগ বান্দরবান কার্যালয়ের অধিগ্রহণ করা বিভিন্ন সড়কের জমি দখলের অভিযোগ দীর্ঘদিনের।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 21:05:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79311db1a69ce58b887b1caa6880770c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডিজিটাল প্লাটফর্মের মাধ্যমে তালিকাভুক্ত কোম্পানিগুলো জমা দিতে পারবে সব তথ্য</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/872YuXuIH04fNE4f/</link>
      <description><![CDATA[নিয়ন্ত্রক সংস্থা বাংলাদেশ সিকিউরিটিজ অ্যান্ড এক্সচেঞ্জ কমিশনের (বিএসইসি) নির্দেশনা ও তত্ত্বাবধানে স্মার্ট সাবমিশন সিস্টেমে (এসএসএস) রেগুলেটরি সাবমিশন মডিউল ও সিএসই অনবোর্ডিং উদ্বোধন করেছে ঢাকা স্টক এক্সচেঞ্জ (ডিএসই)।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 21:04:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68a068bc20a9a471fd4eb48e2dc7a536</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশের প্রথম বিদ্যুচ্চালিত ট্রেন লাইনে খরচ পড়বে ৪ হাজার কোটি টাকা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/dG1zCKczdwMiA8ff/</link>
      <description><![CDATA[উত্তরা-মতিঝিল মেট্রোরেল (এমআরটি লাইন-৬) চালুর মধ্য দিয়ে ২০২২ সালেই বিদ্যুচ্চালিত রেলের যুগে প্রবেশ করে বাংলাদেশ। এবার মূল রেলপথেও ইলেকট্রিক ট্রেন চালুর উদ্যোগ নিয়েছে বাংলাদেশ রেলওয়ে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 21:04:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">62d99b3b012111bf477cda84d989eca8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাংলাদেশের খেলাপি ঋণের হার বিশ্বে এখন সর্বোচ্চ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/31PaO0gDGPxtsFtB/</link>
      <description><![CDATA[ইউরোপের দ্বিতীয় বৃহত্তম দেশ ইউক্রেনে পুরোদস্তুর যুদ্ধ চলছে প্রায় চার বছর ধরে। ২০২২ সালের ফেব্রুয়ারিতে দেশটিতে সর্বাত্মক হামলা করে রাশিয়া। তবে যুদ্ধবিধ্বস্ত দেশটির ব্যাংক খাতের অবস্থাও এতটা নাজুক হয়নি, যতটা হয়েছে বাংলাদেশের ব্যাংক খাত।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 21:04:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bcd801bd4375c82bcaa4fdb93b9a9d71</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ছাড়পত্র পেল আনন্দ এল রাইয়ের সিনেমা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/wuQsSHE7Vf6bo3wv/</link>
      <description><![CDATA[আনন্দ এল রাই পরিচালিত সিনেমা তেরে ইশক মে। অভিনয় করেছেন ধানুশ ও কৃতি শ্যানন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 21:01:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">34ed5d2ba3ed33da32f5a6f4478eb5d3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নারী শিল্পীদের পাশে দাঁড়াতে জেফারের আহ্বান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/KqFtm0oDTMKkqmqP/</link>
      <description><![CDATA[ছোটবেলা থেকে সংগীতের সঙ্গ পথচলা শুরু জেফার রহমানের। পরে যোগ দেন অভিনয়েও।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:59:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2c85330f6de82af0de8542abf4162ca</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভালো গল্প ও চরিত্রে মনোযোগী তটিনী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/NLYamBPiqkoZX9dS/</link>
      <description><![CDATA[ছোট পর্দার নিয়মিত ও পরিচিত মুখ তানজিম সাইয়ারা তটিনী।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:56:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1288075c870a65cc344b971b835556f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওয়েনেসডের তৃতীয় সিজনে এভা গ্রিন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/AzUZDlopbHqsxCkR/</link>
      <description><![CDATA[নেটফ্লিক্সের অন্যতম জনপ্রিয় সিরিজ ওয়েনেসডে। এতে অভিনয় করেছেন জেনা ওর্তেগা।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:54:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4508ed3acb9bf5cb37b96338223fbe54</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভক্তদের ভালোবাসাই অনীতের রসদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/CJ1phHITbMLQFbUo/</link>
      <description><![CDATA[রাতারাতিই তারকা বনে গেছেন অনীত পদ্দা। তিনি এখন ভারতীয় সিনেমা, বিশেষত বলিউডের পরিচিত ও আলোচিত অভিনেত্রী।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:52:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">482fbf2a31af796bebf4237c48373531</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পারিবারিক ভিন্নধর্মী গল্পে হিমি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/4ksntyos4925t82g/</link>
      <description><![CDATA[ছোট পর্দার প্রিয় মুখ জান্নাতুল সুমাইয়া হিমি। এরই মধ্যে নিজের জায়গাটা খুব দৃঢ়ভাবে তৈরি করেছেন এ অভিনেত্রী।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:48:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cad7aefd3257c60ab921e7ddad085eb2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কালো বিড়ালকে নতুন দৃষ্টিতে দেখা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/XLkPhGxCyrBotpD8/</link>
      <description><![CDATA[লাটভিয়ার নির্মাতা গিন্টস জিলবালোডিস। তার নির্মিত অ্যানিমেশন ‘ফ্লো’। সিনেমাটি ২০২৪ সালের ২২ মে কান চলচ্চিত্র উৎসবে প্রিমিয়ার হয়।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:38:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5303376550cce206be7759a6d99105fe</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওয়ানপ্লাস ১৫আর আসছে আগামী মাসে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/ttNfxqWAy41hb3IC/</link>
      <description><![CDATA[দীর্ঘ প্রত্যাশিত ওয়ানপ্লাস ১৫আর ফোনটি উন্মোচন হচ্ছে আগামী মাসে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:30:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">968a93e9a48dd36ee3f0ead2e5e4b78f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এআইয়ের ব্যবহার বাড়াতে ৬ হাজার কর্মী ছাঁটাই করবে এইচপি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/DSLRrmhOxtRlTz7F/</link>
      <description><![CDATA[২০২৮ সালের মধ্যে বিশ্বজুড়ে চার-ছয় হাজার কর্মী ছাঁটাই করবে প্রযুক্তিপ্রতিষ্ঠান এইচপি।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:28:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98abf83469f61e09cd31757907b809aa</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তথ্য ফাঁসের অভিযোগে সাবেক কর্মকর্তার বিরুদ্ধে মামলা টিএসএমসির</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/s3mJZgllWIQMEjaP/</link>
      <description><![CDATA[তথ্য ফাঁসের অভিযোগে সাবেক সিনিয়র ভাইস প্রেসিডেন্ট লো ওয়েই-জেনের বিরুদ্ধে মামলা করেছে তাইওয়ানের চিপ নির্মাতা কোম্পানি টিএসএমসি।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:22:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">09845642e4e0d36009321be5e6dd1c96</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যে ৫ সেকেন্ড হ্যান্ড গ্যাজেটেও মিলতে পারে নতুনের মতো কার্যক্ষমতা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/d0z9UAyDV2J3o0Fj/</link>
      <description><![CDATA[প্রযুক্তি ক্রমাগত বিকশিত হওয়ার সঙ্গে সঙ্গে অনেক ব্যবহারকারী এখন সেকেন্ড-হ্যান্ড গ্যাজেট কিনে অর্থ সাশ্রয় করছেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:19:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce785d728250a7ebdc01fb3b64ee2281</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সহিংসতার কারণে অনলাইনে উপস্থিতি কমিয়েছে ৪২ শতাংশ নারী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/9E7bztKdrXgJ0aVz/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশে অনলাইন সহিংসতার প্রভাবে ৪২ শতাংশ নারী নিজেদের ডিজিটাল উপস্থিতি কমাতে বাধ্য হয়েছেন। অ্যাকশনএইড বাংলাদেশের সর্বশেষ গবেষণায় এমন তথ্য উঠে এসেছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:16:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30c160750d004f5cc2799e889a388867</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রাণিসম্পদ খাতের চ্যালেঞ্জ মোকাবেলায় নিতে হবে সমন্বিত উদ্যোগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/uy0b9piSi87pjq2D/</link>
      <description><![CDATA[প্রাণিসম্পদ খাতের চ্যালেঞ্জ মোকাবেলায় সমন্বিত উদ্যোগ গ্রহণ করতে হবে জানিয়ে প্রধান উপদেষ্টা ড. মুহাম্মদ ইউনূস বলেছেন, ‘উৎপাদন থেকে বিপণন—সব প্রক্রিয়ায় প্রাণিসম্পদ খাতের নীরব অবদান এখন জাতীয় প্রবৃদ্ধির অন্যতম প্রধান চালিকাশক্তি।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:16:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bfe24025423aca68a743bbd71bed571e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>লকারে পাওয়া সব স্বর্ণ শেখ হাসিনার একার নয়: দুদক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/fmR21uzj6II27Ma9/</link>
      <description><![CDATA[অগ্রণী ব্যাংকের দুটি লকারে পাওয়া ৮৩২ ভরি স্বর্ণ ক্ষমতাচ্যুত প্রধানমন্ত্রী শেখ হাসিনার একার নয়। তার বোন শেখ রেহানা, মেয়ে সায়মা ওয়াজেদসহ পরিবারের সদস্যদের নামে ওইসব স্বর্ণ জমা রাখা হয়েছিল বলে জানিয়েছে দুর্নীতি দমন কমিশন (দুদক)।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:14:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fef01cd1876d1fd70925ccfa85c1eaab</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিলিয়ন ডলারের চিপ ক্রয়ে গুগলের সঙ্গে আলোচনায় মেটা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/1J8JpaSAeyMcEdAH/</link>
      <description><![CDATA[২০২৭ সাল থেকে ডাটা সেন্টারে ব্যবহারের জন্য গুগলের চিপ কিনতে আলোচনা করছে মেটা।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:13:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">819e00cc21c14535d41b85010c3ac382</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশে পাঁচ বছরে কীটনাশক ব্যবহার বেড়েছে ৮১ শতাংশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/MFRTWZUkM8VizYK3/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশে কীটনাশকের যথেচ্ছ এবং মাত্রাতিরিক্ত ব্যবহারের কারণে দেশের কৃষিজমির একটি বড় অংশ চরম অবক্ষয়ের শিকার হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:13:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">52a83e819c1eb4bd222ba56d1c103e3f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চট্টগ্রাম বন্দর থেকে ভুটানের পথে ট্রানজিটের চালান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/QFIZCWILyw89pnsV/</link>
      <description><![CDATA[চট্টগ্রাম বন্দর থেকে ভুটানের উদ্দেশে পাঠানো হয়েছে ট্রানজিটের প্রথম চালান। গতকাল রাতে খালাসের পর পণ্যের চালানটি প্রাথমিকভাবে সড়কপথে বুড়িমারী স্থলবন্দরে পাঠানো হয়।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:11:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">907872f05f919124192b0cec6a90e3bb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পাঁচ বছরে চ্যাটজিপিটির পেইড সাবস্ক্রিপশন পৌঁছবে ২২ কোটিতে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/YZ0oxCL7mzoskDBl/</link>
      <description><![CDATA[চ্যাটজিপিটির অন্তত ২২ কোটি সাপ্তাহিক ব্যবহারকারী ভবিষ্যতে সাবস্ক্রিপশনের ভিত্তিতে সেবা নেবে বলে পূর্বাভাস দিয়েছে ওপেনএআই।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:11:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e6521bb27121a1c876b17590a65484a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তিন বছর পর ৪৫তম বিসিএসের চূড়ান্ত ফল প্রকাশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/UTHtObP4a6gVD1iT/</link>
      <description><![CDATA[প্রায় তিন বছর পর ৪৫তম বিসিএসের চূড়ান্ত ফল প্রকাশ করেছে সরকারি কর্ম কমিশন (পিএসসি)। পরীক্ষায় ১ হাজার ৮০৭ জন সাময়িকভাবে উত্তীর্ণ হয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:10:16 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c604f9aca833ffd4d6afb5880a5123a0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শহীদ ডা. মিলন দিবস আজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/nl5ZGp0bEpzaH6VJ/</link>
      <description><![CDATA[আজ ২৭ নভেম্বর, শহীদ ডা. মিলন দিবস। ১৯৯০ সালের এই দিনে এরশাদবিরোধী আন্দোলনে ঢাকা বিশ্ববিদ্যালয়ের ছাত্র-শিক্ষক কেন্দ্রের (টিএসসি) সামনে গুলিতে নিহত হন চিকিৎসক নেতা শামসুল আলম খান মিলন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:09:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d056b1c0abc6c949d2323c14bed13f3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অপরিশোধিত জ্বালানি তেলের দাম বেড়েছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/UbekagIYkaVnzsQa/</link>
      <description><![CDATA[এক মাসের মধ্যে গত মঙ্গলবার জ্বালানি তেলের দাম নেমে এসেছিল সর্বনিম্নে। সেখান থেকে কিছুটা সংশোধন হয়ে গতকাল সামান্য পরিমাণে দাম বেড়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:07:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5347dcffdb4f020e64b8e241101e42f0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নারীরা মূলধারার রাজনীতি করতে পারে, এটি স্বীকার করার মানসিকতা তৈরি হয়নি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/7C7rd9wnugokx2Iv/</link>
      <description><![CDATA[মহিলা ও শিশু এবং সমাজকল্যাণ মন্ত্রণালয়ের উপদেষ্টা শারমীন এস মুরশিদ বলেছেন, ‘বর্তমান সামাজিক পরিস্থিতিতে মেয়েদের নিয়ে আমরা হিমশিম খাচ্ছি। রাজনৈতিক দলগুলো কেন আলাদা নারী শাখা রাখবে?]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:07:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8d603d5c6658d06d02239c17be14f10</guid>
    </item>
    <item>
      <title>৬৪ জেলায় পুলিশ সুপার পদায়ন করে প্রজ্ঞাপন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/X8ypdhDC63oL1HHA/</link>
      <description><![CDATA[ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচন ঘিরে দেশের ৬৪ জেলার পুলিশ সুপার (এসপি) পদায়ন করেছে সরকার। গতকাল স্বরাষ্ট্র মন্ত্রণালয় থেকে এ-সংক্রান্ত প্রজ্ঞাপন জারি করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:05:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">686567ffa4cd99c23d0d6fe069c3400b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্বাচনে অপতথ্য রোধে ইসিকে সহযোগিতা করবে টিকটক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/UfU9aOs2LbpeLQu4/</link>
      <description><![CDATA[আগামী ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনকে সামনে রেখে অপতথ্য রোধে নির্বাচন কমিশনকে (ইসি) সামাজিক যোগাযোগমাধ্যম টিকটক সম্পূর্ণ সহযোগিতা করবে বলে জানিয়েছেন প্ল্যাটফর্মটির সাউথ এশিয়ার পাবলিক পলিসি ও গভর্নমেন্ট রিলেশনস হেড ফেরদৌস মুত্তাকিম।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:05:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e572c09e38411bfe5d58002ca73ea95c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হংকংয়ে আবাসিক ভবনে অগ্নিকাণ্ড নিহত অন্তত ৩৬</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/jU2jhma2oBzRUVPb/</link>
      <description><![CDATA[হংকংয়ের তাইপো ডিস্ট্রিক্টের একটি আবাসিক এলাকায় ভয়াবহ অগ্নিকাণ্ডে কমপক্ষে ৩৬ জনের মৃত্যু হয়েছে। নিহতদের মধ্যে একজন দমকলকর্মী। আগুন নিয়ন্ত্রণে গতকাল দমকল বাহিনীর অন্তত ৭০০ সদস্যকে নিয়োগ দেয়া হয়েছে বলে জানিয়েছে রয়টার্স।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c065bef3dfe7d67b9c2072b75bbe47d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঊর্ধ্বমুখী প্রবণতায় এশিয়ার শেয়ারবাজার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/tjx0FOGFOqmxhTil/</link>
      <description><![CDATA[মার্কিন অর্থনীতির দুর্বল পরিসংখ্যান দেশটিতে ফেডারেল রিজার্ভের (ফেড) সুদহার কমানোর সম্ভাবনা বাড়িয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b960ae365e7966b1979c91e97bc4a13b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সামিট অ্যালায়েন্স পরিচালকের শেয়ার হস্তান্তরের ঘোষণা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/r5t89cRmL1uPQfiV/</link>
      <description><![CDATA[সেবা ও আবাসন খাতের কোম্পানি সামিট অ্যালায়েন্স পোর্ট লিমিটেডের পরিচালক সৈয়দ আলী জওহর রিজভী ২৮ লাখ ১৩ হাজার ৬১৬টি শেয়ার হস্তান্তরের ঘোষণা দিয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b97b957124fb1a4e19478a4abf509a45</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইস্টার্ন কেবলসের নিট লোকসান কমেছে ৫৬%</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/m0EuoDERQTNNcdzS/</link>
      <description><![CDATA[ইস্টার্ন কেবলস লিমিটেডের চলতি ২০২৫-২৬ হিসাব বছরের প্রথম প্রান্তিকে (জুলাই-সেপ্টেম্বর) নিট লোকসান কমেছে ৫৬ দশমিক ২৮ শতাংশ।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87a90d5358ff19f872d1b14c4e9c4133</guid>
    </item>
    <item>
      <title>লভ্যাংশ দেবে না গোল্ডেন সন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/iG5Lc5sflYckOKps/</link>
      <description><![CDATA[তালিকাভুক্ত গোল্ডেন সন লিমিটেডের পর্ষদ সর্বশেষ সমাপ্ত ২০২৪-২৫ হিসাব বছরে বিনিয়োগকারীদের লভ্যাংশ না দেয়ার ঘোষণা দিয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">239c2a0c87fdf8a2f5a5007628ca1f43</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অর্থনীতি বহুমুখীকরণের মাধ্যমে এলডিসি উত্তরণের চ্যালেঞ্জ মোকাবেলা সম্ভব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/E298jsaltD2jWHxb/</link>
      <description><![CDATA[অন্তর্বর্তী সরকার জোরালোভাবে বাংলাদেশের এলডিসি উত্তরণ চাচ্ছে। অন্যদিকে ব্যবসায়িক গোষ্ঠী এলডিসি উত্তরণের সময়সীমা পেছাতে সরকারের মাধ্যমে জাতিসংঘের কাছে অনুরোধ জানাতে বলছে। এর কারণ বহুবিধ।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c93b9dfc201c6f25d1b6c60c8c7a2e7d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রযুক্তিগত সক্ষমতা ও অবকাঠামো সম্প্রসারণ ছাড়া গ্যাস সরবরাহ বৃদ্ধি কঠিন হবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/5yRDGRe3i8yq1mAZ/</link>
      <description><![CDATA[তেল-গ্যাস অনুসন্ধান ও উত্তোলনকারী রাষ্ট্রায়ত্ত প্রতিষ্ঠান বাপেক্স। স্থানীয়ভাবে গ্যাস উৎপাদন বাড়ানোর লক্ষ্যে প্রতিষ্ঠানটির সক্ষমতা বৃদ্ধিতে নানা সময়ে বিভিন্ন উদ্যোগ নেয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">873a85da10818c3f43d7be9bde118188</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পূবালী ব্যাংকের সিএলএস এজেন্ট সম্মেলন অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/8HdyJUoHEw805Xpu/</link>
      <description><![CDATA[পূবালী ব্যাংক পিএলসির রিটেইল বিজনেস বিভাগের উদ্যোগে ‘সিএলএস এজেন্ট কনফারেন্স ২০২৫’ অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b0d9cd2d536d7aa84da9e9aa7b3a307</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পপুলার লাইফ ইন্স্যুরেন্সের ২৫ বছর পূর্তি উদযাপন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/zR8z664qGhjsTY3R/</link>
      <description><![CDATA[পপুলার লাইফ ইন্স্যুরেন্স কোম্পানি লিমিটেড প্রতিষ্ঠার ২৫ বছর পূর্তি উদযাপন করছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">21eae51ae0321d677688d1c9c68473de</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নগদে ফিরে এলে ও নতুন অ্যাকাউন্ট খুললে ক্যাশব্যাকসহ উপহার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/93H8uNj0Fo1tnQAC/</link>
      <description><![CDATA[বছর শেষে নগদের উদ্যোগে শুরু হয়েছে ‘আসা আর ফেরা সারপ্রাইজ সেরা’ শীর্ষক ক্যাম্পেইন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b00f0f2f9f09b69f5c366a67cba64c42</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিকাশে মেট্রোরেলের কার্ড রিচার্জের সুযোগ, ১০০ টাকা পর্যন্ত ক্যাশব্যাক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/Ks36ebCkMaZ6fzyD/</link>
      <description><![CDATA[মেট্রোরেলের কার্ড রিচার্জের জন্য স্টেশন কিংবা ব্যাংকের বুথের লম্বা লাইনে দাঁড়ানোর দিন শেষ হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">352261d1dce51413cdceaafd6a443a2b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাজীপুরে ব্যবসায়িক সম্মেলন করল রোসা বাথওয়্যার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/2GKwesviXWCp0sVt/</link>
      <description><![CDATA[আকিজ বশির গ্রুপের ফ্ল্যাগশিপ ব্র্যান্ড রোসা বাথওয়্যারের ‘ইভলভ বিয়ন্ড-বিজনেস কনফারেন্স’ শীর্ষক ব্যবসায়িক সম্মেলন অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">535826ac250a825401f2834ff063b8fa</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মাস্টারকার্ড এক্সিলেন্স অ্যাওয়ার্ডসে চার সম্মাননা পেল এমটিবি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/PA5GR9lrHkBSaEve/</link>
      <description><![CDATA[‘মাস্টারকার্ড এক্সিলেন্স অ্যাওয়ার্ডস ২০২৫’-এ এককভাবে সর্বোচ্চ চারটি সম্মানজনক পুরস্কার পেয়েছে মিউচুয়াল ট্রাস্ট ব্যাংক পিএলসি (এমটিবি), যা ক্রেডিট বিজনেস, প্রিপেইড বিজনেস, অ্যাফ্লুয়েন্ট কার্ড সেগমেন্ট এবং ইনোভেশনে অসামান্য অর্জনের স্বীকৃতি বহন করে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2200c0fdbccd01f0f6a341a7e51ca43</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্যাংকের এমডি হতে লাগবে ২৫ বছরের অভিজ্ঞতা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/OgwGoXlLoHgWJQJA/</link>
      <description><![CDATA[ব্যাংকের ব্যবস্থাপনা পরিচালক (এমডি) বা প্রধান নির্বাহী কর্মকর্তা (সিইও) পদে নিয়োগের শর্ত আরো কঠোর করেছে বাংলাদেশ ব্যাংক।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af71115113305ef06b62b1bc16b6168d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সরকারি ক্রয়ে ক্ষুদ্র ও নারী উদ্যোক্তাদের অংশগ্রহণ বাড়লে ১০ লাখ নতুন কর্মসংস্থান হবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/EopmkIv33xeCDwIJ/</link>
      <description><![CDATA[সরকারি কেনাকাটায় অতি ক্ষুদ্র, নারী ও নতুন উদ্যোক্তাদের অংশগ্রহণ ১০ শতাংশ বাড়ানো গেলে দেশে প্রায় ১০ লাখ নতুন কর্মসংস্থান সৃষ্টি হবে বলে মত দিয়েছেন বিশেষজ্ঞরা।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">070468635f3ac27cef2a4dd2448e6701</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সৌদি আরবে সেপ্টেম্বরে বাণিজ্য উদ্বৃত্ত ১৬ মাসের সর্বোচ্চে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/iRdCgmsLUzbSWueX/</link>
      <description><![CDATA[সৌদি আরবের পণ্য বাণিজ্য উদ্বৃত্ত গত সেপ্টেম্বরে বেড়ে দাঁড়িয়েছে ২ হাজার ৬০০ কোটি রিয়াল বা ৬৯৩ কোটি ডলারের সমপরিমাণে, যা ১৬ মাসের মধ্যে সর্বোচ্চ।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">af0fcd6892140fe87c5e5c47939dc623</guid>
    </item>
    <item>
      <title>২০ লাখ ডলারে বিক্রি হলো রেনোয়ার অজানা চিত্রকর্ম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/2sxFqZp46PijbKTO/</link>
      <description><![CDATA[ফরাসি ইমপ্রেশনিস্ট চিত্রশিল্পী পিয়ের-অগুস্ত রেনোয়ার একটি চিত্রকর্ম ১৮ লাখ ইউরো বা ২০ লাখ ৮০ হাজার ডলারের সমতুল্য মূল্যে বিক্রি হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">33ddbecf387e652860d9ea9862ef74ce</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইউরোপে গাড়ি বিক্রি বেড়েছে ৪.৯ শতাংশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/gJJieowfV0ozxcPu/</link>
      <description><![CDATA[ইউরোপে গত মাসে নতুন গাড়ি বিক্রি বেড়েছে ৪ দশমিক ৯ শতাংশ।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3705aa6cd6a334baf7306b47bb3ad3cd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুক্তরাষ্ট্রে অক্টোবরে বাজেট ঘাটতি বেড়েছে ১০%</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/TAXgGLMpqkexSvpP/</link>
      <description><![CDATA[চলতি ২০২৫ অর্থবছরের প্রথম মাস অক্টোবরে বার্ষিক ভিত্তিতে যুক্তরাষ্ট্রের বাজেট ঘাটতি বেড়ে দাঁড়িয়েছে ১০ শতাংশে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">167e8ff238405e675c00d99bfe96df01</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সংকুচিত হতে যাচ্ছে বিলাসবহুল পণ্যের বাজার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/m7r6J0rJGMSIZxiG/</link>
      <description><![CDATA[ব্যক্তিগত বিলাসপণ্যের বৈশ্বিক বাজার টানা দ্বিতীয় বছরের মতো সংকুচিত হতে চলেছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e92ad55f46ff39b28e5e5d0db382dbbe</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এবার ঠাকুরগাঁওয়ে বাউলশিল্পীদের ওপর হামলা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/loQbxHoU2RIxvh6F/</link>
      <description><![CDATA[মানিকগঞ্জের পর এবার ঠাকুরগাঁওয়ে বাউলশিল্পীদের ওপর হামলার ঘটনা ঘটেছে। বাউলশিল্পী আবুল সরকারের মুক্তি দাবিতে সমাবেশ আয়োজন করার সময় হামলার শিকার হন তারা।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1d6d3285ebfe919635a66112e054b85</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্ট্যান্ডার্ড ব্যাংকে শরিয়াহ পরিপালনবিষয়ক কর্মশালা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/R23tzddLANkBO49Y/</link>
      <description><![CDATA[স্ট্যান্ডার্ড ব্যাংক পিএলসির উদ্যোগে ‘ব্যাংকিং কার্যক্রমে শরিয়াহ পরিপালন’ শীর্ষক একটি কর্মশালা অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4819185c19717feed6918876a00b5c8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নতুন আঙ্গিকে কন্টাক্ট সেন্টার চালু করল উত্তরা ব্যাংক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/d23Wpj28LpYEwFAP/</link>
      <description><![CDATA[নতুন আঙ্গিকে কন্টাক্ট সেন্টার চালু করেছে উত্তরা ব্যাংক পিএলসি।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">211fd8d57943e8eaa77696803609b19e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মধুমতি ব্যাংকের নির্বাহী কমিটির ১৪০তম সভা অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/GTVOxZGLMiTSW1tl/</link>
      <description><![CDATA[মধুমতি ব্যাংক পিএলসির নির্বাহী কমিটির ১৪০তম সভা অনুষ্ঠিত হয়েছে। ব্যাংকের প্রধান কার্যালয়ে গতকাল এ সভার আয়োজন করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">97012f95859fcffea1068630619dc398</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ন্যাশনাল ব্যাংকের রেমিট্যান্স ক্যাশ পেমেন্ট অটোমেশনের উদ্বোধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/dYrpxMOSN0LwqjTs/</link>
      <description><![CDATA[ডিজিটাল রূপান্তরের অংশ হিসেবে ন্যাশনাল ব্যাংক পিএলসি রেমিট্যান্স ক্যাশ পেমেন্ট অটোমেশন ব্যবস্থা চালু করেছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ecbc8f99694309dd6ce63974b86cd39e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আল-আরাফাহ্‌ ইসলামী ব্যাংক ও সানলাইফ ইন্স্যুরেন্সের মধ্যে এমওইউ স্বাক্ষর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/il0ttOyOeJRrQfIK/</link>
      <description><![CDATA[আল-আরাফাহ্‌ ইসলামী ব্যাংক পিএলসি ও সানলাইফ ইন্স্যুরেন্স কোম্পানি লিমিটেডের মধ্যে একটি সমঝোতা স্মারক (এমওইউ) স্বাক্ষর হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2afd15f5ced391d9aee46e64804edbd9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শততম স্ট্রাকচার্ড ফাইন্যান্স ডিল সম্পন্ন করল ইস্টার্ন ব্যাংক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/roU2Z0VUyXQ7mzA3/</link>
      <description><![CDATA[ইস্টার্ন ব্যাংক পিএলসির (ইবিএল) স্ট্রাকচার্ড ফাইন্যান্স ইউনিট চলতি বছরের সেপ্টেম্বর নাগাদ শততম ডিল সম্পন্ন করে নতুন মাইলফলক অর্জন করেছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7bbcf426c236afad1f706a632371e06</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রান্তিক জনগোষ্ঠীর সম্মান নিশ্চিত করা গণতান্ত্রিক প্রক্রিয়ায় উত্তরণের অংশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/UG0jyagtHXdupKFn/</link>
      <description><![CDATA[প্রান্তিক পর্যায়ের প্রতিটি জনগোষ্ঠীর কণ্ঠস্বরের উপস্থিতি এবং তাদের সম্মান সমানভাবে নিশ্চিত করা একটি দেশের গণতান্ত্রিক প্রক্রিয়ায় উত্তরণের অংশ।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1679c93b913346bff5bab76495f7891</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রকাশিত প্রতিবেদনের বিষয়ে চট্টগ্রাম বন্দর কর্তৃপক্ষের ব্যাখ্যা ও প্রতিবেদকের বক্তব্য</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Nfu1G9uLYIKzoKYA/</link>
      <description><![CDATA[গত ১৬ নভেম্বর বণিক বার্তায় প্রকাশিত ‘আদানির মতো অস্বচ্ছ প্রক্রিয়ায় চুক্তি হচ্ছে চট্টগ্রাম বন্দরের?’ শীর্ষক প্রতিবেদনের বিষয়ে প্রতিবাদ ও ব্যাখ্যা দিয়েছে চট্টগ্রাম বন্দর কর্তৃপক্ষ।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d4396c53b0d7c58955010235be58a14</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্যাডেল স্টিমার পিএস মাহসুদের ভাড়া চূড়ান্ত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/2cSz6sd7HUAIVhTq/</link>
      <description><![CDATA[শতবর্ষী নৌযান প্যাডেল স্টিমার পিএস মাহসুদের চূড়ান্ত ভাড়া নির্ধারণ করা হয়েছে। ঢাকা থেকে বরিশাল যেতে জনপ্রতি সর্বনিম্ন ৬০০ থেকে সর্বোচ্চ ২ হাজার ৬০০ টাকা গুনতে হবে। বুধবার নৌ-পরিবহন মন্ত্রণালয় এ ভাড়া চূড়ান্ত করে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f321851f810e2ac0280f5fe99de664ef</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নাগরিক সেবা, পরিবেশ স্বাস্থ্য ও নিরাপত্তা সব ক্ষেত্রেই তলানিতে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ANhHIOxxl0gGWT7K/</link>
      <description><![CDATA[রাজধানী ঢাকার অন্যতম ব্যস্ত এলাকা নিউ মার্কেট। ঢাকা বিশ্ববিদ্যালয়, ঢাকা কলেজ, ইডেন মহিলা কলেজ, বাংলাদেশ প্রকৌশল বিশ্ববিদ্যালয়ের (বুয়েট) মতো শিক্ষাপ্রতিষ্ঠান, হাসপাতাল, সরকারি দপ্তর এবং সরকারি কলোনি রয়েছে এ এলাকায়।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4876186c85a456b062fbe697bb3ecff</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুকুকের পরিবর্তে নগদে ২০ হাজার কোটি টাকার মূলধন দেবে সরকার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Rwr2ZiUYZoI9TSFb/</link>
      <description><![CDATA[প্রস্তাবিত সম্মিলিত ইসলামী ব্যাংকে সরকারের পক্ষ থেকে দেয়া হচ্ছে ২০ হাজার কোটি টাকার মূলধন সহায়তা। এক্ষেত্রে নগদ অর্থের পাশাপাশি সুকুক ইস্যুর মাধ্যমে মূলধন সরবরাহের কথা ছিল। সে পরিকল্পনা থেকে অবশ্য সরে এসেছে সরকার।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29fc437047593beda67a59a6b76b76c2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শেখ হাসিনাকে আপিল করতে হবে ৩০ দিনের মধ্যে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/mvRdvU533DTHURZc/</link>
      <description><![CDATA[ক্ষমতাচ্যুত প্রধানমন্ত্রী শেখ হাসিনা ও সাবেক স্বরাষ্ট্রমন্ত্রী আসাদুজ্জামান খান কামালকে মানবতাবিরোধী অপরাধে দেয়া মৃত্যুদণ্ডের পূর্ণাঙ্গ রায় গতকাল প্রকাশ করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b3ef828aaef45e8fc0a42df922aac6a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অপরিহার্য ছাড়া নির্বাচন পর্যন্ত বিদেশ যেতে মানা ব্যাংকারদের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/xMtXOvJPXT9KSGMN/</link>
      <description><![CDATA[ত্রয়োদশ জাতীয় নির্বাচন না হওয়া পর্যন্ত দেশের ব্যাংক কর্মকর্তা ও কর্মচারীরা বিদেশ ভ্রমণে যেতে পারবেন না। বাংলাদেশ ব্যাংক গতকাল এক পরিপত্রে এ তথ্য জানিয়েছে। কেবল অপরিহার্য কারণে বিদেশ ভ্রমণ করা যাবে বলে উল্লেখ করা হয়েছে পরিপত্রে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">996efa794691813ba8e624a5dace93e9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>একীভূতকরণের দিকে যাচ্ছে এলপিজির বাজার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/F0v4M9SRhkFS3Utv/</link>
      <description><![CDATA[এটা রোমাঞ্চকর যাত্রা। ২০১৪ সালে আমেরিকা থেকে ফেরার পর ওমেরা এলপিজিতে প্রজেক্ট কো-অর্ডিনেটর হিসেবে কাজ শুরু করি। ওপেরার চেয়ারম্যান আমাকে এ সুযোগ করে দেন। সে সময় আমাদের চারটি ফিলিং প্লান্ট, একটি সিলিন্ডার ফ্যাক্টরি এবং তিনটি জাহাজের কনস্ট্রাকশন চলছিল।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e25d41d429091ed7ac058691c1deadc4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ধ্বংসস্তূপে শেষ সম্বল খুঁজছেন বাসিন্দারা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/fjp2zf4t9pjjBDR4/</link>
      <description><![CDATA[মহাখালীর কড়াইল বস্তিতে ছোট এক ঘরে মায়ের সঙ্গে থাকত সাকিব (ছদ্মনাম)। স্থানীয় একটি স্কুলের তৃতীয় শ্রেণীর ছাত্র সে। মঙ্গলবারের আগুনে পুড়ে গেছে বইপত্রসহ তার ও মায়ের সব জিনিসপত্র।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b0279f55d28539a1e037625b7eb94ad</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্বাচন ঠেকাতে চাইবে যারা, তাদের বিরুদ্ধে ব্যবস্থা  —সিইসি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/EgtMJ6GmjuBtLtMM/</link>
      <description><![CDATA[আসন্ন ত্রয়োদশ জাতীয় নির্বাচন যারা ঠেকাতে চাইবে, তাদের বিরুদ্ধে ব্যবস্থা নেয়া হবে বলে হুঁশিয়ারি উচ্চারণ করেছেন প্রধান নির্বাচন কমিশনার (সিইসি) এএমএম নাসির উদ্দিন। নির্বাচন সুষ্ঠুভাবে করতে নির্বাচন কমিশন সব ধরনের ব্যবস্থা নেবে বলে জানান তিনি।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ee54c85a523a31bb8dbd4711b0f52a7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নিম্ন আদালতের ৮২৬ বিচারকের পদোন্নতি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/VrxGwsFXMBfSHrI5/</link>
      <description><![CDATA[নিম্ন আদালতের ৮২৬ জন বিচারক পদোন্নতি পেয়েছেন। গতকাল আইন মন্ত্রণালয়ের আইন ও বিচার বিভাগ থেকে একযোগে পৃথক আদেশে তিনটি পদে দায়িত্বরত এ বিচারকদের পদোন্নতি দেয়া হয়। পদোন্নতি দিয়ে তাদের নতুন কর্মস্থলে বদলি করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4d65634a455d72a10b244801f8280dc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মামলায় নিজের নাম দেখে বাদীকে মারধর করেন এসপি শিবলী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/8NjSE5MchTMGkmN0/</link>
      <description><![CDATA[চাঁদাবাজি মামলায় নিজের নাম দেখে থানায় আসা বাদীকে মারধর করেন পুলিশ সুপার শিবলী কায়সার। এমনকি তাকে গুলি করতে এক কনস্টেবলের অস্ত্র নেয়ারও চেষ্টা করেন তিনি। তদন্তে এমন অভিযোগের সত্যতা পেয়েছে পুলিশ সদর দপ্তর।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7cc6ef474238de68b846952da4f2bc4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এয়ারবাসকে ফেরালে বাণিজ্য সম্পর্কে প্রভাব পড়বে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/atm34ZQ8Ufiu2KEb/</link>
      <description><![CDATA[ইউরোপীয় নির্মাতা প্রতিষ্ঠান ‘এয়ারবাস’ থেকে উড়োজাহাজ কেনার প্রতিশ্রুতি থেকে বাংলাদেশ সরে এলে ইউরোপের সঙ্গে বাণিজ্য সম্পর্কে প্রভাব পড়বে বলে মন্তব্য করেছেন ঢাকায় জার্মান রাষ্ট্রদূত রুডিগার লোটৎস।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:04:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">91e3684e927ffe8fdc8bcd9a023bdaa9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শ্রীমঙ্গলে যমুনা ব্যাংকের আর্থিক শিক্ষা কার্যক্রম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/YxV7vJekNc6jiU56/</link>
      <description><![CDATA[আর্থিক সাক্ষরতা কর্মসূচির অংশ হিসেবে যমুনা ব্যাংক পিএলসির উদ্যোগে মৌলভীবাজারের শ্রীমঙ্গল উপজেলার শ্রীমঙ্গল সরকারি বালিকা উচ্চ বিদ্যালয়ে আর্থিক শিক্ষা কার্যক্রম অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:03:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf4d9a76be3642577b8c77bf0b64927b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হংকংয়ের আবাসিক ভবনে ভয়াবহ অগ্নিকাণ্ডে নিহত বেড়ে ১৩</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/M9zgQ7bhEjlH0Nn9/</link>
      <description><![CDATA[বুধবার হংকংয়ের উত্তরাঞ্চলের ওয়াং ফুক কোর্ট নামে আবাসিক কমপ্লেক্সের একাধিক ভবনে এ অগ্নিকাণ্ডের ঘটনা ঘটে। স্থানীয় সময় বেলা ২টা ৫১ মিনিটে স্থানীয় দমকল বাহিনী আগুন লাগার খবর পায়।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:35:40 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8e86f6ba56203eaf1817faaab24cc1db</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বেসিক ব্যাংকের ৭০০তম পর্ষদ সভা অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/H1CACmjNGH6vCkOo/</link>
      <description><![CDATA[শতভাগ রাষ্ট্র মালিকানাধীন বেসিক ব্যাংক পিএলসির ৭০০-তম পর্ষদ সভা অনুষ্ঠিত হয়েছে। রাজধানীর মতিঝিলে ব্যাংকের প্রধান কার্যালয়ের পর্ষদ সভাকক্ষে গতকাল এ সভার আয়োজন করা হয়। পরিচালনা পর্ষদের চেয়ারম্যান হেলাল আহমেদ চৌধুরীর সভাপতিত্বে সভায় পর্ষদ সদস্যরা ব্যাংকের চলমান কার্যক্রম, আর্থিক সূচক ও ভবিষ্যৎ কৌশল বাস্তবায়ন বিষয়ে আলোচনা করেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:30:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7cfad9e68a6e3d5478d6da411ecd669b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>৪৫তম বিসিএসের চূড়ান্ত ফল প্রকাশ, উত্তীর্ণ ১৮০৭</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/WPpstISbZJ0e3YQs/</link>
      <description><![CDATA[বুধবার রাতে সরকারি কর্ম কমিশন (পিএসসি) এক বিজ্ঞপ্তিতে এ ফল ঘোষণা করে। তাদের ওয়েবসাইটে ফলাফল দেখতে পারবেন আগ্রহীরা।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1d8e5baa64f9d97e9a5a95c5b5f79ea3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এমএফএস অপব্যবহার প্রতিরোধে শাস্তি কার্যকরের বিকল্প নেই: সিআইডিপ্রধান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/jtcimJaaL0Nhw6IP/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 16:54:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">33011d321083a4fa02f11b66d3542158</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাংলাদেশ পুনর্গঠনে‘ বিএনপি’র ৩১ দফা: গুণীজন ভাবনা’ গোলটেবিল বৈঠক অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/S3vXiBJNhabJsHHS/</link>
      <description><![CDATA[গণমাধ্যম নিয়ে যে কথা বলা হয়েছে, সেটা কীভাবে বাস্তবায়ন হবে, কতটুকু সেটাই প্রশ্ন। ক্ষমতার ভেতর-বাইরে থাকলে গণমাধ্যম ভাবনা একই রকম নয় উল্লেখ করে তিনি বলেন, রেইনবো নেশন নিয়ে বিএনপির ভাবনা আরো পরিষ্কার করা প্রয়োজন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 16:39:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38b4af947c03450d47d3ec4774921c0d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সাউথইস্ট ইউনিভার্সিটি ও আমানত শাহ গ্রুপের মধ্যে সমঝোতা স্মারক স্বাক্ষর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/K2EydR36Sm0FcmQs/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 16:10:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56a74cb31bac587bac8b9a4c5782beb3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শেখ হাসিনাকে ফেরাতে বাংলাদেশের দেয়া চিঠি পরীক্ষা করে দেখছে ভারত: রণধীর জয়সোওয়াল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/AX2TyP2ALe0RnZ3a/</link>
      <description><![CDATA[রণধীর জয়সোওয়াল বলেন, চলমান বিচারিক ও অভ্যন্তরীণ আইনি প্রক্রিয়ার অংশ হিসেবে অনুরোধ (চিঠি) পরীক্ষা করে দেখা হচ্ছে। আমরা শান্তি, গণতন্ত্র, অন্তর্ভুক্তি এবং স্থিতিশীলতাসহ বাংলাদেশের জনগণের সর্বোত্তম স্বার্থের বিষয়ে অঙ্গীকারবদ্ধ। এ লক্ষ্য অর্জনে আমরা অব্যাহতভাবে সব অংশীজনের সঙ্গে গঠনমূলকভাবে যুক্ত থাকব।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:41:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de3d9cc4709fa83200d1fd14b8460830</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অধ্যাপক আলী রীয়াজ ওই নারীকে চেনেন না: প্রধান উপদেষ্টার প্রেস উইং</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Ws9iqkeOgprh9c6c/</link>
      <description><![CDATA[অধ্যাপক আলী রীয়াজ জানিয়েছেন, তিনি এ বক্তব্য প্রচারকারী নারীকে চেনেন না। তার সঙ্গে যোগাযোগ বা সম্পর্কের বিষয়ে যেসব দাবি করা হয়েছে, তা সর্বৈব মিথ্যা। তিনি আরো জানিয়েছেন, এ ধরনের মিথ্যা বক্তব্য উদ্দেশ্যপ্রণোদিতভাবে প্রচার করা হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:26:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">245bd715aaafd6564c16fb43334e5da8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঐতিহ্যবাহী প্যাডেল স্টিমার পিএস মাহসুদের ভাড়া চূড়ান্ত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Y9QzEPeK7eqtshzG/</link>
      <description><![CDATA[শতবর্ষী নৌযান প্যাডেল স্টিমার পিএস মাহসুদ শুক্রবার সকাল ৮টায় ঢাকা থেকে বরিশালের উদ্দেশে যাত্রা করবে। ১৬২ কিলোমিটার দূরত্ব পারি দিতে সুলভ যাত্রীদের ভাড়া গুনতে হবে জনপ্রতি ৬০০ টাকা। দ্বিতীয় শ্রেণীর যাত্রীদের জনপ্রতি ভাড়া নির্ধারণ করা হয়েছে এক হাজার ৬৫০ টাকা। আর প্রথম শ্রেণীর প্রতি যাত্রীর ভাড়া ১৫ শতাংশ ভ্যাটসহ পড়বে ২ হাজার ৬০০ টাকা।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:06:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7108ec9079259c4d7c52bde360dcf84c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নৈচাবন্দটোলা থেকে টিকাটুলি: ঢাকার হারানো কারিগরী ধারা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/s4V3ujGSsGB6NvoA/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:45:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f218f1d09ac95bdb1cf1fe65b2accb7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নরসিংদীতে ট্রেনে কাটা পড়ে দুজনের মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/JSYpYNKWxYLwpAdT/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:40:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dbef4100467b3e6359c74bd7874e2727</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শেখ হাসিনার প্রত্যর্পণে দিল্লির জবাবের অপেক্ষায় ঢাকা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/41Lh1uTuDdJnvk0N/</link>
      <description><![CDATA[উপদেষ্টা বলেন, শেখ হাসিনাকে ফেরত পাঠানোর বিষয়ে বাংলাদেশ অতীতেও ভারতের কাছে অনুরোধ পাঠিয়েছে, তবে কোনো জবাব পায়নি। এখন পরিস্থিতি ভিন্ন, বিচারিক প্রক্রিয়া শেষ হয়েছে এবং তারা দোষী সাব্যস্ত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:57:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b09daf4cc33488d6eafc34dc3929903f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রবাসীদের পোস্টাল ভোটের নিবন্ধনে সময়সীমা থাকছে না: ইসি সচিব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/oF48ij2c1JatilG9/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:48:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf5974c32845d7c24ca67fc75059429c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কীটনাশক ব্যবহারে সতর্ক না হওয়ায় কৃষিজমির ৫০ শতাংশ অবক্ষয়ের শিকার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/HjaKztHRirWe0Weu/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:45:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">808f2106b5f9663d44dd876df0a6396c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সহিংসতার কারণে অনলাইনে নিজের উপস্থিতি কমিয়েছে ৪২ শতাংশ নারী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/aeWn4RaV7RrbmfwZ/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:24:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c592175bcc7412083c696e061e1bdfd0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সরকারি ক্রয়ে নতুন উদ্যোক্তা ও নারীদের অংশগ্রহণ বাড়ানোর দাবি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/iVXHCfzp86MgwKNI/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:17:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7181ddafc5510936bac77889df957c5a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজনৈতিক দলগুলো কেন আলাদা ‘নারী শাখা’ রাখবে, প্রশ্ন শারমীন এস মুরশিদের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/L1ajAdNR4oJO6R4B/</link>
      <description><![CDATA['নারী ও কন্যাশিশুর বিরুদ্ধে ডিজিটাল সহিংসতা বন্ধে ঐক্যবদ্ধ হই'– জাতিসংঘ ঘোষিত বৈশ্বিক এ প্রতিপাদ্য সামনে রেখে আয়োজিত সংলাপে নীতিনির্ধারক, নাগরিক সমাজের প্রতিনিধি, উন্নয়ন সহযোগী, সাংবাদিক এবং তরুণরা অংশ নেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:12:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7aafa8dc2a874f69044992db1001697b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তিন স্তরে পদোন্নতি পেলেন ৮২৬ বিচারক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/pZXYdIygI26pZLZv/</link>
      <description><![CDATA[তিনটি পদে পদোন্নতি ও পদায়ন হয়েছেন ৮২৬ জন বিচারক। এর মধ্যে অতিরিক্ত জেলা জজ থেকে জেলা জজ ২৫০ জন, যুগ্ম জেলা জজ থেকে অতিরিক্ত জেলা জজ ২৯৪ জন ও  সিনিয়র সহকারী জজ থেকে যুগ্ম জেলা জজ ২৮২ জন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:32:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">523510090d16fcff325a9039d8e58ee5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাণিজ্য উপদেষ্টার সঙ্গে উজবেকিস্তানের রাষ্ট্রদূতের বৈঠক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/kpLMxUjYwQXfcnuD/</link>
      <description><![CDATA[২০২৪-২০২৫ অর্থবছরে দুই দেশের মধ্যে বাণিজ্যের পরিমাণ ছিল ৩৭ দশমিক ২৩ মিলিয়ন ডলার। যার মধ্যে উজবেকিস্তানে বাংলাদেশের রফতানির পরিমাণ ৩২ দশমিক ৮৩ মিলিয়ন মার্কিন ডলার আর উজবেকিস্তান থেকে বাংলাদেশে আমদানি ছিল ৪ দশমিক ৪০ মিলিয়ন ডলার]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:31:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ec5cf05a8c94a627cff288091432e3be</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডেঙ্গুতে ২৪ ঘণ্টায় ৩ জনের মৃত্যু, হাসপাতালে নতুন ভর্তি ৬১৫</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/7EbKw688fnpQ1VpZ/</link>
      <description><![CDATA[এ নিয়ে চলতি বছরের শুরু থেকে এ পর্যন্ত ডেঙ্গুতে মোট ৩৭০ জনের মৃত্যু হলো।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:19:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5addba05e48f1c2284d0b2e911615241</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অপরিহার্য না হলে নির্বাচন পর্যন্ত বিদেশ যেতে পারবেন না ব্যাংকাররা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/EhBx60sTwkPZVKxm/</link>
      <description><![CDATA[অপরিহার্য কারণ থাকলে বিদেশে যাওয়া যাবে। অপরিহার্য কারণ বলতে যেসব কারণ বোঝানো হয় তার মধ্যে চিকিৎসা, তীর্থযাত্রা, জরুরি দাপ্তরিক প্রয়োজন ইত্যাদি অন্তর্ভুক্ত। নির্দেশনাটি ব্যাংক কোম্পানি আইন, ১৯৯১-এর ৪৫ ধারায় প্রদত্ত ক্ষমতার ভিত্তিতে জারি করা হয়েছে। এ নির্দেশনা অবিলম্বে কার্যকর হবে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:14:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5da78f62eadc5b34ae400e7490f6a26f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিরল খনিজে সক্ষমতা তৈরিতে প্রায় ৭৩ বিলিয়ন রুপির প্রণোদনা প্যাকেজ ভারতে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/t5ePFGnINfJrDrpG/</link>
      <description><![CDATA[৭ হাজার ২৮০ কোটি রুপির  প্যাকেজটি দেশটির কেন্দ্রীয় মন্ত্রিসভার অনুমোদন পেয়েছে বুধবার (২৬ নভেম্বর)। স্থানীয় সংবাদমাধ্যমে প্রকাশিত তথ্য অনুযায়ী, সাত বছর মেয়াদে প্রস্তাবিত এ প্যাকেজ পরিকল্পনার উদ্দেশ্য হলো বিরল খনিজে দেশটির আমদানি নির্ভরতা কমানো এবং অগ্রসর প্রযুক্তি খাতের সরবরাহ চেইনকে শক্তিশালী করা]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:01:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4160deafc4f774212d0721ca606e053a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাসিনা-কামালের মৃত্যুদণ্ডের পূর্ণাঙ্গ রায় প্রকাশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/hTLWkambCHOZBuIe/</link>
      <description><![CDATA[তিন বিচারপতির সাক্ষরের পর আজ বুধবার মৃত্যুদণ্ডের পূর্ণাঙ্গ রায় প্রকাশ করেছে আন্তর্জাতিক অপরাধ ট্রাইব্যুনাল। এর ফলে আজ থেকে আগামী ৩০ দিনের মধ্যে আপিল করতে হবে শেখ হাসিনা ও কামালকে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:36:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2a97b9d7014a1d87437da1a5ed45941</guid>
    </item>
    <item>
      <title>টি-টোয়েন্টি বিশ্বকাপের উদ্বোধনী দিন মাঠে নামবে টাইগাররা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/25I5rNlhjFAYi370/</link>
      <description><![CDATA[গতকাল মঙ্গলবার মুম্বাইয়ে জমকালো অনুষ্ঠানের মধ্য দিয়ে ভারত ও শ্রীলংকায় অনুষ্ঠেয় ২০২৬ সালের টি-টোয়েন্টি বিশ্বকাপের গ্রুপিং ও পূর্ণাঙ্গ সূচি প্রকাশ করে ক্রিকেটের প্রধান নিয়ন্ত্রক সংস্থা আন্তর্জাতিক ক্রিকেট কাউন্সিল (আইসিসি)।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:31:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce4939ce25349990454cc7825d8d7db1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাঙ্গামাটি-চট্টগ্রাম মহাসড়কে কাভার্ডভ্যান চাপায় অটোরিকশাচালকের মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/VbS4kOxrVRw0Pnw2/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:13:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f77e839430c106ac27c038980b2aad2e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সাবেক সচিব কাজী গোলাম মুরশেদ লতিফুল বারি আর নেই</title>
      <link>https://bonikbarta.com/others/USv8mnDEwSmOxt3W/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:05:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c7a96cc5165bf14ef92e89785725897e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অপরিচিতদের সচিবালয়ে পাস না দেয়ার অনুরোধ স্বরাষ্ট্র মন্ত্রণালয়ের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/KvjLc4BJm29UZX9N/</link>
      <description><![CDATA[পরিচিতি নিশ্চিত না হয়ে কাউকে OTP প্রদান করা থেকে বিরত থাকার জন্য এবং অপরিচিত/স্বল্পপরিচিত/সন্দেহজনক কাউকে OTP প্রদান করার ক্ষেত্রে সতর্কতা অবলম্বন করার জন্য নির্দেশক্রমে অনুরোধ হলো।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:03:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4f8c1b4c85b8dad08fc8c36a6f99e2e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>লক্ষ্মীপুরে ব্যবসায়ী হত্যার প্রধান আসামি ইউসুফ ঢাকায় গ্রেফতার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/nKRXKmGbeiQDfw1w/</link>
      <description><![CDATA[বাকি দিতে অস্বীকৃতি জানানোর ঘটনায় আনোয়ার হোসেনের সঙ্গে ইউসুফের ঝগড়া হয়। পরে দোকানের ভেতরে ডেকে নিয়ে ধারালো অস্ত্র দিয়ে আনোয়ারের বুকে ও পেটে আঘাত করে ইউসুফ। এরপর ঘটনাস্থল থেকে পালিয়ে যান। সেখান থেকে আনোয়ারকে স্থানীয়রা উদ্ধার করে উপজেলা স্বাস্থ্য কমপ্লেক্সে নিয়ে গেলে চিকিৎসক তাকে মৃত ঘোষণা করেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:01:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df83770440de852d6f0162b30d1360b2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজবাড়ীতে মোটরসাইকেলকে ধাক্কা দেয়ায় ট্রাকে আগুন দিল বিক্ষুব্ধ জনতা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/HLVISHYWKL3dMFgn/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:54:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f22aa8b9e2e591a518ff859c08d75398</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাংনীতে গাছের সঙ্গে মোটরসাইকেলের ধাক্কায় কিশোরের মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/8t4BU9Yetmu5sK1G/</link>
      <description><![CDATA[দুপুরে মোটরসাইকেলে সাহেবনগর থেকে বাড়িতে ফিরছিলেন রানা। তালতলা মোড়ে পৌঁছলে নিয়ন্ত্রণ হারিয়ে মোটরসাইকেলটি একটি কাঁঠাল গাছের সঙ্গে ধাক্কা লাগে। এতে সেটি দুমড়ে-মুচড়ে যায়। গুরুতর আহত হন রানা। দুর্ঘটনার পর স্থানীয়রা উদ্ধার করে গাংনী হাসপাতালে নেয়ার পথে তার মৃত্যু হয়।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:44:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d38bf3931986994818185796d122c0d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শান্তি পরিকল্পনা বাস্তবায়নে রাশিয়া ও ইউক্রেনে ট্রাম্পের বিশেষ দূত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/6TehPhDqZOnrQ3Vt/</link>
      <description><![CDATA[ট্রাম্প জানিয়েছেন, ইউক্রেন যুদ্ধের পরিসমাপ্তি টানতে তার পরিকল্পনায় চূড়ান্ত পরিমার্জনের কাজ শেষ হয়েছে। এ অবস্থায় পরিকল্পনাটিকে এগিয়ে নিতে রাশিয়া ও ইউক্রেনে দূত পাঠাচ্ছেন তিনি। রুশ প্রেসিডেন্ট ভ্লাদিমির পুতিনের সঙ্গে আলোচনার জন্য মস্কো যাচ্ছেন ট্রাম্পের বিশেষ দূত স্টিভ উইটকফ। আর ইউক্রেনে আলোচনার জন্য পাঠানো হচ্ছে সেনাবাহিনীর সচিব ড্যান ড্রিসকলকে]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:41:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">480868de5949e756974c0138e1840344</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজশাহী বিশ্ববিদ্যালয়ে পরিবেশবান্ধব ই-কার চালু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/RsK1oXsp6PrAOFV6/</link>
      <description><![CDATA[ই-কার সেবা পাঁচটি নির্ধারিত রুটে চলবে। এগুলো হলো— কাজলা গেট, বিনোদপুর গেট, রহমতুন্নেসা হল, আমীর আলী হল ও চারুকলা অনুষদ থেকে প্রশাসন ভবনের সামনে পর্যন্ত। প্রতিটি যাত্রায় ভাড়া নির্ধারণ করা হয়েছে মাত্র ৫ টাকা।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:37:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1618c651a9e3fe56143ef45bcc4d7a3c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ত্রিদেশীয় সিরিজে সন্ধ্যায় মাঠে নামছে বাংলাদেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/RvM3LYXfHcusZuwO/</link>
      <description><![CDATA[জাতীয় দলের অধিনায়ক আফঈদা খন্দকার বলেন, আমি আগেও বলেছি আজারবাইজান ও মালয়েশিয়ার বিপক্ষে জয়ের জন্য আমরা সর্বোচ্চ চেষ্টা করব। তাদের বিরুদ্ধে কিভাবে খেলব সে সম্পর্কে কোচ এরই মধ্যে আমাদের নির্দেশনা দিয়েছেন। আশা করছি, টুর্নামেন্টে আমরা ভাল কিছু করে দেখাব ও দেশকে ভাল ফুটবল উপহার দিব।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:31:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3263f5bb1eef045ca1a963e91079316a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হংকংয়ের আবাসিক ভবনে ভয়াবহ অগ্নিকাণ্ড, অন্তত চারজনের মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/61xZHcdmrcwB2zKx/</link>
      <description><![CDATA[হংকং সরকারের তথ্য পরিষেবা বিভাগের একজন প্রতিনিধি জানান, স্থানীয় সময় বিকাল ৫টা নাগাদ চারজনের মৃত্যু নিশ্চিত করা হয়েছে, দুজন গুরুতর অবস্থায় এবং একজন স্থিতিশীল অবস্থায় হাসপাতালে চিকিৎসাধীন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:30:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56fa85d50e4ec2c200c51401e3a2a64d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পদোন্নতি পেয়ে ডিআইজি হলেন ৩৩ কর্মকর্তা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/zwEp1UkJAEXdkRqU/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 09:56:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">52664fc1428ddf26b7617c71700e64ec</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডার্ক ম্যাটারের প্রথম প্রত্যক্ষ প্রমাণ মিলতে পারে, নতুন গবেষণার দাবি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/6YVvwmJ6hTXwgfZg/</link>
      <description><![CDATA[অধ্যাপক তোতানি এই সম্ভাব্য সংকেত খোঁজার জন্য নাসার ফার্মি গামা রে স্পেস টেলিস্কোপের তথ্য বিশ্লেষণ করেন। তিনি দেখতে পান, গামা রশ্মির যে নকশাটি তিনি পর্যবেক্ষণ করেছেন, তা আমাদের গ্যালাক্সির কেন্দ্র থেকে গোলকের মতো ছড়িয়ে থাকা ডার্ক ম্যাটার 'হালো'র আকারের সঙ্গে হুবহু মিলে যাচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 09:20:40 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c3c6d5d4e29c8e3b3ebad7676a0e530</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আরএমপির নতুন কমিশনার জিল্লুর রহমান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/1cNz1U2r4k2oPCPT/</link>
      <description><![CDATA[জিল্লুর রহমান আরএমপির বর্তমান কমিশনার মোহাম্মদ আবু সুফিয়ানের স্থলাভিষিক্ত হবেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 09:19:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0e40ca8e273fffa3681bb19911fe72bd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>৪৯তম বিসিএসের ৩ প্রার্থীর মনোনয়ন স্থগিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/XjWsrVEXPRzfucQR/</link>
      <description><![CDATA[পিএসসি সূত্রে জানানো হয়েছে, এ তিন প্রার্থীকে আগামী ৩১ ডিসেম্বর ২০২৫-এর মধ্যে স্নাতক (সম্মান) পাসের মূল বা সাময়িক সনদ জমা দেওয়ার জন্য অনুরোধ করা হয়েছে। সংশ্লিষ্ট প্রার্থীরা নির্ধারিত সময়ের মধ্যে সনদ জমা না দিলে তাদের প্রভাষক পদে মনোনয়ন কার্যকর হবে না।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:49:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5e3fede864eff7abd313f11df779bed6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এনায়েত উল্লাহর বিরুদ্ধে ১০৭ কোটি টাকার মানিলন্ডারিং মামলা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/I9m50iau1usWL78s/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:23:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd3d0f6c892226a5e9a2531bfbda66f5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিশ্বকাপের শুরু থেকেই খেলতে বাধা নেই রোনালদোর, দুই ম্যাচের শাস্তি স্থগিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/LsaV4AZ8r8U9Tm0D/</link>
      <description><![CDATA[ফিফার ডিসিপ্লিনারি কমিটি সেই সাজা পরিবর্তন করে এক ম্যাচের নিষেধাজ্ঞায় নিয়ে আসে এবং বাকি দুই ম্যাচের নিষেধাজ্ঞা এক বছরের জন্য স্থগিত রাখা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:04:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d2bb519cf16d6058e4ba9a59c085d30</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভারতকে ৪০৮ রানে হারিয়ে দক্ষিণ আফ্রিকার ইতিহাস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/nDXymWnkU5hByipH/</link>
      <description><![CDATA[৫৪৯ রানের অসম্ভব লক্ষ্য ছিল ভারতের সামনে। তবে জয় নয়, ড্র করাই ছিল তাদের লক্ষ্য। অন্তত হোয়াইটওয়াশ এড়ানো যেত। শেষ দিন ৮ উইকেট ছিল তাদের হাতে। ২ উইকেটে ২৭ রানে আজ (বুধবার) খেলা শুরু করেছিল ভারত।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:42:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f3a9ca4d4585898b8da908314ee0986f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শীতে মন খারাপের রোগ—সিজনাল অ্যাফেক্টিভ ডিসঅর্ডার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/lifestyle/YMbQNhXQx4LMuPoy/</link>
      <description><![CDATA[দিনের আকার ছোট হওয়া, রোদ কমে যাওয়া, বাতাসে ঠান্ডা আর স্যাঁতস্যাঁতে ভাব মনে অদ্ভুত চাপ তৈরি করে। অনেকেই এটিকে সাধারণ শীতের বিষণ্নতা বলে এড়িয়ে যান। কিন্তু চিকিৎসাবিজ্ঞানের ভাষায় এ অবস্থার স্বীকৃত নাম— সিজনাল অ্যাফেক্টিভ ডিসঅর্ডার বা স্যাড]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:37:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">44a87f9f45d30c61b2cd62c8a518239c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>থাইল্যান্ডে তিনশ বছরের রেকর্ড ভাঙা বৃষ্টিতে ১৩ জনের মৃত্যু, পানিবন্দি লাখো মানুষ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/NTWRPmUEMaPdDHkk/</link>
      <description><![CDATA[দক্ষিণ থাইল্যান্ডের নয় প্রদেশের ২১ লাখ মানুষ ক্ষতিগ্রস্ত হয়েছে। অন্তত ১৩ হাজার মানুষ আশ্রয়কেন্দ্রে উঠতে বাধ্য হয়েছে। অনেক এলাকা বিচ্ছিন্ন হয়ে পড়ায় সেখানে সাহায্য পৌঁছানো যাচ্ছে না]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:36:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0942428413a1958194a0cc8c95a596f9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিশ্ব চলচ্চিত্রের অন্যতম কালজয়ী ক্লাসিক ‘কাসাব্লাঙ্কা’র প্রথম প্রদর্শনী হয়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/3rol4BluurcYV8bj/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:35:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1221f9515601f3a1b46cf4c3baf1c2f9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>লটারিতে ৬৪ জেলার এসপি পদায়ন করল সরকার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/bOmye4GjrCG69vQs/</link>
      <description><![CDATA[সোমবার (২৪ নভেম্বর) প্রধান উপদেষ্টার বাসভবন যমুনায় লটারি করে এসপি নির্বাচন করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:09:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5da3d92df29f8f5e4f90c03475a3b192</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘মানবসৃষ্ট নরকে’ পরিণত হওয়া গাজা পুনর্গঠনে প্রয়োজন ৭০ বিলিয়নেরও বেশি ডলার: জাতিসংঘ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/xQoUysW0CKhRRAXd/</link>
      <description><![CDATA[২০২৪ সালের শেষে ফিলিস্তিনের জিডিপি ২০১০ সালের স্তরে নেমে এসেছে, আর মাথাপিছু জিডিপি ফিরে গেছে ২০০৩ সালের অবস্থায়। অর্থাৎ দুই বছরেরও কম সময়ের মধ্যে ২২ বছরের উন্নয়ন অগ্রগতি বিলীন হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:53:16 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd4cc4089c969d7f36e8f681fc91d466</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শীতে পায়ের যত্ন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/lifestyle/AlMZetgxoq5lsKP8/</link>
      <description><![CDATA[শীতে পানি ঠান্ডা বলে অনেকেই পা ধোয়ার ব্যাপারে অনীহা দেখান। কিন্তু প্রতিদিন অন্তত একবার কুসুম গরম পানি দিয়ে পা ধোয়া জরুরি। সপ্তাহে ২-৩ বার ফুড স্ক্রাবার বা ঘরে তৈরি চিনি–মধুর স্ক্রাব দিয়ে মৃত কোষ তুলে ফেললে ত্বক হবে আরো কোমল]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:34:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b5891c85d899f84ddeca2843e71ca285</guid>
    </item>
    <item>
      <title>৫ ঘণ্টার দুঃস্বপ্নে নিঃস্ব কড়াইল বস্তিবাসী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/photo/ptgi90VBkBIg5mGw/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:34:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f19dab05d21cd53cfa590bf174b65eb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>থানায় বাদীকে মারধরের পর গুলি করার চেষ্টা করেন এসপি শিবলী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/GUhdG7VvWTpHCezz/</link>
      <description><![CDATA[প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, রংপুর মহানগর পুলিশের সাবেক উপকমিশনার মোহাম্মদ শিবলী কায়সারের বিরুদ্ধে ঘুষ–বাণিজ্যের অভিযোগে থানায় মামলা করতে আসা বাদী মো. পলাশ হাসানকে মারধরের প্রমাণ মিলেছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:30:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ad55e9852be49b4f79d40ebcb6945cf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বলসোনারোকে ২৭ বছরের সাজা ভোগ শুরু করতে আদালতের নির্দেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/3lrDXPfQqtEu6XLv/</link>
      <description><![CDATA[রায়ে আদালত বলেছিল, বলসোনারো জেনে-বুঝে এমন একটি চক্রান্তে যুক্ত ছিলেন যার লক্ষ্য ছিল— প্রেসিডেন্ট লুলা দা সিলভা ও ভাইস-প্রেসিডেন্ট জেরালদো আলকমিনকে হত্যা, বিচারপতি মোরায়েসকে গ্রেফতার ও মৃত্যুদণ্ড কার্যকর এবং সামরিক বাহিনীকে হস্তক্ষেপে উসকে দিয়ে তাকে ক্ষমতায় স্থায়ী রাখা।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:20:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a95cedb0e3a479557bf5d562368c3dd2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শাহবাগে বিএমইউয়ে আগুন, ফায়ার সার্ভিসের চেষ্টায় নিয়ন্ত্রণে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/AbUvPqciowITtYr4/</link>
      <description><![CDATA[প্রাথমিকভাবে আগুনে কোনো হতাহত বা আটকে পরা ভিকটিমের খবর পাওয়া যায়নি।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:08:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71e272162585f6585a47c87cfabaacbb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্বাচন প্রতিহতকারীদের ব্যাপারে সব ধরনের ব্যবস্থা নেয়ার হুঁশিয়ারি সিইসির</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/cGkb6QcSkyeaXw6q/</link>
      <description><![CDATA[সিইসি বলেন, প্রতিটি আইনশৃঙ্খলা বাহিনী তাদের সদস্যদের নিয়ে দায়িত্বশীলতার সঙ্গে প্রস্তুতি নিচ্ছে। আমরা আশা করি এই প্রশিক্ষণ নির্বাচনের আইনশৃঙ্খলা রক্ষায় বিশেষ প্রভাব ফেলবে। আমি আশা করি সকল আইনশৃঙ্খলা বাহিনী ও সাংবাদিক এবং ১৩ কোটি ভোটার মিলে আমরা একটি সুষ্ঠু নির্বাচন অর্জন করব।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 06:05:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e6fecb8ebc2ef85b4d041ffc27aceec</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফ্রান্সের কাছ থেকে প্রথম বাংলাদেশী সেনা কর্মকর্তার ‘ন্যাশনাল ডিফেন্স মেডেল–গোল্ড লেভেল' লাভ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Hbfo4gVmEVG5JUz8/</link>
      <description><![CDATA[ব্রিগেডিয়ার জেনারেল আজহার ২০২২–২০২৩ সময়কালে কর্নেল পদে পশ্চিম আফ্রিকার দেশ মালিতে জাতিসংঘ শান্তিরক্ষা মিশনের ফোর্স হেডকোয়ার্টারে ডেপুটি চিফ অব স্টাফ (সাপোর্ট) হিসেবে দায়িত্ব পালন করেন। এই সময় তিনি বিভিন্ন দেশের ১৩ হাজারেরও বেশি শান্তিরক্ষীর লজিস্টিকস ও সাপোর্ট কার্যক্রম দক্ষভাবে সমন্বয় করেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 04:59:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">428b7a8540fdd6093135f787ebffab9e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>১০ জনের বার্সাকে উড়িয়ে দিল চেলসি, ইয়ামালকে ম্লান করে এস্তেভাওয়ের উত্থান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/getj0zDm9FXcgDop/</link>
      <description><![CDATA[পুরো ম্যাচে বার্সেলোনার ইয়ামালকে প্রায় ছায়াসঙ্গীর মতো অনুসরণ করে নিষ্ক্রিয় করে রেখেছিলেন চেলসির মার্ক কুকুরেল্লা। বার্সা তাই শুরু থেকেই তাল হারায়। বার্সার আশা ভেঙে যাওয়া শুরু হয় প্রথমার্ধের শেষ দিকে। রোনাল্ড আরাউহো পরপর দুটি হলুদ কার্ড দেখে মাঠ ছাড়েন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 04:47:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69e2208a81e9f809beea0165ab6b1420</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঢাকা এখন বিশ্বের দ্বিতীয় বৃহত্তম নগরী, শীর্ষে জাকার্তা: জাতিসংঘ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/IYFQHnlEO3Fif5WG/</link>
      <description><![CDATA[জাতিসংঘের নতুন প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, ঢাকার জনসংখ্যা প্রায় ৩ কোটি ৬৬ লাখ। এ তালিকায় প্রায় ৪ কোটি ১৯ লাখ জনসংখ্যা নিয়ে শীর্ষে উঠে এসেছে ইন্দোনেশিয়ার রাজধানী জাকার্তা। দীর্ঘ দুই দশক ধরে শীর্ষে থাকা জাপানের রাজধানী টোকিও ৩ কোটি ৩৪ লাখ জনসংখ্যা নিয়ে তৃতীয় স্থানে নেমে গেছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 03:50:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa17f0487ae07484a559ccff00929e05</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নিউজিল্যান্ডে ‘স্যুটকেস মার্ডার’: দুই সন্তানকে হত্যার দায়ে মায়ের যাবজ্জীবন কারাদণ্ড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/y6XKXbCDUrAsKiiM/</link>
      <description><![CDATA[২০১৮ সালে আট বছরের ইউনা জো এবং ছয় বছরের মিনু জোকে হত্যা করে তাদের দেহ স্যুটকেসে ভরে পরিত্যক্ত স্টোরেজ ইউনিটে রেখে যান লি। ২০২২ সালে নিলামে স্টোরেজ ইউনিটটি কিনে নেয়া এক দম্পতি স্যুটকেসগুলো খুলে শিশুদের কঙ্কাল পান।]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 03:10:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">48220af58d1c87ce28152b092db79673</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কড়াইল বস্তিতে আগুনের ঘটনায় প্রধান উপদেষ্টার উদ্বেগ ও সমবেদনা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/RqUedCPsxGPaPCzA/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Nov 2025 02:43:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28d83a2243b4cd203e7f575c8136ae77</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আট প্রতিষ্ঠানের প্রভিশন সংরক্ষণের সময়সীমা বাড়িয়েছে বিএসইসি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/gqVuIvnwvYC2s6je/</link>
      <description><![CDATA[নেগেটিভ ইকুইটি ও আনরিয়েলাইজড লসের প্রভিশন সংরক্ষণ ও সমন্বয়ের জন্য পুঁজিবাজারের আরো আট প্রতিষ্ঠানের সময়সীমা বাড়িয়েছে নিয়ন্ত্রক সংস্থা বাংলাদেশ সিকিউরিটিজ অ্যান্ড এক্সচেঞ্জ কমিশন (বিএসইসি)।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 22:22:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">86804f0fe949f61647ef548db6d9aded</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভূমিকম্প: জাপান, হাইতি ও চিলি থেকে শিক্ষা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/U7GHplgdHvchtiY9/</link>
      <description><![CDATA[২০১১ সালের ১১ মার্চ জাপানের সেন্দাই শহরে এক ভয়াবহ ভূমিকম্প হয়, যার মাত্রা ছিল ৯ দশমিক ১। ভূমিকম্পটি শুরু হয় বেলা ২টা ৪৬ মিনিটে এবং স্থায়ী হয় ৬ মিনিট। অসংখ্যবার আফটারশক (পরাঘাত) হয়, যেগুলোর কোনো কোনোটির মাত্রা ছিল ৭-এর ওপরে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 22:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eb5debffd5a699da0d7ec5118ed34724</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গোপালগঞ্জে প্রণোদনার সার ও ধান বীজ পেলেন কৃষক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/lzRXvsa0vBjKOywe/</link>
      <description><![CDATA[বোরো ধানের উৎপাদন বাড়াতে গোপালগঞ্জে ক্ষুদ্র ও প্রান্তিক কৃষকদের বিনামূল্যে বীজ ও সার বিতরণ করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 21:26:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87eb6cb4b8e3fa7c04f09b85cf7fe3b6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নারীর যাবজ্জীবন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/0Hn8xXy3VoAlt7Ed/</link>
      <description><![CDATA[পিরোজপুরে মাদক মামলায় শারমীন আক্তার নামে এক নারীর যাবজ্জীবন কারাদণ্ড দিয়েছেন আদালত।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 21:23:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c550af3ed6dbe7b89578ae0657caed81</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাউল শিল্পীর মামলা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/fkgyQUrcUyFV0Fyv/</link>
      <description><![CDATA[মানিকগঞ্জে বাউল শিল্পী ও সমর্থকদের ওপর হামলার ঘটনায় মামলা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 21:22:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0897fdd185929f53eb3f8a2956331621</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এপিআই শিল্প স্থাপনে লাইসেন্সিং প্রক্রিয়া সহজ করার আহ্বান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/CEf185xIrVuFSz6S/</link>
      <description><![CDATA[অ্যাকটিভ ফার্মাসিউটিক্যাল ইনগ্রেডিয়েন্ট (এপিআই) বা ওষুধের কাঁচামাল তৈরির শিল্প স্থাপনের জন্য উদ্যোক্তাদের ৪৭টি সংস্থা থেকে অনুমোদন নিতে হয়।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 21:22:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc49c1a59951701264b9dcb89879ee63</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দ্বিপক্ষীয় সম্পর্কে নতুন অধ্যায় শুরু করতে প্রস্তুত ফ্রান্স</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/XJ9mZ590Z6pp4UQW/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশে গণতন্ত্র, উন্নয়ন ও আঞ্চলিক সহযোগিতার মতো ক্ষেত্রগুলোতে দুই দেশের স্বার্থ ঘনিষ্ঠভাবে সামঞ্জস্যপূর্ণ হওয়ায় ফ্রান্স বাংলাদেশের সঙ্গে দ্বিপক্ষীয় সম্পর্কে নতুন অধ্যায় শুরু করতে প্রস্তুত বলে জানিয়েছেন নবনিযুক্ত ফরাসি রাষ্ট্রদূত জ্যাঁ-মার্ক সেরে-শারলে। খবর বাসস।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 21:22:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d31e6667502cf646818b57c86362b44</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চাল জব্দ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/R8lNlj4vBOzi5UnM/</link>
      <description><![CDATA[শেরপুরে মজুদ করা ২৪৮ বস্তা চাল জব্দ করেছে উপজেলা প্রশাসন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 21:20:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f79f2d3f416841fa3eac522ec0978a1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিএনপি ক্ষমতায় এলে শিক্ষা ও স্বাস্থ্যে বাজেট বরাদ্দ বাড়াবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/qfQh4DhMX5QkQ4tt/</link>
      <description><![CDATA[আগামী দিনের বাংলাদেশ গঠনে শিক্ষা-স্বাস্থ্য খাতকে সর্বোচ্চ গুরুত্ব দেবে বিএনপি।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 21:15:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">206df4d6fd45f6db36fd85a583d35369</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বরিশাল বিশ্ববিদ্যালয়ে আয়োজন হতে যাচ্ছে জাতীয় বিতর্ক উৎসব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/v3Y0zofREuaNpsOH/</link>
      <description><![CDATA[দ্বিতীয় ন্যাশনাল ডিবেট ফেস্টিভ্যাল ২০২৫ আয়োজন করতে যাচ্ছে বরিশাল বিশ্ববিদ্যালয়।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 21:12:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1fa2616ff0c5df1bef12e0c721ff6b1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাজীপুরে পোশাক কারখানা বন্ধ, শ্রমিকদের বিক্ষোভ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/rtv9wWIOUTcAJXPq/</link>
      <description><![CDATA[গাজীপুরের কোনাবাড়ী এলাকার হানিওয়েল গার্মেন্টস কারখানার দুই কর্মকর্তাকে কাজে ফিরিয়ে আনার ঘটনায় শ্রমিকদের মধ্যে অসন্তোষ দেখা দিয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 21:11:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53bd0c7e954734a77d25a5ae367b5f64</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পাঁচ মাস রোগী ভর্তি বন্ধ রংপুর বিভাগের একমাত্র বক্ষব্যাধি হাসপাতালে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/FaOc23SkEmm9koNC/</link>
      <description><![CDATA[রংপুর নগরের আমবাড়ি এলাকার আব্দুল কুদ্দুস (৬৫) ও তার স্ত্রী রওশন আরা বেগম (৬০) দুজনই যক্ষ্মায় আক্রান্ত।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 21:09:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2759dd9245c03d7720a646d6a8eacb91</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জার্মান অভিনেতা উডো কিয়ার মারা গেছেন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/n77MjpiGnjRBzuf0/</link>
      <description><![CDATA[৮১ বছর বয়সে মারা গেছেন জার্মান অভিনেতা উডো কিয়ার।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 21:06:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">05f89581686c60abbdbc5d32802dfe9b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>১৩ ডিসেম্বরেই আতিফ আসলামের কনসার্ট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/Voc3p1Hkd0j1wnc2/</link>
      <description><![CDATA[পাকিস্তানের জনপ্রিয় সংগীতশিল্পী আতিফ আসলাম। আগামী ১৩ ডিসেম্বর ঢাকায় মঞ্চে উঠছেন এ জনপ্রিয় সংগীতশিল্পী।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 21:05:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa4fa28460375c0bfb0cd1d9a94dec09</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এক্সরসিস্টে স্কারলেট জোহানসন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/sMPOBeUkaA8dyYc6/</link>
      <description><![CDATA[হলিউডের জনপ্রিয় তারকা স্কারলেট জোহানসন। এবার তিনি যুক্ত হচ্ছেন কিংবদন্তি হরর ফ্র্যাঞ্চাইজি দ্য এক্সরসিস্টের নতুন সিনেমায়।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 21:03:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad39f307dafb60fa1e6c5472e12038e7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দীর্ঘ অপেক্ষার পর আসছে শুভ-ঐশীর ‘নূর’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/g9UIFQj4q2ZZ37uZ/</link>
      <description><![CDATA[অবশেষে মুক্তি পাচ্ছে আরিফিন শুভ ও জান্নাতুল ঐশী অভিনীত সিনেমা নূর।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 21:01:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b99f2aaf75c7bcceb954c8303494c8cd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ধর্মেন্দ্র অভিনীত বিখ্যাত পাঁচ চলচ্চিত্র</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/WUJWl9HKT4hI2Vku/</link>
      <description><![CDATA[হিন্দি চলচ্চিত্রে কিংবদন্তি ধর্মেন্দ্র। তার সঙ্গে জড়িয়ে আছে অ্যাকশন, রোমান্স ও নিখাদ মানবিকতার অভিনয়শৈলী।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:59:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ee658b03cce8f79df0cd14854f1d88a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দিল্লির হাওয়া নিয়ে কৃতির উদ্বেগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/0SpHvVOYDPI6AezM/</link>
      <description><![CDATA[ভারতের রাজধানী দিল্লি। বহুদিন ধরেই এ শহরের বাতাস দূষিত। তা নিয়ে আলাপও কম হয়নি। তবু তেমন কোনো উদ্যোগ দেখা যায় না।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:52:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a028ed87bb421ee2dc892c9be53cd8f0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>থার্সডে নাইটে জাহিদ প্রীতমের নতুন রহস্যযাত্রা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/YiT08rxofaSw4GiQ/</link>
      <description><![CDATA[তরুণ নির্মাতা জাহিদ প্রীতম। রোমান্টিক ঘরানার কনটেন্ট নির্মাণে দর্শকের কাছে আলাদা গ্রহণযোগ্যতা রয়েছে তার।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:48:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6eae6dd02b461c9d635abd8d3b63e11d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভ্যান গঘের তুলিতে আজও জীবন্ত ডাকপিয়ন রুলিন ও তার পরিবার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/SbnBjrXN/265/aVwl0jiYcCgf2lNY/</link>
      <description><![CDATA[নীল পটভূমির সামনে সোনালি দাঁড়ির এক পুরুষ। একটি বেতের চেয়ারে বসে আছেন তিনি। পরনে গাঢ় নীল, ডাবল ব্রেস্টেড ইউনিফর্ম।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:43:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d03cbe962a45a2a504c8cadad73c2854</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রদর্শনীতে পাশাপাশি আরব ও ভারতীয় আধুনিক শিল্প</title>
      <link>https://bonikbarta.com/SbnBjrXN/265/rxQFWt1YuUZ3GMzR/</link>
      <description><![CDATA[মুম্বাইয়ে শুরু হয়েছে নতুন এক শিল্প প্রদর্শনী। এটি ভারতীয় ও আরব আধুনিক শিল্পের সম্পর্ককে তুলে ধরছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:37:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68460a8cc213d468d4eb3df7fb6111aa</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জীবনানন্দ দাশের রূপসী বাংলা কবিতা থেকে ক্যানভাসে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/SbnBjrXN/265/IXznus3GcQsUVlaW/</link>
      <description><![CDATA[রূপসী বাংলার কবি জীবনানন্দ দাশ। তিনি বাংলার প্রকৃতি ও মানুষের সহজ-স্বাভাবিক জীবনের মধ্যকার সৌন্দর্যকে এক অনন্য কাব্য ভাষায় তুলে ধরেছেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:33:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f02426a069cd959a5f96ec478b98efc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিশ্ববাজারে এক সপ্তাহের সর্বোচ্চে স্বর্ণের বাজারদর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/SgdVAompl7tkERTQ/</link>
      <description><![CDATA[ডলারের বিনিময় হার বাড়ার পরও গতকাল বিশ্ববাজারে এক সপ্তাহের সর্বোচ্চে পৌঁছেছে স্বর্ণের দাম।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:29:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca9b7633616988bcd56a406089f95f25</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাপেক্সের গ্যাস সরবরাহ গত দেড় বছরে কমেছে ৩৩ শতাংশের বেশি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Xf8Y05vyvrboKErq/</link>
      <description><![CDATA[রাষ্ট্রায়ত্ত প্রতিষ্ঠান বাংলাদেশ পেট্রোলিয়াম এক্সপ্লোরেশন অ্যান্ড প্রোডাকশন কোম্পানি লিমিটেড (বাপেক্স) গত বছর আগস্টের শুরুতে গ্রিডে গ্যাস সরবরাহ করেছিল ১২১ মিলিয়ন ঘনফুট।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:28:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80c286c6028aa0ef1a06a9a25c522e0e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নিউমুরিং টার্মিনাল বিদেশীদের হাতে যাচ্ছে কিনা জানা যাবে ৪ ডিসেম্বর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/myajNkykIJSjGFoc/</link>
      <description><![CDATA[চট্টগ্রাম বন্দরের নিউমুরিং কনটেইনার টার্মিনাল (এনসিটি) পরিচালনার দায়িত্ব বিদেশী কোম্পানির হাতে ছেড়ে দেয়ার সিদ্ধান্তের বৈধতা চ্যালেঞ্জ করে হাইকোর্টে দায়ের করা রিট আবেদনের রায় আগামী ৪ ডিসেম্বর ঘোষণা করা হবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:27:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">910f0acbbcf5bb7f6ad21244ab7eb8ac</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আন্তর্জাতিক বাজারে আরো বাড়তে পারে তামার দাম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/l5jBQKCDwCapB4SK/</link>
      <description><![CDATA[সরবরাহ সংকট তীব্র হওয়ায় আগামী বছর বিশ্ববাজারে তামার দাম আরো বাড়বে বলে পূর্বাভাস দিয়েছে সুইজারল্যান্ডভিত্তিক বিনিয়োগ ব্যাংক ও আর্থিক পরিষেবা প্রতিষ্ঠান ইউবিএস।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:27:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9072fe0f235d9733f3964d74c1d38ff0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নীরব এলাকায় হর্ন বাজালে জরিমানা করতে পারবে পুলিশ সর্বোচ্চ শাস্তি ২ বছর কারাদণ্ড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/lhhhN9jg0Yghc5bk/</link>
      <description><![CDATA[দিনে ও রাতে এলাকাভিত্তিক শব্দের মানমাত্রা নির্ধারণ করে দিয়ে শব্দদূষণ নিয়ন্ত্রণ বিধিমালা জারি করা হয়েছে। গতকাল পরিবেশ, বন ও জলবায়ু পরিবর্তন মন্ত্রণালয় এ-সংক্রান্ত গেজেট প্রকাশ করেছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:27:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7010a61ceee0a184fc713afdb27fc4ce</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গণভোট হবে রঙিন ব্যালটে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/BXyEWEIWylpNgrmK/</link>
      <description><![CDATA[উপদেষ্টা পরিষদের বৈঠকে অনুমোদনের পর ‘গণভোট অধ্যাদেশ, ২০২৫’ জারি করেছেন রাষ্ট্রপতি। আইন মন্ত্রণালয়ের লেজিসলেটিভ ও সংসদবিষয়ক বিভাগ থেকে গতকাল রাতে অধ্যাদেশের গেজেট জারি করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:25:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">703550528f3c7e1b7153f5b42817f52c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিশ্বব্যাপী তুলা উৎপাদন ও মজুদ বৃদ্ধির পূর্বাভাস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/0EfIxervojz3SfXy/</link>
      <description><![CDATA[বিশ্বব্যাপী ২০২৫-২৬ বিপণন বর্ষে (অক্টোবর-সেপ্টেম্বর) তুলা উৎপাদন ও ব্যবহার বাড়ার পূর্বাভাস দিয়েছে মার্কিন কৃষি বিভাগ (ইউএসডিএ)।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:25:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">21991521dd4f9b09514d58d7e12735e3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এলডিসি উত্তরণ ও বন্দর নিয়ে অন্তর্বর্তী সরকার সিদ্ধান্ত নিতে পারে না —তারেক রহমান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/akqBuFfSi53msUwD/</link>
      <description><![CDATA[অনির্বাচিত অন্তর্বর্তী সরকার বন্দর কিংবা এলডিসি থেকে উত্তরণের মতো বিষয়ে সিদ্ধান্ত নিতে পারে না বলে মনে করেন বিএনপির ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান তারেক রহমান। সোমবার তিনি এক ফেসবুক পোস্টে এমন প্রতিক্রিয়া জানান।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:25:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e587cf4bd1a089cf5d15885a3b0456ac</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশের ৭০৮ সরকারি কলেজকে ভাগ করা হলো চার ক্যাটাগরিতে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/fG2xwvDNtgb7ywIV/</link>
      <description><![CDATA[সরকারি কলেজের মান উন্নয়ন ও শ্রেণীবিন্যাস নিশ্চিত করতে সেগুলোকে চারটি ক্যাটাগরিতে ভাগ করে প্রজ্ঞাপন জারি হয়েছে। শিক্ষা মন্ত্রণালয়ের মাধ্যমিক ও উচ্চশিক্ষা বিভাগের সরকারি কলেজ-৫ শাখা থেকে সোমবার এ প্রজ্ঞাপন জারি করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:23:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dcbdd6915d03851375a75f7be9459a48</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্বাস্থ্যঝুঁকি মোকাবেলায় অ্যান্টিবায়োটিকের বিপণন ও ব্যবহার নিয়ন্ত্রণ করা হোক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/MT7MFfCtiickxHhh/</link>
      <description><![CDATA[মৎস্য ও প্রাণিসম্পদ খাতে অ্যান্টিবায়োটিকের অনিয়ন্ত্রিত ব্যবহার বাড়ছে, যা মানবদেহে ক্রমবর্ধমান স্বাস্থ্যঝুঁকি তৈরি করছে। মৎস্য ও প্রাণিসম্পদের উৎপাদন বাড়াতে, রোগ নিয়ন্ত্রণ ও অতিরিক্ত মুনাফা লাভের প্রত্যাশায় অ্যান্টিবায়োটিকের যথেচ্ছ ব্যবহার করছেন খামারিরা।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:23:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e677699564f3f8d2783bc3e5adfda737</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডিজিটাল সেবার মানোন্নয়নে জিটিইর সঙ্গে নতুন বিনিয়োগে বাংলালিংক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/TV4Mj8yeeNRdxoUQ/</link>
      <description><![CDATA[গ্রাহকের ডিজিটাল অভিজ্ঞতাকে সমৃদ্ধ করতে প্রযুক্তি প্রতিষ্ঠান জিটিইর সঙ্গে কৌশলগত নতুন বিনিয়োগে যুক্ত হয়েছে মোবাইল অপারেটর বাংলালিংক।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:23:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e54f068f5313d31acd0cbf24a68740dd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আল-আরাফাহ্ ইসলামী ব্যাংকের মাসব্যাপী উদ্যোক্তা উন্নয়ন প্রশিক্ষণের উদ্বোধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/enhg9oM3lQlGPfAX/</link>
      <description><![CDATA[আল-আরাফাহ্ ইসলামী ব্যাংক পিএলসির (এআইবি) উদ্যোগে মাসব্যাপী উদ্যোক্তা উন্নয়ন প্রশিক্ষণ কর্মসূচি শুরু হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fef18b382ae34a1c276910d195823cda</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইস্টার্ন ব্যাংকের বি২ রেটিং পুনরায় নিশ্চিত করল মুডি’স</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/dRL94DXXH0GTM8H0/</link>
      <description><![CDATA[ইস্টার্ন ব্যাংক পিএলসির (ইবিএল) বি২ রেটিং পুনর্ব্যক্ত করেছে মুডি’স ইনভেস্টরস সার্ভিস, যা বাংলাদেশের সার্বভৌম রেটিং দ্বারা সীমাবদ্ধ।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b54f281385e8fe707c81b9c1ef5f8099</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্যাংক এশিয়ার নতুন ডিএমডি মাহতাব ওসমানি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/ZSZms9GUmnhQYIuW/</link>
      <description><![CDATA[ব্যাংক এশিয়া পিএলসিতে উপব্যবস্থাপনা পরিচালক (ডিএমডি) ও হেড অব করপোরেট বিজনেস, ইন্টারন্যাশনাল ব্যাংকিং অ্যান্ড এক্সপোর্ট ফাইন্যান্স হিসেবে যোগ দিয়েছেন মাহতাব ওসমানি।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5928fe9897949bcfe41b3750faad8682</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বহুমুখী সংকটের মুখে দেশের ট্যানারি শিল্প</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/lB30VBVrAZ2Pacqo/</link>
      <description><![CDATA[দেশের প্রাচীন ও ঐতিহ্যবাহী ট্যানারি শিল্প বর্তমানে বহুমুখী সংকটের মুখে পড়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dbf7418d2ac4c74c50c0c281bd65dac8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>খসড়া আইপিও রুলস নিয়ে অংশীজনদের সঙ্গে বিএসইসির বৈঠক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/xdfhMVCuUXHammey/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশ সিকিউরিটিজ অ্যান্ড এক্সচেঞ্জ কমিশন (পাবলিক অফার অব ইকুইটি সিকিউরিটিজ) রুলস, ২০২৫-এর খসড়া নিয়ে নিয়ন্ত্রক সংস্থা বাংলাদেশ সিকিউরিটিজ অ্যান্ড এক্সচেঞ্জ কমিশনের (বিএসইসি) সঙ্গে পুঁজিবাজার অংশীজনদের এক বৈঠক গতকাল অনুষ্ঠিত হয়।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d15bb4aa962bdee286b8940e29a2e9a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সমতা লেদারের পর্ষদ সভা আজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/AtXry9loxPeStHgM/</link>
      <description><![CDATA[সমতা লেদার কমপ্লেক্স লিমিটেডের পর্ষদ সভা আজ বিকাল ৪টা ৩০ মিনিটে অনুষ্ঠিত হবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69731538bf5d5f732819ba1508290dfa</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাষ্ট্রকে স্থিতিশীলতার পথে ফেরাতে এ মুহূর্তে জরুরি গ্রহণযোগ্য জাতীয় নির্বাচন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/X53B8sjJYxXzaNpe/</link>
      <description><![CDATA[২০০৮ সালের ২৯ ডিসেম্বর নবম জাতীয় সংসদ নির্বাচন অনুষ্ঠিত হয়। এরপর দেশে কার্যত কোনো নির্বাচনই অনুষ্ঠিত হয়নি। পরবর্তী সময়ে প্রহসনমূলক নির্বাচন আয়োজনের মাধ্যমে শেখ হাসিনা সরকার দফায় দফায় জনগণকে ভোটাধিকার থেকে বঞ্চিত করেছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">14a2967cfd8d0c972297906c4b23d2b9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্ট্যান্ডার্ড ইন্স্যুরেন্সের ঋণমান ‘ডাবল এ প্লাস’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/4m2B0CKJX17sTzXu/</link>
      <description><![CDATA[বীমা খাতের প্রতিষ্ঠান স্ট্যান্ডার্ড ইন্স্যুরেন্স লিমিটেডের সিপিএ (দাবি পরিশোধের সক্ষমতা) রেটিং দীর্ঘমেয়াদে ‘ডাবল এ প্লাস’ ও স্বল্পমেয়াদে ‘এসটি টু’।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8fa9b8d3c8aae995e9542cc8504b1bc9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জুলাই-সেপ্টেম্বর প্রান্তিকে মার্কিন ব্যাংক খাতে মুনাফা বেড়েছে ১৩.৫ শতাংশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/1Rj0UbgT8YF50Yev/</link>
      <description><![CDATA[মার্কিন ব্যাংক খাতে চলতি বছরের তৃতীয় প্রান্তিকে (জুলাই-সেপ্টেম্বর) মুনাফা ১৩ দশমিক ৫ শতাংশ বেড়ে দাঁড়িয়েছে ৭ হাজার ৯৩০ কোটি ডলারে, যা দ্বিতীয় প্রান্তিকের (এপ্রিল-জুন) তুলনায় ৯৪০ কোটি ডলার বেশি।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7bf429b80f48c7a245c0e01535e2119c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দুবাইয়ে পৌনে ৫ কোটি ডলারে বিক্রি স্কাই ম্যানশন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/iRVzkvv22CIa515S/</link>
      <description><![CDATA[দুবাইয়ের বিলাসবহুল আবাসন খাতে লেনদেনে রেকর্ড গড়েছে একটি ট্রিপ্লেক্স স্কাই ম্যানশন, যার দাম পড়েছে ১৭ কোটি ৪০ লাখ আমিরাতি দিরহাম বা ৪ কোটি ৭৪ লাখ ডলার।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9411e6497bb90d3b3fdd1125c0d45a66</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আগের প্রান্তিকের তুলনায় শূন্য প্রবৃদ্ধি জার্মানির</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/rMh9JA33Z0tyZTw0/</link>
      <description><![CDATA[প্রবৃদ্ধির নিরিখে কয়েক বছর ধরে শ্লথ গতিতে এগোচ্ছে জার্মান অর্থনীতি।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f038ea27f216e7405dc6f939feecd432</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডাটা সেন্টার নির্মাণে ইন্ডিয়ানায় ১৫ বিলিয়ন ডলার বিনিয়োগ অ্যামাজনের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/jYBJyzyt68KYCJGp/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্রের নর্দার্ন ইন্ডিয়ানায় ডাটা সেন্টার ক্যাম্পাস নির্মাণে প্রায় ১৫ বিলিয়ন বা ১ হাজার ৫০০ কোটি ডলার বিনিয়োগের পরিকল্পনা করছে অ্যামাজন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f70e7839d39075780660183ff5ad02e0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাশিয়ায় সামরিক পণ্য রফতানিতে দাম বাড়িয়েছে চীন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/3EYQoGfwkBBVHHsS/</link>
      <description><![CDATA[পশ্চিমা নিষেধাজ্ঞার কারণে রুশ সামরিক শিল্পে চীননির্ভরতা বেড়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">20b5ea3e855305043c8ef1c58fe22dee</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুক্তরাষ্ট্রে কর্মী সংকটে কেয়ারগিভিং খাত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/hhot53WU8X51p5IH/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্রে বয়স্ক জনসংখ্যা দ্রুত বাড়লেও তাদের সেবাদানকারী কর্মী (কেয়ারগিভার) সে অনুপাতে বাড়ছে না।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3e3863263edd83fa46bbca40967108c7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বৈশ্বিক তহবিল ব্যবস্থাপনা খাতের আকার পৌঁছবে ২০০ ট্রিলিয়ন ডলারে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/GkX9nWxfpQhgt3Kx/</link>
      <description><![CDATA[বৈশ্বিক তহবিল (গ্লোবাল ফান্ড) ব্যবস্থাপনা খাতের বিনিয়োগ চাহিদা দ্রুত বাড়ছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7ef0a2a1096ca4c3eaf15e0866bfa981</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মেট্রোরেল কার্ডের অনলাইন রিচার্জের উদ্বোধন চালু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/LCN3cUAjfpNuATYG/</link>
      <description><![CDATA[মেট্রোরেলের স্থায়ী কার্ডে যেকোনো স্থান থেকে টাকা রিচার্জ করা যাবে ব্যাংকের ক্রেডিট কার্ড, বিকাশ, নগদ, রকেটসহ সব ধরনের অনলাইন ব্যাংকিংয়ের মাধ্যমে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ddcf5fcb95f9d1e265e00774b834265b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুক্তরাজ্যে ভিসার আবেদনে জাল নথি দিলে ১০ বছরের ভ্রমণ নিষেধাজ্ঞা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/4ohQqreaLEHzYCe5/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশ থেকে যুক্তরাজ্যে যাওয়ার জন্য যদি কেউ ভিসা জালিয়াতি কিংবা অবৈধ পথ অবলম্বন করেন, তবে তাকে ১০ বছরের ভ্রমণ নিষেধাজ্ঞা দেয়া হবে বলে জানিয়েছেন ঢাকায় ব্রিটিশ হাইকমিশনার সারাহ কুক।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a410134e32f8d5c864236919ac9271c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইএমই কোরের বার্ষিক অধিনায়ক সম্মেলন অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/CoLFBpqbtA1uOwLd/</link>
      <description><![CDATA[ইএমই কোরের বার্ষিক অধিনায়ক সম্মেলন ২০২৫ গতকাল সৈয়দপুর সেনানিবাসের ইএমই সেন্টার অ্যান্ড স্কুলে (ইএমইসিঅ্যান্ডএস) অনুষ্ঠিত হয়। অনুষ্ঠানে প্রধান অতিথি ছিলেন সেনাবাহিনী প্রধান জেনারেল ওয়াকার-উজ-জামান, এসবিপি ওএসপি এসজিপি পিএসসি।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3b9c79fd5a7a4220b4b0692400bb230</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ছাইয়ের মেঘ দিল্লির আকাশে, উড়োজাহাজ চলাচল বিঘ্নিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/7nDPEffEmZjihB3g/</link>
      <description><![CDATA[প্রায় ১২ হাজার বছর পর হঠাৎ জেগে উঠেছে ইথিওপিয়ার আফার অঞ্চলে অবস্থিত ‘হাইলি গুব্বি’ নামে একটি আগ্নেয়গিরি। রোববার শুরু হয় অগ্ন্যুৎপাত।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0897a7a591765d866171e689a931cae0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিআরপিকে আর্থিক সহায়তা দিল অ্যালায়েন্স ফাইন্যান্স</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/Uztla5V9u4AgAK9A/</link>
      <description><![CDATA[সেন্টার ফর দ্য রিহ্যাবিলিটেশন অব দ্য প্যারালাইজডকে (সিআরপি) আর্থিক সহায়তা দিয়েছে অ্যালায়েন্স ফাইন্যান্স।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b8210907b3d340c388fea2df1f0015d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এসআইবিএলের শাখা ব্যবস্থাপক ও উপশাখা ইনচার্জদের সঙ্গে প্রশাসকদের মতবিনিময়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/gzibLdHYNJ86PJYw/</link>
      <description><![CDATA[সোশ্যাল ইসলামী ব্যাংকের (এসআইবিএল) শাখা ব্যবস্থাপক ও উপশাখা ইনচার্জদের সঙ্গে মতবিনিময় সভা করেছে প্রশাসক দলের সদস্যরা।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59f1c015893e93fd596d390f7912f443</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইসলামী ব্যাংক পরিচালনা পর্ষদের সভা অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/Iwdu0bgFLchRxJuN/</link>
      <description><![CDATA[ইসলামী ব্যাংক বাংলাদেশ পিএলসির পরিচালনা পর্ষদের এক সভা অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">835c064ecf3236767472bb00f306088d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওয়ালটন ডিজিটাল ক্যাম্পেইন সিজন ২৩ শুরু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/OHnN8tCQ7Lq1l2RH/</link>
      <description><![CDATA[সুপার ব্র্যান্ড ওয়ালটনের উদ্যোগে দেশব্যাপী ‘ডিজিটাল ক্যাম্পেইন সিজন ২৩’ শুরু হয়েছে, যা ২৫ জানুয়ারি, ২০২৬ পর্যন্ত চলবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d144a4f990f24ef229cf5a9e89f4a00</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সীমান্ত ব্যাংক ও বিজিবির ফোর্স সাপোর্ট উইংয়ের মধ্যে এমওইউ স্বাক্ষর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/bvdVfXCuXjF3730O/</link>
      <description><![CDATA[সীমান্ত ব্যাংক ও বর্ডার গার্ড বাংলাদেশের (বিজিবি) ফোর্স সাপোর্ট উইংয়ের মধ্যে একটি সমঝোতা স্মারক (এমওইউ) স্বাক্ষর হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">984727421235bf591bb9551e95a7e074</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মিডল্যান্ড ব্যাংক ও প্রগতি ইন্স্যুরেন্সের প্রথম ব্যাংকান্স্যুরেন্স দাবি নিষ্পত্তি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/A4ZXO6difihqyHT2/</link>
      <description><![CDATA[মিডল্যান্ড ব্যাংক পিএলসির ব্যাংকান্স্যুরেন্স অংশীদার প্রগতি ইন্স্যুরেন্স লিমিটেড সফলভাবে তাদের প্রথম নন-লাইফ মোটর কার ইন্স্যুরেন্স দাবি নিষ্পত্তি করেছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e465def2913cd09f53537f170d836faa</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশের প্রথম এআই-চালিত ডিজিটাল এলসি প্লাটফর্ম চালু করল প্রাইম ব্যাংক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/RSrJ5Ztq7QBNcIU5/</link>
      <description><![CDATA[দেশের প্রথম কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তাচালিত (এআই) ডিজিটাল এলসি ব্যবস্থাপনা প্লাটফর্ম ‘প্রাইম বাণিজ্য’ চালু করছে প্রাইম ব্যাংক পিএলসি।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f97fdbc6f837cf1beb0df6e6314da1f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজধানীর কড়াইল বস্তিতে ভয়াবহ আগুন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/bWgEppk4s047ks6f/</link>
      <description><![CDATA[রাজধানীর মহাখালীর কড়াইল বস্তিতে ভয়াবহ অগ্নিকাণ্ডের ঘটনা ঘটেছে। গতকাল বিকাল সাড়ে ৫টার দিকে ফায়ার সার্ভিসের এক সংবাদ বিজ্ঞপ্তিতে আগুন লাগার কথা জানানো হয়।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b180add798f8b5e502b68d8d99ce33a2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঝুঁকিপূর্ণ ভবন ও চিকিৎসক সংকটে ধুঁকছে চট্টগ্রামের একমাত্র বিশেষায়িত হাসপাতাল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Q8aMMTGw2yPZo2ap/</link>
      <description><![CDATA[চট্টগ্রামের আগ্রাবাদে অবস্থিত কেন্দ্রীয় চর্ম ও সামাজিক স্বাস্থ্য কেন্দ্র স্থানীয়ভাবে এখনো ‘আমেরিকান হাসপাতাল’ নামে পরিচিত। চট্টগ্রাম অঞ্চলের চর্ম ও যৌনরোগ চিকিৎসার একমাত্র সরকারি বিশেষায়িত প্রতিষ্ঠান এ হাসপাতালটি।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b45ebf0455cc6d5b8cf1690c009ba89</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অর্থনৈতিক শুমারিতে ব্যবসা নিবন্ধনের এক-তৃতীয়াংশ তথ্যে অসংগতি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/TDjZvE6fFvKLA01A/</link>
      <description><![CDATA[পিইসি প্রতিবেদনে জানানো হয়, শুমারিতে দেশের মোট অর্থনৈতিক ইউনিটের প্রাথমিক হিসাব ছিল ১ কোটি ১৮ লাখ ৭৭ হাজার ৩৬৪টি। পিইসির মূল্যায়নে প্রকৃত সংখ্যা দাঁড়িয়েছে ১ কোটি ২২ লাখ ৪২ হাজার ৮৩৬-এ, যা প্রাথমিক হিসাবের তুলনায় প্রায় ৩ শতাংশ বেশি।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">245c918f3eadeb55846404cf9d3c30dd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুষ্ঠু ও বিশ্বাসযোগ্য নির্বাচন উপহার দিতে জাতির কাছে ওয়াদা করেছি  —সিইসি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/3hbPsuCF1aLLTVEl/</link>
      <description><![CDATA[রাজনীতিতে জড়িয়ে পড়া নয়, নির্বাচনে অনিয়ম তুলে ধরাই পর্যবেক্ষক সংস্থার দায়িত্ব বলে মন্তব্য করেছেন প্রধান নির্বাচন কমিশনার (সিইসি) এএমএম নাসির উদ্দিন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">155c271c851dbb480b5785f34ee5ccfc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অগ্রণী ব্যাংকে শেখ হাসিনার দুই লকারে মিলল ৮৩২ ভরি স্বর্ণালংকার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/sGt8ubnP7yCxyrDD/</link>
      <description><![CDATA[ক্ষমতাচ্যুত প্রধানমন্ত্রী শেখ হাসিনার নামে অগ্রণী ব্যাংকে থাকা দুটি লকারে ৮৩২ ভরি স্বর্ণালংকার পাওয়া গেছে। আদালতের অনুমতি নিয়ে গতকাল লকার দুটি খোলে জাতীয় রাজস্ব বোর্ড (এনবিআর)।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:22:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3124fbb89484a3f746e8243b7aace565</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অগ্রণী ব্যাংকের দুই ভল্টে মিলল শেখ হাসিনার ৮৩২ ভরি স্বর্ণালংকার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/XsLw8AyDKu2hCmHA/</link>
      <description><![CDATA[আদালতের অনুমতি নিয়ে ম্যাজিস্ট্রেটের উপস্থিতিতে অগ্রণী ব্যাংকে থাকা শেখ হাসিনার ভল্ট দুটি খোলা হয়। এ সময় সিআইসি, দুদক, অগ্রণী ব্যাংকসহ বিভিন্ন সংস্থার প্রতিনিধিরা উপস্থিত ছিলেন। রাত ১০টা পর্যন্ত কেবল স্বর্ণ পরিমাপ করা গেছে। দুটি ভল্টে মিলেছে মোট ৮৩২ ভরি স্বর্ণালংকার। জব্দকৃত স্বর্ণালংকারসহ অন্যান্য সম্পদের পরিমাপ ও মূল্যমান নির্ধারণের কাজ চলছে। এ কাজ শেষ হলে দুদক থেকে আনুষ্ঠানিকভাবে জানানো হবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 19:01:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8a7d3df66d55e006c2fca7c80de9c800</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যবিপ্রবি শিক্ষার্থীদের সঙ্গে স্থানীয়দের দফায় দফায় সংঘর্ষ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/KlmR139HMEodjCxN/</link>
      <description><![CDATA[মঙ্গলবার সন্ধ্যায় যবিপ্রবির এক নারী শিক্ষার্থী ক্যাম্পাসের সামনে আমবটতলা মোড়ে ফটোকপির দোকানে যান। দোকানদার ওই শিক্ষার্থীকে উত্ত্যক্ত করে। পরে ক্ষিপ্ত হয়ে যবিপ্রবির কয়েকজন শিক্ষার্থী ওই দোকানদারকে মারধর করে। পরে স্থানীয় দোকানদাররা উত্তেজিত হয়ে শিক্ষার্থীদের সঙ্গে সংঘর্ষে জড়ায়।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 17:20:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0457b204e742c5373162136b5a4c67cd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মৎস্যজীবীদের শ্রমিক হিসেবে স্বীকৃতি মেলেনি, সেমিনারে বক্তারা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/oBamFh4AdwmChyVl/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 17:07:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76d740c451faaa8c362f291e3f1d5ddf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্কয়ার ক্যান্সার সেন্টারের উদ্যোগে ব্রেস্ট ক্যান্সার সারভাইভার্স প্রোগ্রাম অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/W5fSCdkXK6otKN0K/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 17:02:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">86068e4bcb3ad6da8cb7191151aaa03c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইউএস বাংলার সাময়িকীর কনটেন্ট তৈরি করবে অ্যানেক্স কমিউনিকেশনস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/wa3tA0bS1NYZn1U7/</link>
      <description><![CDATA[দেশের বিমান পরিবহন সংস্থা ইউএস বাংলা এয়ারলাইনসের ইন ফ্লাইট সাময়িকী ‘ব্লু স্কাই’ নবায়ন করবে অ্যানেক্স কমিউনিকেশনস। পাশাপাশি ইউএস বাংলার এয়ারলাইনসের সাময়িকীর কনটেন্ট, সৃজনশীল দিকনির্দেশনা, বিজ্ঞাপন ব্যবস্থাপনা ও প্রকাশনা কার্যক্রমও পরিচালনা করবে অ্যানেক্স কমিউনিকেশনস।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 17:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">90d3baf6b608f567c77cce9373a7bde5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নারী নির্যাতন নির্মূলে ১৬ দিনের ক্যাম্পেইন শুরু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/AhSYmmcpnGhQiskf/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:59:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b0ee20bec506761a1f0a9f624edf0a83</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রক্রিয়া শেষ করেও যেতে না পারা কর্মীদের মালয়েশিয়ায় পাঠানো শুরু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/3NFlcLcwmVFqbWbl/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:56:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2b03ae3c063ac475f2e5a2e6885fb459</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আরডিএ কমপ্লেক্সকে ‘জুলাই ইতিহাস ও সাংস্কৃতিক কেন্দ্র’ করার দাবিতে স্মারকলিপি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/XANmT2s5YtXW79L8/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:52:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2703f0c7b00e719e1e7c4df9c2283275</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইয়াবা পাচার মামলায় ২ জনের মৃত্যুদণ্ড, ২ রোহিঙ্গার যাবজ্জীবন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/QaF78J8v3AR6D9q8/</link>
      <description><![CDATA[সাক্ষ্য ও প্রমাণ যাচাই শেষে একজনকে খালাস, দুজনকে মৃত্যুদণ্ড ও দুজনকে যাবজ্জীবন দিয়ে মঙ্গলবার রায় ঘোষণা করে আদালত।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:49:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17129b82d0822ff938a540b193031f49</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কড়াইল বস্তির আগুন নিয়ন্ত্রণে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/xz3qat4DVMVL3F0k/</link>
      <description><![CDATA[রাত ১০টা ৩৫ মিনিটে আগুন নিয়ন্ত্রণে আসে বলে এক ক্ষুদে বার্তায় জানিয়েছে ফায়ার সার্ভিস।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:43:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">079d42dfb95620d4629820a0b24e413a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্বাস্থ্যসেবা ও ওষুধ শিল্পের লাইসেন্সিং প্রক্রিয়া সহজ করার তাগিদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Fb6N7wk1LOg66ObZ/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:33:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b59b4c3b8e0d002448f7fc9721678a9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিক্ষার্থীদের প্রযুক্তি দক্ষতা বাড়াতে আইইউবিএটি-ওডুর সমঝোতা স্বাক্ষর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/xqYA0lP4JCMfE1bP/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:09:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6debe6c87ba1c6da415af71605d6068c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দুই-এক ঘণ্টার মধ্যে আগুন নিয়ন্ত্রণে আনার প্রত্যাশা ফায়ার সার্ভিসের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/j2IiFY7k5XphqOim/</link>
      <description><![CDATA[লে. কর্নেল মোহাম্মদ তাজুল ইসলাম চৌধুরী বলেন, আমরা শক্তি বাড়িয়েছি। এ কারণে আগুনের তীব্রতা কিছুটা কমতে শুরু করেছে। বর্তমানে আমাদের ২০টি ইউনিট আগুন নেভানোর কাজ করছে। বস্তির পূর্ব এবং উত্তর দিকের আগুন কমে এলে আমরা দেখবো আসলে আগুনের সোর্সগুলো কোথায়। সেটা নির্বাপণ হলে আমরা বলতে পারব আগুন নিয়ন্ত্রণে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 15:45:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7833c37ad14e4a7be3f48b00c9df3df3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অন্যায়ভাবে চাপ প্রয়োগ করলে নাম প্রকাশ করা হবে: দুদক চেয়ারম্যান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/MIAJETbSpcNCoNeg/</link>
      <description><![CDATA[দুদক চেয়ারম্যান বলেন, দুর্নীতিগ্রস্তদের ওপর চাপ বেশি আসে। তবে যারা সৎ থাকেন তাদের ওপর চাপ কম পড়ে। তিনি সতর্ক করে বলেন, আগামী দিনগুলোয় যারা দুদকে অন্যায়ভাবে চাপ প্রয়োগ করবেন, আমরা তাদের নামও প্রকাশ করে দেব।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 15:27:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">129dfe37c3feeb033e95972c032d8252</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জামায়াত নেতা শাহজাহান চৌধুরীকে শোকজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/MMiu6YUTCQqcM32F/</link>
      <description><![CDATA[জামায়াতের পক্ষ থেকে বলা হয়, রাষ্ট্রীয় প্রশাসনের নিরপেক্ষতা ও পেশাদারিত্বের বিরুদ্ধে এ ধরনের মন্তব্য দায়িত্বশীল রাজনৈতিক আচরণের পরিপন্থী। দলীয় গঠনতন্ত্র, নীতি ও আদর্শের বিরোধী বক্তব্য দেয়ার কারণে সংগঠনের ভাবমর্যাদা ক্ষুণ্ণ হয়েছে। এর আগে শাহজাহান চৌধুরীকে বেশ কয়েকবার সতর্ক করা হলেও তার আচরণে কোনো পরিবর্তন দেখা যায়নি।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 15:11:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c778bc0498f59970e2ed089dda00726</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিসার মাত্রা নিয়ন্ত্রণে শিল্পে ব্যবহৃত পণ্যের মানদণ্ড কঠোর করার আহ্বান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/PofVLs0Oy15PNljZ/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 15:00:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a9a0278bec5c3917a91618f58c6f779</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জুলাইয়ের হত্যা মামলা থেকে অব্যাহতি পেলেন বাণিজ্য উপদেষ্টা শেখ বশিরউদ্দীন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/VZoZEw3VPZG6egkb/</link>
      <description><![CDATA[গতকাল আদালতে অন্তর্বর্তী প্রতিবেদন জমা দেন মামলার তদন্তকারী কর্মকর্তা র‍্যাব-৩–এর উপপরিদর্শক মো. মোস্তাফিজুর রহমান। এতে তিনি উল্লেখ করেন, এ মামলার ঘটনার সঙ্গে আসামি শেখ বশিরউদ্দীনের কোনো সংশ্লিষ্টতা পাওয়া যায়নি। তাকে মামলার দায় থেকে অব্যাহতি প্রার্থনা করছি।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 14:31:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d69fa169b1c0001041924741ad0af3b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাংলাদেশ গণতন্ত্র উত্তরণের পথে চলছে: মির্জা ফখরুল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/RPnkjZWdctnVDNYy/</link>
      <description><![CDATA[মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীর বলেন, আইনশৃঙ্খলা পরিস্থিতি বিষয়ে আমি মনে করি যথেষ্ট উপযোগী আছে। এখন আর এমন কোনো পরিস্থিতি নেই যেখানে নির্বাচন ব্যাহত হবে। তবে কেউ এমন পরিস্থিতি তৈরি করতে চাইলে দেশের জনগণ তাদের রুখে দেবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:49:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a91be713c52b3a793483232cfb986373</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কড়াইল বস্তির আগুন নিয়ন্ত্রণে ফায়ার সার্ভিসের ১৬ ইউনিট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/aPZS5HoGC5uockNY/</link>
      <description><![CDATA[আগুনের খবর পেয়ে প্রথম ধাপে ৭টি ইউনিট পাঠানো হয়। কিন্তু সড়কে যানজটের কারণে ইউনিটগুলো সময় মতো পৌঁছাতে পারেনি। সন্ধ্যা ৬টা ৬ মিনিটে সেখানে পৌঁছায়। দ্বিতীয় ধাপে পাঠানো হয় আরো ৪টি ইউনিট। এগুলো পৌঁছায় ৬টা ২৫ মিনিটে। তৃতীয় ধাপে আরো ৫টি ইউনিট পাঠানো হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 13:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">02637514b17d555946c58f725438112e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিক্ষা-শিখন কাঠামো শক্তিশালীকরণে গাকৃবিতে কর্মশালা অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/kfJCeaY4VBvFKqDO/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:40:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e6c0a4824cabc7c7275c1c205a7b5287</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইথিওপিয়ার আগ্নেয়গিরির অগ্নুৎপাতের প্রভাবে ভারতে বিমান চলাচলে বিঘ্ন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/5WXK5ceNCg9fsOs3/</link>
      <description><![CDATA[এ অগ্নুৎপাতের তৈরি হওয়া এ ঘন ছাইয়ের মেঘ ভারতের আকাশপথে প্রবেশ করেছে। গুজরাট, দিল্লি ও সংলগ্ন অঞ্চল, রাজস্থান এবং পাঞ্জাবে এর প্রভাব পড়তে পারে বলে সোমবার আগাম সতর্কতা জারি করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:20:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">20ce2650430d37582e4ae484b5242730</guid>
    </item>
    <item>
      <title>১২ হাজার বছর পর হঠাৎ কেন জেগে উঠল ইথিওপিয়ার আগ্নেয়গিরি?</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/wvOxhYK6KqeKMdjl/</link>
      <description><![CDATA[কিছুক্ষণের মধ্যেই অগ্ন্যুৎপাতের প্রভাব বাতাসে ভেসে লোহিত সাগর পেরিয়ে দূর ইয়েমেন, ওমান, এমনকি ভারত ও উত্তর পাকিস্তান পর্যন্ত পৌঁছে যায়। নিকটবর্তী আফদেরা গ্রামটি ঢেকে গেল ছাইয়ের স্তরে। বিজ্ঞানীরা বলছেন, এ ঘটনা শুধু বিরল নয়। বরং এটি ‘আন্ডারস্টাডিড’ (কম গবেষণা হওয়া) একটি অঞ্চলের বড় অগ্নুৎপাতের উদাহরণ।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:18:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46dcea013a9d9db32af5a1257f1e5042</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিক্ষার্থীদের ইআরপি ব্যবহারে দক্ষতা বাড়াতে আইইউবিএটি ও ওডুর মধ্যে সমঝোতা চুক্তি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/r6XLrH3cczH6E0Cy/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:13:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">998c392ce496c2eba51f66dffc04188b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিইউএফটির সঙ্গে ৪টি শিল্প প্রতিষ্ঠানের সমঝোতা স্বাক্ষর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/60hwUAENsmXv3tIt/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:13:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c48ed8186c3990e1024b44d68dbbeb8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইএমই কোরের বাৎসরিক অধিনায়ক সম্মেলন অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/qZloFoi4IxdftkKd/</link>
      <description><![CDATA[সেনাপ্রধান ইএমই কোরের গৌরবোজ্জ্বল ঐতিহ্য ও দেশের সেবায় ইএমই কোরের অবদানের কথা উল্লেখ করেন। এ সময় তিনি আধুনিক ও যুগোপযোগী প্রশিক্ষণের মাধ্যমে সক্ষমতা অর্জন করে একবিংশ শতাব্দীর চ্যালেঞ্জ মোকাবেলায় প্রস্তুত থাকার জন্য ইএমই কোরের সব সদস্যদের আহবান জানান এবং প্রত্যেক সদস্য আগামী দিনে দেশ সেবার অনন্য দৃষ্টান্ত স্থাপন করবে এমন আশাবাদ ব্যক্ত করেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:13:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">539eb828b0390034196b74dfd6282702</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশীয় জাত ও আধুনিক প্রযুক্তিতে প্রাণিসম্পদ খাতের অগ্রযাত্রা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/sKiKdDihYAnHE86H/</link>
      <description><![CDATA[দেশীয় জাতের সংরক্ষণ ও উন্নয়ন, আধুনিক তথ্যপ্রযুক্তির সঠিক প্রয়োগ, রোগ প্রতিরোধ ও প্রাণীর সমন্বিত স্বাস্থ্য ব্যবস্থাপনা, সরকারের বিভিন্ন দপ্তরের সেবা বিস্তার, গবেষণালব্ধ নতুন জ্ঞানের ব্যবহার—এসব বিষয়ে দেশের খামারি ও উদ্যোক্তাদের সচেতনতা বাড়াতে এবার প্রথমবারের মতো আয়োজন করা হচ্ছে ‘জাতীয় প্রাণিসম্পদ সপ্তাহ ২০২৫’।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:02:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e082313cf2f3afe1f8c55e392befdd12</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গণভোটের ব্যালট পেপার হবে রঙিন : ইসি সচিব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/YWMTOE5w1x0KWnn9/</link>
      <description><![CDATA[ইসি সচিব বলেন, ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচন ও গণভোট উভয় ক্ষেত্রে পোস্টাল ব্যালট থাকবে। জাতীয় নির্বাচনের ব্যালট হবে সাদা কাগজের ওপর কালো প্রতীক। আর গণভোটের ব্যালট হবে রঙিন কাগজের ওপর দৃশ্যমান যেকোনো কালি।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:01:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8bf5e50ab8c85efc4dc0b46cbd72c6ec</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বগুড়ায় দুই সন্তানসহ মায়ের মরদেহ উদ্ধার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/YYbCQGx0ml9w4NhP/</link>
      <description><![CDATA[পারিবারিক কলহের জেরে দুই সন্তানকে হত্যার পর ওই নারী আত্মহত্যা করেছেন। অথবা অন্য কোনো ঘটনা ঘটে থাকতে পারে বলে ধারণা করছে পুলিশ।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c7feaa1ba80285b6b745f6c9ff3b244</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বহুমুখী সংকটে দেশের ট্যানারি শিল্প</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/tTxBsVPcg84hSqgp/</link>
      <description><![CDATA[ট্যানারি ওয়ার্কার্স ইউনিয়নের সভাপতি আবুল কালাম আজাদ ট্যানারি শিল্পের পরিস্থিতি তুলে ধরে বলেন, এ শিল্পে দুই শতাধিক ক্ষতিকর রাসায়নিক ব্যবহৃত হয় এবং এটি দেশের সবচেয়ে দূষণকারী জায়গা। এ সত্ত্বেও কর্মীরা এর মধ্যেই কাজ করতে বাধ্য হচ্ছেন। অথচ তাদের ন্যায্য পাওনা ও মজুরি থেকে বঞ্চিত করা হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 11:56:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">93ed86a0c8f1db9f3603e48a8bdf0dcf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বৈদ্যুতিক শর্ট সার্কিটে বিমানবন্দরের কার্গো ভিলেজে আগুন : প্রেস সচিব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/fxhx1WDislwU1wEl/</link>
      <description><![CDATA[প্রেস সচিব বলেন, হযরত শাহজালাল আন্তর্জাতিক বিমানবন্দরের আমদানি কার্গো কমপ্লেক্সে গত মাসের ১৮ তারিখে একটা ভয়াবহ অগ্নিকাণ্ড হয়েছিল, সেই অগ্নিকাণ্ডের তদন্তের রিপোর্ট আজকে পেশ করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2025 11:55:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5d65902b55066721c86ea5d8a0f472b7</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>