<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://harmonious-froyo-665879.netlify.app/</link>
    <atom:link href="https://harmonious-froyo-665879.netlify.app/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Nov 2025 10:29:27 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title>কুমিল্লায় সীমান্ত এলাকা থেকে ১ কোটি টাকার ভারতীয় পণ্য জব্দ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/9BDRrBIaQUCgLWDv/</link>
      <description><![CDATA[জব্দ করা পণ্যের মধ্যে রয়েছে প্রায় ৭৯ লাখ ৫২ হাজার টাকা মূল্যের ভারতীয় মোবাইল ফোনের ডিসপ্লে ও ২৫ লাখ ৪৮ হাজার টাকা মূল্যের ভারতীয় খাদ্য সামগ্রী।]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 10:24:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">709deebff462a8ed11bf38640ebc0f73</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জোটবদ্ধ নির্বাচনে প্রতীক নির্ধারণে স্বাধীনতা চায় ১২ দলীয় জোট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/WKAKlVREItKpW3Ck/</link>
      <description><![CDATA[১২ দলীয় জোট মনে করে, আরপিওর এ সংশোধনী রাজনৈতিক দলগুলোর গণতান্ত্রিক অধিকার ক্ষুণ্ণ করেছে। জোটবদ্ধ হয়ে রাজনীতি করা কিংবা নির্বাচন করার অধিকার থাকলে রাজনৈতিক দলগুলোর ইচ্ছে অনুযায়ী নিজ দল কিংবা জোটের যে কোনো দলের প্রতীক নিয়ে নির্বাচন করাও গণতান্ত্রিক অধিকার।]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 10:18:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c1fd72543bacc220449f7ad286f600f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আসন্ন নির্বাচন দেশের ভবিষ্যৎ গতিপথ নির্ধারণ করবে: সিইসি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/RxsYLcO5j6mzIQhq/</link>
      <description><![CDATA[আমরা কোন পথে এগুবো, গণতন্ত্রের পথে নাকি তার বাইরে, এটা এ নির্বাচনের ওপর নির্ভর করছে। আমরা চাই একটি অংশগ্রহণমূলক, সুষ্ঠু ও গ্রহণযোগ্য নির্বাচন উপহার দিতে। গণতন্ত্র যেন আরো এগিয়ে যায়, সেটাই আমাদের লক্ষ্য।]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 10:06:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aecfc11b302ac4f16baaf7c3e5d0cef7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নতুন টেলিকম গাইডলাইনে ইন্টারনেটের দাম বাড়বে আরো ২০ শতাংশ—আইএসপিএবি সভাপতি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/5rl4xNxEDUu6WjNq/</link>
      <description><![CDATA[খসড়া গাইডলাইনটি বাস্তবায়িত হলে গ্রাহক পর্যায়ে বৈষম্য তৈরি হবে। ঢাকায় ইন্টারনেটের দাম বাড়বে ১১ শতাংশ এবং ঢাকার বাইরে গ্রামীণ এলাকায় ১৮ দশমিক ৪০ শতাংশ। টেলিকম খাতের মতো এ খাতেও ৫ শতাংশ রেভিনিউ শেয়ার ও ১ শতাংশ সামাজিক সুরক্ষা তহবিলে জমা দিতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 09:20:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ee831ea4325807e31ef10d484c779f9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঢামেকে নারী চিকিৎসককে অশোভন মন্তব্যের অভিযোগ, দেড় ঘণ্টা বন্ধ রুটিন অপারেশন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/lyIWrpkv62Z9IDOK/</link>
      <description><![CDATA[অ্যানেস্থেসিওলজি বিভাগের ফেজ-এ রেসিডেন্ট চিকিৎসক ডা. নুসরাত নওশিন নওরিন গত ১ নভেম্বর নিউরোসার্জারি বিভাগের ‘হোয়াইট ইউনিট’-এ যোগ দেন। ওই সময় ইউনিট প্রধান ডা. শামসুল ইসলাম খান কথোপকথনের এক পর্যায়ে অ্যানেস্থেসিয়া বিভাগ ও সংশ্লিষ্ট চিকিৎসকদের নিয়ে কুরুচিপূর্ণ মন্তব্য করেন]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:31:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">39ddb68d00549d40c47fbdc935294f3e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>টাঙ্গাইলে ট্রাকের ধাক্কায় সিএনজির চালকসহ দুজন নিহত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/nrWW9Qz3gpEoxp6t/</link>
      <description><![CDATA[মধ্যরাতে ঢাকাগামী সার্ভিস লেনে চলন্ত একটি অজ্ঞাত ট্রাক সিএনজিটিকে ধাক্কা দিলে ঘটনাস্থলেই যাত্রী আলীম মারা যান। গুরুতর আহত চালক সাহেব আলীকে টাঙ্গাইল জেনারেল হাসপাতালে নেয়া হয়।  সেখানে প্রাথমিক চিকিৎসা শেষে ঢাকা মেডিকেল কলেজ হাসপাতালে পাঠানোর পথে তারও মৃত্যু হয়।]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:03:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4a714ac1200f76ecc5991467af0fd84</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সশস্ত্র গোষ্ঠীর তৎপরতা ও জ্বালানি সংকটে বিপর্যস্ত মালি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/ThJep34vMELeuEk1/</link>
      <description><![CDATA[দুই সপ্তাহ ধরে প্রতিবেশী আইভরি কোস্ট, মৌরিতানিয়া ও সেনেগাল থেকে ট্রাক আসতে না পারায় বামাকোতে জীবনযাত্রা প্রায় স্থবির হয়ে পড়েছে। শহরের বিভিন্ন স্থানে জ্বালানির জন্য দীর্ঘ সারি দেখা যাচ্ছে। অনেক এলাকায় বিদ্যুৎ নেই। দোকান, সুপারমার্কেট ও স্কুল রয়েছে বন্ধ। গণপরিবহন চলাচল করতে না পারায় মানুষ ঘরে থাকতেই বাধ্য হচ্ছেন। এ অবস্থায় যুক্তরাষ্ট্র, জার্মানি, অস্ট্রেলিয়া ও ইতালি তাদের নাগরিকদের অবিলম্বে দেশ ছাড়ার আহ্বান জানিয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 07:58:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">093e1f889d4b1666866c8b5f60bf593d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নুর-ই-ওমর খানের মৃত্যুতে লংকাবাংলা পরিবারের শোক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/vKdonIwgUcd17DOw/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 07:57:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56d3e78dd5749a9564b5dc63345088e3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজনৈতিক দলগুলো নিজেরা আলোচনা করে এগ্রি করতে পারে নাকি দেখি: আসিফ নজরুল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/lGjQvtZTMqXCHDM8/</link>
      <description><![CDATA[ঐকমত্যে পৌঁছাতে না পারলে সরকারের দায়িত্ব কী হবে, সরকার কী সিদ্ধান্ত গ্রহণ করবে— এ প্রশ্নের জবাবে আসিফ নজরুল বলেন, আমরা কোনো আলটিমেটাম দেইনি। আমরা আহ্বান জানিয়েছি। আমরা অপেক্ষা করবো। অবশ্যই সরকার সরকারের মতো অ্যাক্ট করবে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 07:55:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">afb290e733d5eddba329dc500610e540</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মহাকাশে যাত্রা করে প্রথম জীবন্ত প্রাণী লাইকা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/8eCXjfS7MSyHkgUJ/</link>
      <description><![CDATA[১৯৫৭ সালের এই দিনে লাইকা নামের একটি কুকুরকে নিয়ে স্পুটনিক-২ নামের নভোযান উৎক্ষেপণ করে সোভিয়েত মহাকাশ কর্মসূচি]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 07:51:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5cad8722951fffb2514b3ace6d80d8ed</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জলবায়ু অভিযোজনে নতুন পথ দেখাচ্ছে নেদারল্যান্ডসের জলে ভাসা জীবন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/LAnvG68Pio7Vesdx/</link>
      <description><![CDATA[ভাসমান বাড়িগুলো মূলত স্থিরভাবে তীরের সঙ্গে যুক্ত থাকে। পানির স্তর বাড়লে ভেসে ওঠে, নামলে নিচে নামে। এগুলোর নিচে কংক্রিটের পাটাতন বা হুল থাকে, যা ওজনের ভারসাম্য রক্ষা করে। তিনতলা টাউনহাউসের মতো দেখতে এসব বাড়ি সাধারণত কাঠ, ইস্পাত ও কাচ দিয়ে তৈরি হয়।]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 07:46:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f81e3ff3539f22cecd2353658ee4575</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সাবেক মুখ্য সচিব কামাল সিদ্দিকীর মৃত্যুতে প্রধান উপদেষ্টার শোকবার্তা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/aqnAHqlH32W2jFc2/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 07:42:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">464c5f4affc013d4488b89c521971c5c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>১৯ বছর পর দেশে ফিরলেন সুদানে আটকে পড়া গাইবান্ধার ময়নুল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/lKnwT1X9MuBbI9Jc/</link>
      <description><![CDATA[ঠিকাদারির কাজে সুদানের রাজধানী খার্তুমে পাড়ি জমান ময়নুল। কিন্তু হঠাৎ শুরু হওয়া গৃহযুদ্ধ তার জীবনকে বিপর্যস্ত করে দেয়। বহুদিন অবরুদ্ধ অবস্থায় থাকার পর প্রাণ বাঁচাতে পালিয়ে আবেই অঞ্চলে আসেন তিনি। দুর্ভাগ্যক্রমে এসময় পাসপোর্টসহ সমস্ত বৈধ নথিপত্র হারিয়ে ফেলেন মইনুল]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 07:38:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8480fa4803f088fdd510e02556624d89</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুন্দরবনের দুবলারচরে পুণ্যার্থীদের যাত্রা শুরু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/hJfzfUtRdLmd2why/</link>
      <description><![CDATA[বন বিভাগ জানিয়েছে, এবছর শুধু সনাতন ধর্মাবলম্বী তীর্থযাত্রীদের যাতায়াতের অনুমতি দেয়া হয়েছে। পর্যটকদের প্রবেশ সম্পূর্ণ নিষিদ্ধ করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 07:35:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">adb64e8edcd720012fe8be426d62d625</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গণভোট নিয়ে রাজনৈতিক দলগুলোর কাছে ঐক্যবদ্ধ দিকনির্দেশনা চায় সরকার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/0LGnBcjoAxT7r0Ys/</link>
      <description><![CDATA[ফ্যাসিবাদবিরোধী আন্দোলনের দীর্ঘদিনের মিত্র রাজনৈতিক দলগুলোকে নিজ উদ্যোগে নিজেদের মধ্যে আলাপ-আলোচনা করে দ্রুত সময়ে সম্ভব হলে আগামী এক সপ্তাহের মধ্যে সরকারকে ঐক্যবদ্ধ দিকনির্দেশনা দেয়ার আহ্বান জানানো হয়।]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 06:58:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8965c6640946b2766c2960b8dbb65a9b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুক্তরাষ্ট্র-ভিয়েতনাম সামরিক সম্পর্ক আরো জোরদারের কথা বললেন পেন্টাগনপ্রধান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/ALZ5ZVvqZhsQqSyL/</link>
      <description><![CDATA[ভিয়েতনামের প্রতিরক্ষামন্ত্রী ফান ভ্যান জিয়াংয়ের সঙ্গে বৈঠকের আগে পেন্টাগন প্রধান পিট হেগসেথ বলেন, ‘যুক্তরাষ্ট্র শক্তিশালী ও স্বাধীন ভিয়েতনামকে সমর্থন করে। আমরা যে প্রকল্পগুলো শুরু করেছি, তা অব্যাহত রাখব এবং আরো সম্প্রসারিত হবে। গভীরতর সহযোগিতা দুই দেশের জন্যই সুফল বয়ে আনবে।’]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 06:25:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6926fc4d93b37b63e6473de649fecb0e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আফগানিস্তানে ভূমিকম্প: নিহত বেড়ে ২০, আহত ৩২০-এর বেশি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/hKBKuyhWZYf01LUU/</link>
      <description><![CDATA[দুর্গম পাহাড়ি অঞ্চল হওয়ায় ক্ষয়ক্ষতি ও হতাহতের প্রকৃত সংখ্যা জানতে এবং উদ্ধার তৎপরতা চালাতে সমস্যা হচ্ছে। উদ্ধারকাজ এবং ক্ষতিগ্রস্তদের সহায়তার জন্য জরুরি কার্যক্রম চলছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 06:11:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6176d03ef718995ec1a6f5d36c68e3b2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চুলে আগেভাগে পাক ধরছে? খাদ্যতালিকায় বদল আনলেই মিলতে পারে সমাধান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/lifestyle/Rn5OTJuTc5QybKO2/</link>
      <description><![CDATA[আজকাল বিশের কোঠার তরুণ-তরুণীর মাথাতেও সাদা চুল দেখা যাচ্ছে। একে বলে অকালপক্বতা বা প্রিম্যাচিউর গ্রেয়িং। কেউ কেউ এটাকে ফ্যাশন স্টেটমেন্ট হিসেবে গ্রহণ করলেও সাদা চুল অনেকের আত্মবিশ্বাসে ধাক্কা দেয়।]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 05:42:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e78df70abc8202afd2bf4a61dbb7d286</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইউক্রেনকে এখনই টমাহক নয়, যুদ্ধ বাড়াতে নারাজ ট্রাম্প</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/IJE53xYV8B6P6OJt/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্র ন্যাটোর সদস্য রাষ্ট্রগুলোর কাছে টমাহক ক্ষেপণাস্ত্র বিক্রি করবে এবং সেই দেশগুলো তা ইউক্রেনের কাছে হস্তান্তর করবে—এমন একটি পরিকল্পনার ব্যাপারে ট্রাম্প প্রথম থেকেই শীতল মনোভাব দেখিয়ে আসছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 05:10:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de8b9fa6a7133b99af930cb7af69ab64</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সংঘবদ্ধ চক্র নয়, ল্যুভরে ডাকাতির পেছনে ছিল সাধারণ অপরাধীরাই— প্রসিকিউটর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/yPWNJQV13vqWzOUZ/</link>
      <description><![CDATA[কর্তৃপক্ষ জানিয়েছে, এই চুরির সঙ্গে জড়িত সন্দেহে চারজনের মধ্যে এখন পর্যন্ত তিনজনকে গ্রেফতার করা হয়েছে। তাদের প্রোফাইল দেখে মনে হচ্ছে না তারা 'ওশান'স ইলেভেন'-এর মতো পেশাদার গ্যাংস্টার। বরং তারা প্যারিসের উত্তর শহরতলির নিম্ন আয়ের এলাকার ছোটখাটো অপরাধী।]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 04:52:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">daf35d4603dfed39423843f27ff81d8a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নাইজেরিয়ায় সেনা পাঠাতে পারে যুক্তরাষ্ট্র, নইলে বিমান হামলা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/PABKONxruZx6HX4Z/</link>
      <description><![CDATA[নাইজেরিয়ায় মার্কিন সেনা মোতায়েন বা বিমান হামলার সম্ভাবনা আছে কিনা—এমন প্রশ্নের জবাবে ট্রাম্প বলেন, ‘হতে পারে। আমি অনেক কিছুই ভাবছি। তারা নাইজেরিয়ায় রেকর্ড সংখ্যক খ্রিস্টান হত্যা করছে। তারা খ্রিস্টানদের হত্যা করছে এবং তা ঘটছে অনেক বড় সংখ্যায়। আমরা সেটা হতে দেব না।‘]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 04:12:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e09e74c3abbae779b470a5bb482a8c26</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আফগানিস্তানে শক্তিশালী ভূমিকম্পে অন্তত ১০ জন নিহত, আহত দেড় শতাধিক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/iqP89MSIbXn4seQx/</link>
      <description><![CDATA[ভূমিকম্পের সম্ভাব্য প্রভাব সম্পর্কে ইউএসজিএস তাদের স্বয়ংক্রিয় ব্যবস্থা পিএজিইআর-এ একটি অরেঞ্জ অ্যালার্ট জারি করেছে। এতে বলা হয়েছে, ভয়াবহ হতাহতের আশঙ্কা রয়েছে এবং দুর্যোগটি সম্ভবত ব্যাপক আকার ধারণ করতে যাচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 03:36:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6b96b582e8c0eb825583eb86545e963</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নৌ, বস্ত্র ও পাট, পরিকল্পনা এবং সমবায় মন্ত্রণালয়ে নতুন সচিব নিয়োগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/BSvFA8Zw4zP9B9IM/</link>
      <description><![CDATA[সরকার তিনজন অতিরিক্ত সচিবকে পদোন্নতি দিয়ে সচিব হিসেবে নিয়োগ দিয়েছে এবং একজন সচিবের পদায়ন পরিবর্তন করেছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2025 02:58:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ac90d3ad5e69bcd64bb9ed85c0b9096</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাবিতে বিশ্ব শিক্ষক দিবস উদযাপিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/I3Tq197Sa4NtZQ7i/</link>
      <description><![CDATA[রাজশাহী বিশ্ববিদ্যালয়ে (রাবি) উদযাপিত হয়েছে বিশ্ব শিক্ষক দিবস-২০২৫।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 22:17:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3047ee478c438119d4fb05f782a06462</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মানববন্ধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/T9aNs6v7BnJOXM4j/</link>
      <description><![CDATA[ঝিনাইদহে ‘দুর্নীতিগ্রস্ত’ ইউএনও পদায়ন ও সরকারি কর্মকর্তাদের দুর্নীতি-অনিয়মের প্রতিবাদে মানববন্ধন অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 22:15:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">74ca5372022840c7f0e77367dcd35c9c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চক্ষুশিবির অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/HRBlSUGMgAt56l44/</link>
      <description><![CDATA[চাঁদপুর সদর উপজেলার ৮ নং বাগাদি ইউনিয়নের নানুপুর চৌরাস্তা মোড়ে অবস্থিত চাঁদপুরজমিন হাসপাতাল অ্যান্ড ডায়াগনস্টিক সেন্টারে বিনামূল্যে চক্ষুশিবির অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 22:15:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0027e56f61bcca134d55b4a18c6a7e6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পুরস্কার প্রদান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/K2YplLytcOwmEHdV/</link>
      <description><![CDATA[দেশব্যাপী তারুণ্যের উৎসব ২০২৫ উদযাপনে বাংলাদেশ ডেভেলপমেন্ট ব্যাংক পিএলসি দেশের সব ব্রাঞ্চে পক্ষকালব্যাপী আয়োজন করে গ্রাহক সেবা পক্ষ।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 22:14:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8426a99686424530a437b27bab5732aa</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঝিনাই নদে ডুবে নিখোঁজ আরেক শিশুর মরদেহ উদ্ধার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/78gViK6mi8vhZe9I/</link>
      <description><![CDATA[জামালপুরের মাদারগঞ্জে ঝিনাই নদে গোসল করতে গিয়ে ডুবে নিখোঁজের দুইদিন পর বৈশাখী (১২) নামে আরো এক শিশুর মরদেহ উদ্ধার করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 22:13:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85be6c059c674abed7e32818a67e6be3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিলেটে সাবেক মেয়র আরিফের নেতৃত্বে অবস্থান কর্মসূচি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Mk5GRFdAFsSVfXek/</link>
      <description><![CDATA[সড়ক ও রেল যোগাযোগের ক্ষেত্রে বৈষম্য দূর এবং উড়োজাহাজ ভাড়া সহনীয় পর্যায়ে আনার দাবিতে সিলেট সিটি করপোরেশনের (সিসিক) সাবেক মেয়র বিএনপি নেতা আরিফুল হক চৌধুরীর নেতৃত্বে নগরীতে অবস্থান কর্মসূচি পালিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 22:11:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">97c86346dd797abfde42c336b4339872</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মিয়ানমারে পাচারকালে হাতিয়ায় ১২শ বস্তা সার জব্দ, আটক ৯</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/OR2VzbTzjydyNv2h/</link>
      <description><![CDATA[নোয়াখালীর দ্বীপ উপজেলা হাতিয়ার সূর্যমুখী ঘাটসংলগ্ন মেঘনা নদীতে বিশেষ অভিযান চালিয়ে তিনটি বোট ও ১ হাজার ১৯৪ বস্তা রাসায়নিক সার জব্দ করেছে কোস্টগার্ড।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 22:02:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">093eef293f8718e59185c86e49d59d45</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সেফটি অডিটের বিষয়ে মেট্রোরেল কর্তৃপক্ষের দ্রুত উদ্যোগ নেয়া উচিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/7GpGNqQPc77uMzSp/</link>
      <description><![CDATA[ড. মো. হাদিউজ্জামান, যোগাযোগ বিশেষজ্ঞ ও বাংলাদেশ প্রকৌশল বিশ্ববিদ্যালয়ের (বুয়েট) পুরকৌশল বিভাগের অধ্যাপক। দায়িত্ব পালন করেছেন বুয়েটের দুর্ঘটনা গবেষণা ইনস্টিটিউটের পরিচালক হিসেবেও। ভিজিটিং প্রফেসর হিসেবে পড়িয়েছেন কানাডার ইউনিভার্সিটি অব আলবার্টাতে। সম্প্রতি মেট্রোরেল দুর্ঘটনা, ফ্লাইওভার ও এক্সপ্রেসওয়ে রক্ষণাবেক্ষণ, সড়ক নেটওয়ার্ক, সড়ক নির্মাণ ও সম্প্রসারণ প্রকল্পে প্রকৌশলগত ভুল ও রাজনৈতিক হস্তক্ষেপ, সড়ক নিরাপত্তাসহ বিভিন্ন বিষয়ে কথা বলেছেন বণিক বার্তায়। সাক্ষাৎকার নিয়েছেন দিদারুল হক]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 22:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">697da186883a5fc007b9281eb62fbc47</guid>
    </item>
    <item>
      <title>টিকা সরবরাহ নেই ১৫ দিন বন্ধ বিনামূল্যে জলাতঙ্ক ভ্যাকসিন কার্যক্রম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/TeI33ksb7xgYHGaU/</link>
      <description><![CDATA[সরকারি বিনামূল্যের জলাতঙ্কের ওষুধ সরবরাহ ঘাটতিতে চট্টগ্রাম জেনারেল হাসপাতালে গত ১৫ দিন ধরে বন্ধ রয়েছে ভ্যাকসিন প্রদান কার্যক্রম।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:51:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4eb4503acc81c50c8d69cc0107d51317</guid>
    </item>
    <item>
      <title>উইকেডের জন্য সুখবর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/nUfg8xYAwKOwepee/</link>
      <description><![CDATA[২০২৪ সালে মুক্তি পেয়েছিল ‘উইকেড’। সিনেমাটি পরিচালনা করেন জন এম চু। এবার আসছে এর সিকুয়াল ‘উইকেড: ফর গুড’।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:49:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0d38a2e477399816e2371f6c4f582d9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘কিং’য়ে নতুন শাহরুখ খান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/R3MBoof1Sc9OelSx/</link>
      <description><![CDATA[অ্যাটলি কুমারের পর এবার সিদ্ধার্থ আনন্দ। শাহরুখ খানের লুক ও পারফরম্যান্স আবারো বদলাচ্ছে। এবার তিনি আসছেন অ্যাকশন অবতারে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:47:22 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c65516feefee2cce292b4ba5eeb4e26a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চলচ্চিত্রে মৌসুমীর তিন দশক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/7Nu2BurYiGg7kbid/</link>
      <description><![CDATA[বাংলা চলচ্চিত্রের একসময়ের জনপ্রিয় নায়িকা মৌসুমী। নিজের প্রতিভা, অভিনয়  ও সৌন্দর্য দিয়ে নিজেকে প্রমাণ করেছেন, নব্বই দশকের শুরুতে ‘কেয়ামত থেকে কেয়ামত’ সিনেমার মাধ্যমেই তিনি দর্শকের মন জয় করেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:44:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4205cc069aa5b43cdf50b83f63f810ad</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রায়হান খানের ট্রাইব্যুনালে মৌসুমী হামিদ ও তানিয়া বৃষ্টি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/TbeYSxt1CwYpJc9y/</link>
      <description><![CDATA[বাংলা চলচ্চিত্রে নতুন গল্প, নতুন নির্মাণ—এ ধারাবাহিকতায় তৈরি হচ্ছে ‘ট্রাইব্যুনাল’। সিনেমাটি পরিচালনা করছেন রায়হান খান।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:42:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cda86d054c868f02e2017341fd765b4e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মোহনলালকে নিয়ে চলচ্চিত্রে যাত্রা করেছিলেন ফাজিল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/nLrRXpLpgv82JHth/</link>
      <description><![CDATA[মালয়ালম চলচ্চিত্রে বহু কিংবদন্তি নির্মাতা এসেছেন। কিন্তু তাদের মধ্যে বিশেষ হয়ে আছেন ফাজিল।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:40:09 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">885bec6e5e3228ad7886e8250b7f902e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তৃতীয় কারখানায় বিনিয়োগ বাড়াবে বার্জার পেইন্টস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/5LhSxAMF9E1Tnn9n/</link>
      <description><![CDATA[বহুজাতিক রঙ উৎপাদক বার্জার পেইন্টস বাংলাদেশ লিমিটেড তাদের তৃতীয় উৎপাদন কারখানার জন্য বিনিয়োগ পরিকল্পনা সংশোধন করেছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:39:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12199a084baab5664afb9fb426890816</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিট বাণিজ্যসহ অনৈতিক সুবিধা দিয়ে বন্দিদের কাছ থেকে ৫০ লাখ টাকা আদায়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/2iwsg74vUEJjyS8K/</link>
      <description><![CDATA[কারাগারে সিট বাণিজ্যসহ বন্দিদের নানা অনৈতিক সুবিধা দিয়ে তাদের কাছ থেকে প্রায় ৫০ লাখ টাকা হাতিয়ে নিয়েছেন খাগড়াছড়ি জেলা কারাগারের জেলার মো. আক্তার হোসেন শেখ।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:39:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">90c63b92ff8252a5fadfc4a5e8e4bf0b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাণিজ্যে যুক্তরাষ্ট্রের সমরূপ ছাড় চায় ইউরোপীয় ইউনিয়ন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/f0YGgvfEFuQFHzRF/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশের সঙ্গে যুক্তরাষ্ট্রের বাণিজ্য ঘাটতি ৬ বিলিয়ন ডলারের। এ ঘাটতি কমিয়ে আনতে রেসিপ্রোকাল ট্যারিফ এগ্রিমেন্ট বা পাল্টা শুল্ক চুক্তির আওতায় যুক্তরাষ্ট্র থেকে গম, সয়াবিন, তুলা, উড়োজাহাজ ক্রয়সহ বেশকিছু প্রতিশ্রুতি দিয়েছে বাংলাদেশ।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:39:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a985b41ae98b5c39c9e39ed2159291a5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যোগাযোগ ব্যবস্থায় শৃঙ্খলা না এলে অর্থনীতির জন্য গলার ফাঁসে পরিণত হবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/HqeVvydpQBYQorVc/</link>
      <description><![CDATA[অন্তর্বর্তী সরকারের প্রধান উপদেষ্টা ড. মুহাম্মদ ইউনূস প্রকৃতি, পরিবেশ ও নদীকে নেতিবাচক প্রভাব থেকে মুক্ত রেখে সড়ক, রেল, বিমান ও নৌপথের সম্মিলিত উন্নয়ন ত্বরান্বিত করার আহ্বান জানিয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:39:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aee8c6e2f0d515e7c655d40e85646b09</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্ধারিত সময়ে বিদেশী ঋণের ১৯০ মিলিয়ন ডলার শোধ করেছে সামিট মেঘনাঘাট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/1oziDxYDuuQM7Kzf/</link>
      <description><![CDATA[আন্তর্জাতিক ঋণদাতা প্রতিষ্ঠানগুলোর কাছ থেকে নেয়া ১৯০ মিলিয়ন ডলারের সমন্বিত বিদেশী প্রকল্প ঋণ পুরোপুরি পরিশোধ করেছে সামিট মেঘনাঘাট পাওয়ার কোম্পানি লিমিটেড (এসএমপিসিএল)।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:39:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d382887c0e4ccfc2a3b800c7bc8097f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চরকিতে আসছে শিহাব শাহীনের ‘তোমার জন্য মন’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/M5z3ZFT6iuKj8dwO/</link>
      <description><![CDATA[দেশের জনপ্রিয় নির্মাতা শিহাব শাহীন। চলচ্চিত্র ও নাট্য জগতে দীর্ঘদিন ধরে ড্রামা, থ্রিলার ও রোমান্টিক গল্পের মাধ্যমে দর্শকের হৃদয়ে স্থান করে নিয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:35:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2cfb7d90ae725b9f2060810cf992208e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চলতি মাসে আসছে জিটিএ সিক্সের তৃতীয় ট্রেলার?</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/W4gRkHoWBT42Rjlc/</link>
      <description><![CDATA[জিটিএ সিক্সের নতুন ও তৃতীয় ট্রেলার প্রকাশের গুঞ্জন এখন তুঙ্গে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:30:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69f9a932defdbd412b81eb320daa8315</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গুগলের প্যারেন্ট কোম্পানির রেকর্ড আয়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/Nt5WyfZy36SCs3jH/</link>
      <description><![CDATA[প্রযুক্তি জায়ান্ট গুগলের মালিকানা প্রতিষ্ঠান অ্যালফাবেট ইতিহাসে প্রথমবারের মতো এক প্রান্তিকে ১০০ বিলিয়ন বা ১০ হাজার কোটি ডলারের বেশি আয় করেছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:29:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">11dbfcc16231dca4ca4d8b01779535fb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আধুনিক কম্পিউটারে প্রয়োজন হারিয়েছে কিবোর্ডের ৬ বাটন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/52QrLWCYALNV2pqG/</link>
      <description><![CDATA[আজকের প্রযুক্তিনির্ভর দুনিয়ায় কম্পিউটারের কিবোর্ডের নকশা বহু বছর ধরেই প্রায় অভিন্ন রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:26:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f22ea9df31780734306ceb260e3fd6c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘এআই মেগাফ্যাক্টরি’ গড়তে এনভিডিয়ার চিপের ওপর নির্ভর করছে স্যামসাং</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/uT8fWLuIdsUu96eE/</link>
      <description><![CDATA[দক্ষিণ কোরিয়ার শীর্ষ প্রযুক্তি প্রতিষ্ঠান এবং দেশটির সরকারের সঙ্গে অংশীদারত্বে কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা (এআই) অবকাঠামো গড়ে তুলছে চিপ নির্মাতা এনভিডিয়া।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:23:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9bd0d2443341fd2b3305bc7a117f0f63</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তায় বিনিয়োগ বাড়লেও টেক জায়ান্টদের আয়ের বড় উৎস অনলাইন বিজ্ঞাপন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/ZPuxr3wxd91xZc40/</link>
      <description><![CDATA[কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা (এআই) খাতে বিনিয়োগ বাড়লেও বড় প্রযুক্তি প্রতিষ্ঠানগুলোর আয়ের একটি বড় অংশ এখনো অনলাইন বিজ্ঞাপন বিভাগ থেকে আসছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:21:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c04c56ae975b396865e60447185f0815</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আইএফআইসি ব্যাংকের বিভিন্ন পর্যায়ের কর্মকর্তাদের পদোন্নতি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/AnUsZBxFalBi8SLJ/</link>
      <description><![CDATA[আইএফআইসি ব্যাংক পিএলসির বিভিন্ন পদে কর্মরত ৭৪ জন কর্মকর্তাকে পদোন্নতি দেয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:14:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1bf3842091ed41b886071fd3c906c1c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গার্ডিয়ান লাইফ ও ব্র্যাক বিশ্ববিদ্যালয়ের উদ্যোগে বীমা সচেতনতা সেমিনার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/ElwIJSD3UwgQOuCq/</link>
      <description><![CDATA[গার্ডিয়ান লাইফ ইন্স্যুরেন্স লিমিটেড ও ব্র্যাক বিশ্ববিদ্যালয়ের যৌথ উদ্যোগে ‘তরুণদের জন্য প্রচলিত বীমা পরিকল্প’ শীর্ষক সেমিনার অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:13:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e78d5cf706896f8bbd26218c6d5234ef</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বরিশালে বেঙ্গল কমার্শিয়াল ব্যাংকের শাখা উদ্বোধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/7g6HVpJoKAsDDjzd/</link>
      <description><![CDATA[বরিশাল শহরের বিবির পুকুর পাড় এলাকায় বেঙ্গল কমার্শিয়াল ব্যাংকের ৩৩তম শাখা উদ্বোধন করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:09:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d27c92060ecd008a2d317ba9c10905aa</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এনসিসি ব্যাংক পরিচালনা পর্ষদের সভা অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/VBedfgLWNs1OSUfd/</link>
      <description><![CDATA[এনসিসি ব্যাংক পিএলসির পরিচালনা পর্ষদের ৫৪৮তম সভা অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:07:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cafd319680a5d03215b527617725fab6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চট্টগ্রামে প্রিমিয়ার ব্যাংকের ব্যবসায়িক পর্যালোচনা সভা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/xcLmEYplvp42NK3g/</link>
      <description><![CDATA[দি প্রিমিয়ার ব্যাংক পিএলসির চট্টগ্রাম অঞ্চলের ২০২৫ সালের তৃতীয় প্রান্তিকের ব্যবসায়িক পর্যালোচনা সভা অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:05:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6bcd2a77378964ec7fee423d7100011e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডিবিএল গ্রুপের সঙ্গে ব্র্যাক ব্যাংকের চুক্তি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/Dpt4eJqBA1iTWlb2/</link>
      <description><![CDATA[ডিবিএল গ্রুপের সঙ্গে ৪০০ কোটি টাকার প্রিফারেন্স শেয়ারস অ্যারেঞ্জমেন্ট চুক্তি স্বাক্ষর করেছে ব্র্যাক ব্যাংক।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:03:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3963a7cf77c41de4eb5260095341560</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গার্ডিয়ান লাইফ ইন্স্যুরেন্সের সঙ্গে ব্যাংক এশিয়ার পার্টনারশিপ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/TSGhi8f29jBESiN7/</link>
      <description><![CDATA[গার্ডিয়ান লাইফ ইন্স্যুরেন্স লিমিটেডের সঙ্গে একটি পার্টনারশিপ চুক্তি করেছে ব্যাংক এশিয়া পিএলসি।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:02:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea840ed72cdf3c80e3a3a0f5e68fa4ab</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যমুনা ব্যাংক ও ইউনাইটেড হেলথকেয়ারের মধ্যে চুক্তি স্বাক্ষর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/AKjjVh74yEAgIwkY/</link>
      <description><![CDATA[যমুনা ব্যাংক পিএলসি ও ইউনাইটেড হেলথকেয়ার সার্ভিসেস লিমিটেডের মধ্যে একটি করপোরেট হেলথ চুক্তি স্বাক্ষর হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:01:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b8ecfca3078524606f567f3e47349d25</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্ট্যান্ডার্ড চার্টার্ডের উদ্যোগে দেশের প্রথম ‘এক্সপোর্ট রিসিভেবল ফাইন্যান্স সলিউশন’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/ZX4pNYHLBS0D6S6a/</link>
      <description><![CDATA[এক্সপোর্ট রিসিভেবল ফাইন্যান্স ফর ফাইন্যান্সিয়াল ইনস্টিটিউশনস/ব্যাংকস (আরএফএফআই) নামে একটি ট্রেড ফাইন্যান্স সমাধান চালু করেছে স্ট্যান্ডার্ড চার্টার্ড বাংলাদেশ।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 21:00:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd1c7705c62fd7b85a091ca0b46e3583</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রূপালী ব্যাংক পরিচালনা পর্ষদের সঙ্গে সিনিয়র ম্যানেজমেন্ট টিমের সভা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/E9FCEgj4zNIUAL5R/</link>
      <description><![CDATA[রূপালী ব্যাংক পিএলসির পরিচালনা পর্ষদের সঙ্গে ব্যাংকের সিনিয়র ম্যানেজমেন্ট টিমের (এসএমটি) সভা অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 20:58:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79f3843956c191bcfff3a7c1aa5160c9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এসআইবিএল সিকিউরিটিজ লিমিটেডের আগ্রাবাদ শাখা নতুন ঠিকানায়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/nosoQQR5uM4ifzdY/</link>
      <description><![CDATA[এসআইবিএল সিকিউরিটিজ লিমিটেডের আগ্রাবাদ শাখার স্থান পরিবর্তন করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Sun, 02 Nov 2025 20:56:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68bf3463ac4e908dd2681883c559522b</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>