<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://harmonious-froyo-665879.netlify.app/</link>
    <atom:link href="https://harmonious-froyo-665879.netlify.app/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Nov 2025 15:14:56 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title>তাইওয়ানের কাছে ৩৩ কোটি ডলারে যুদ্ধবিমানের যন্ত্রাংশ বিক্রির অনুমোদন যুক্তরাষ্ট্রের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/mYoDTnxrBb7uEkap/</link>
      <description><![CDATA[ডিএসসিএর পক্ষ থেকে এ বিষয়ে বলা হয়, ‘যুক্তরাষ্ট্র এফ-১৬ যুদ্ধবিমান, সি-১৩০ পরিবহন বিমান এবং তাইওয়ানের নিজস্ব উদ্ভাবিত যুদ্ধবিমানের জন্য প্রয়োজনীয় উপাদান এবং যন্ত্রাংশ বিক্রির পাশাপাশি রক্ষণাবেক্ষণ ও মেরামত সেবা দিতে সম্মত হয়েছে। বিষয়টি তাইওয়ানের যুদ্ধবিমানবহরের প্রস্তুতিমূলক কার্যক্রমের জন্য সহায়ক হবে। একই সঙ্গে তা যুক্তরাষ্ট্রের জাতীয় স্বার্থের সঙ্গেও সামঞ্জস্যপূর্ণ।’]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:56:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e4d9b7fcfaa5b7284da83a9a64bfaab</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ন্যূনতম জাতীয় ঐকমত্যই দেশের গণতান্ত্রিক উত্তরণের ভিত্তি: জোনায়েদ সাকি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/DirHIWBcKSlCWDwd/</link>
      <description><![CDATA[সমাবেশ শেষে মাথাল র‍্যালিটি শাহবাগ, বাংলামোটর ও মগবাজারসহ বিভিন্ন সড়ক প্রদক্ষিণ করে। গণসংহতি আন্দোলনের প্রতীক মাথাল মাথায় দিয়ে নেতাকর্মীরা ফেস্টুন–প্ল্যাকার্ড নিয়ে উৎসবমুখর শোভাযাত্রা করেন। স্থানীয় লোকজনও এতে যোগ দেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:47:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e77f4fe57d394c9317c9ec929043918f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ছাত্রকে যৌন হয়রানির অভিযোগে কারাগারে ঢাবি শিক্ষক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/8MOExZZHHew6wZzw/</link>
      <description><![CDATA[ভুক্তভোগী ঢাবির রসায়ন বিভাগের ২০২২-২৩ শিক্ষাবর্ষের ছাত্র। গত ২৬ সেপ্টেম্বর বিভাগের একটি ল্যাব পরীক্ষায় সমস্যার প্রেক্ষিতে তিনি অধ্যাপক এরশাদ হালিমের সঙ্গে যোগাযোগ করেন। সমস্যার সমাধানের কথা বলে ২৭ সেপ্টেম্বর সকালে পশ্চিম শেওড়াপাড়ার বাসায় ডেকে নিয়ে তাকে যৌন নির্যাতন করেন ওই অধ্যাপক।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:21:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ec4fecc9ca5f2c635ce006c9293a27ce</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আইইউবির উদ্যোগে দুদিনের 'আন্তর্জাতিক সম্মেলন আইসিইবিটিএম-২০২৫' শুরু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/nDtQHdbiyVXG3yGT/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:07:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db0e9c5ac0a67db6711ad57e5d58191d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডেঙ্গুতে ২৪ ঘণ্টায় হাসপাতালে ভর্তি আরো ৪৬০</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ixZkRulOghl27p8G/</link>
      <description><![CDATA[ডেঙ্গু আক্রান্ত হয়ে গত ২৪ ঘণ্টায় সারা দেশে আরো ৪৬০ জন হাসপাতালে ভর্তি হয়েছেন। তবে কেউ মারা যায়নি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:01:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1dcc80db98008a673beb95077aafb57f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মোহাম্মদপুরে জেনেভা ক্যাম্পে মিলল ৩৫ তাজা ককটেল ও তৈরির সরঞ্জাম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Rb906Fc686IwAIDo/</link>
      <description><![CDATA[আজ সন্ধ্যা ৬টার দিকে মোহাম্মদপুর থানাধীন জেনেভা ক্যাম্পের সেক্টর ০৭-এ মুক্তার মিয়া নামে এক ব্যক্তির পরিত্যক্ত বাড়ি থেকে বিপুল পরিমাণ ককটেল তৈরির সরঞ্জামসহ (জর্দার কৌটা, গ্লাস চূর্ন) মোট ৩৫ টি তাজা ককটেল উদ্ধার করা হয়। ডিএমপির বোম ডিসপোজাল ইউনিট উদ্ধার ককটেল নিষ্ক্রিয় করার কাজ করছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:01:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e7bc28139de59e291ae34d7a66f4e382</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিশৃঙ্খলা ঠেকানো কোনো রাজনৈতিক দলের দায়িত্ব না: আমীর খসরু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/WslHzKV2ykozFkmg/</link>
      <description><![CDATA[আমীর খসরু বলেন, বিচার করার জন্য তো বিচার বিভাগ আছে। এটা তাদের ওপর ছেড়ে দিন। আমরা একটা নিরপেক্ষ বিভাগ চেয়েছিলাম, সেটা এরই মধ্যে হয়েছে। বিচার বিভাগকে আগামী দিনে আরো প্রাতিষ্ঠানিক গ্রাউন্ড দেয়া হবে। গণভোটে আমরা রাজি আছি। সরকার সিদ্ধান্ত দিয়েছে। আর অপশনের বিষয়ে জনগণই সিদ্ধান্ত নেবে। এটা বিএনপি নেবে না।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:24:16 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5118d723a3c7f55d1e7417d8060a5f6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সারা দেশে পুলিশের বিশেষ অভিযানে গ্রেফতার ১,৬৭৭</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/5EjInOMb94rAE52S/</link>
      <description><![CDATA[সারা দেশে গত ২৪ ঘণ্টায় মোট ১ হাজার ৬৭৭ জনকে গ্রেফতার করা হয়েছে। এর মধ্যে বিভিন্ন মামলার ওয়ারেন্টভুক্ত আসামি ৯০৬ জন ও অন্যান্য অপরাধে জড়িত ৭৭১ জন রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:10:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">693b441de4985dad2c571e97eaade2d2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঢাকায় খুন হওয়া ব্যবসায়ীর হত্যাকারী তার বন্ধু, দাবি পরিবারের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/2ijcD5b4aHm4AQ06/</link>
      <description><![CDATA[দুই মাস আগে মালয়েশিয়া থেকে ফিরেছেন জরেজ মিয়া। তিনি সদর উপজেলার শ্যামপুরের বাসিন্দা। জাপান যাওয়ার জন্য ৮ লাখ টাকা ধার চান বন্ধু আশরাফুলের কাছে। সেই টাকা হাতে পেতেই দুজন ঢাকার উদ্দেশে রওনা হন। পরদিন আশরাফুলের পরিবারের লোকজন ফোন দিলে তার ফোনটি রিসিভ করেন জরেজ মিয়া। জানান, আশরাফুল তাকে ফোন দিয়ে টাকা কালেকশন করতে চট্টগ্রামে গেছেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:07:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a1df68109d3f1b520a2d8624812e225</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অতিরিক্ত রক্তক্ষরণে মৃত্যু হয় বিচারকের ছেলের, বলছেন চিকিৎসক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/fLyc4IgMMp5c8tQV/</link>
      <description><![CDATA[হাসপাতালের ফরেনসিক মেডিসিন বিভাগের প্রধান জানান, তাওসিফের ডান ঊরু, ডান পা ও বাঁ বাহুতে ধারালো ও চোখা অস্ত্রের আঘাত পাওয়া গেছে। এ তিনটি জায়গায় রক্তনালী আছে। সেগুলো কেটে গিয়েছিল। এ কারণে অতিরিক্ত রক্তক্ষরণ হয়। অভ্যন্তরীণ রক্তক্ষরণও ছিল শরীরে। তারা মনে করছেন, অতিরিক্ত রক্তক্ষরণে তার মৃত্যু হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:02:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79149f3b40f9f2c8b1ce37ba60113fa3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘ব্যাচেলর পয়েন্ট’–এ নতুন চমক স্পর্শিয়া</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/TclXPXsz6ESDrrxh/</link>
      <description><![CDATA[স্পর্শিয়া বলেন, কয়েক বছর ধরে সিরিয়াস জনরায় কাজ বেশি করা হচ্ছিল। তাই চাচ্ছিলাম ফান-কমেডি বা কালারফুল কিছু করতে; যাতে আরো বেশি দর্শকের সঙ্গে যুক্ত হওয়া যায়। 'ব্যাচেলর পয়েন্ট' টিম থেকে যখন কল এল, সঙ্গে সঙ্গে হ্যাঁ বলে দিই। এই সিরিয়াল তো একটা ব্র্যান্ড, সবার কাছে জনপ্রিয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:42:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2c9d64ac1c91ffa8db63d5179ef1df9c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সার ডিলার নিয়োগ ও বিতরণ নীতিমালা অনুমোদন, কার্যকর রোববার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/NdOR5lmjIEOss1EC/</link>
      <description><![CDATA[কৃষিবিষয়ক জাতীয় সমন্বয় ও পরামর্শক কমিটির অনুমোদনের পর বৃহস্পতিবার (১৩ নভেম্বর) প্রজ্ঞাপন জারি করা হয়। আগামী রোববার (১৬ নভেম্বর) তা কার্যকর হবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:12:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">272735a1718db325131b403961e921e6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নাটোর থেকে কাল শুরু হচ্ছে ‘স্কুল ফিডিং’ কর্মসূচি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/eHZVtC1xuzHNv9m4/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:08:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c1a48769528a623cfcf05184026804d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভেনেজুয়েলায় সামরিক হামলার পরিকল্পনা হাতে পেলেও সিদ্ধান্তহীন ট্রাম্প</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/418CmBpZaqGJpyUi/</link>
      <description><![CDATA[ট্রাম্প এখনো বড় আকারের অভিযান শুরুর ঝুঁকি ও সুবিধা বিবেচনা করছেন। তিনি আগে থেকেই এ ধরনের সামরিক পদক্ষেপ নিয়ে শঙ্কা প্রকাশ করে আসছেন। বিশেষত মাদুরোকে ক্ষমতাচ্যুত করার প্রচেষ্টা কতটা কার্যকর- তা নিয়ে ট্রাম্পের শঙ্কা রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 11:43:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">edd56afd07d171fa2404d241e7772eb2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কিয়েভে রাশিয়ার হামলায় নিহত ৪, আহত ৩০</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/LMRCud8sFu4ForiP/</link>
      <description><![CDATA[রাশিয়ার নিরাপত্তা সংস্থা এফএসবি দাবি করেছে, দেশটির এক শীর্ষ কর্মকর্তাকে হত্যার পরিকল্পনা করেছিল ইউক্রেন। তবে রাশিয়া তা নস্যাৎ করেছে। এ ছাড়া দেশটির বিভিন্ন স্থানে একই ধরনের হামলার পরিকল্পনাও কিয়েভের ছিল বলে অভিযোগ করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 11:25:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">522a4ee4cd857620826bf012d5322b74</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আইরিশদের লড়াইয়ের পরও ইনিংস ব্যবধানে জিতল বাংলাদেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/cvxiGl9TrBfCHJrV/</link>
      <description><![CDATA[আজ শুক্রবার চতুর্থ দিন অবিশ্বাস্য লড়াই করে আইরিশরা। তারা ৪১.২ ওভার খেলে বোর্ডে ১৬৮ রান যোগ করতে সমর্থ হয়। এরপরও ইনিংস ব্যবধানে হার এড়াতে পারেনি অ্যান্ডি বালবির্নির দল। বাংলাদেশ জিতেছে ইনিংস ও ৪৭ রানের বড় ব্যবধানে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 11:20:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c86184ed45e526aaadcbfc52d4dfc607</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কৃষি গুচ্ছ ভর্তির আবেদন শুরু ২৫ নভেম্বর, পরীক্ষা ৩ জানুয়ারি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/AAVgkzBkD07leiYZ/</link>
      <description><![CDATA[অনলাইন আবেদন গ্রহণ ২৫ নভেম্বর শুরু হয়ে চলবে ১৫ ডিসেম্বর পর্যন্ত। ভর্তি পরীক্ষা সম্পর্কিত বিস্তারিত নির্দেশনা, আসন বিন্যাস এবং প্রবেশপত্র ডাউনলোডের তথ্য পরে অফিসিয়াল গুচ্ছের ওয়েবসাইটে প্রকাশ করা হবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 11:18:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a458bee06c7d266bffd06eb64f0a721a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্বাচিত সরকার না আসা পর্যন্ত সতর্ক থাকতে হবে: এ্যানি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/YR16EGAQeJ9CPDDd/</link>
      <description><![CDATA[এ্যানি বলেন, দেশের জন্য বিএনপি ক্ষতিকর নয়, বরং একটি ভালো রাজনৈতিক দল। এত অত্যাচার-নির্যাতন, হামলা-মামলা ও গুম খুনের শিকার হয়েও বিএনপি কারো ক্ষতি করেনি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 11:06:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d4b6e5ed861109bae846837f512ce100</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিহারে বড় জয়ের পথে ক্ষমতাসীন এনডিএ জোট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/2qz7HamZ51FvEOMN/</link>
      <description><![CDATA[নির্বাচনের আগে বিতর্কিতভাবে ভোটার তালিকা সংশোধন করা হয়েছিল। বিরোধীদের অভিযোগ এতে বহু প্রকৃত ভোটার বাদ পড়েছেন, যা মোদির জোটকে বিশেষ সুবিধা দিয়েছে। যদিও বিজেপি ও নির্বাচন কমিশন উভয়ই এ অভিযোগ অস্বীকার করেছে]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:27:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">26481f66842672964e2f46ee3cb997da</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রধান উপদেষ্টার ভাষণে জুলাই সনদ নিয়ে সংশয় কেটে গেছে : নুর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/WEkd4NutQHwKUxBk/</link>
      <description><![CDATA[নুর বলেন, আগামী নির্বাচনে ৩০০ আসনেই প্রার্থী দেবে গণঅধিকার পরিষদ। তিনি অভিযোগ করেন, নির্বাচন বানচালে শেখ হাসিনার দোসররা দেশজুড়ে নাশকতা চালাচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:26:40 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f22ea5ed6c9d6a01b286a143176a7c57</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সার কারখানা স্থাপনের সম্ভাব্য স্থান পরিদর্শনে ভোলায়  তিন উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ha9Cc6tEXBxQckkn/</link>
      <description><![CDATA[আমরা দুটি জায়গা দেখলাম, এরমধ্যে ফিজিবল যেটা সেটা আমরা নেব। আমরা চেষ্টা করবো নতুন কোনো জায়গা যেন অধিগ্রহণ করতে না হয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:01:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0e202b43db4a7584e35232b062829921</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জুলাই সনদ অক্ষরে অক্ষরে পালন করতে বিএনপি প্রতিশ্রুতিবদ্ধ : সালাহউদ্দিন আহমদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/1p8F57ENNtvzaqGu/</link>
      <description><![CDATA[জুলাই সনদে যেভাবে দলগুলো স্বাক্ষর করেছে সেগুলো অক্ষরে অক্ষরে পালন করতে বিএনপি প্রতিশ্রুতিবদ্ধ। এর বাহিরে নতুন কিছু চাপিয়ে দেয়া হলে জনগণ বিবেচনা করবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:55:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50b8594c7efe2dee9db9cbfb3c85facb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিশ্বের বিরলতম গ্রুপের রক্তে ম্যাজিক লুকিয়ে আছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/healthcare/A82W5JwwL7pZ3TSi/</link>
      <description><![CDATA[আরএইচ নাল গ্রুপের রক্তকে চিকিৎসা ও গবেষণার জগতে ‘সোনালী রক্ত’ বলা হয়। এর বিশেষত্ব হলো, এটি সমস্ত আরএইচ রক্তের সঙ্গে সামঞ্জস্যপূর্ণ। অর্থাৎ, এ রক্ত ব্যবহার করে ভবিষ্যতে যে কোনো গ্রুপের মানুষের জন্য রক্ত পরিবহন বা ট্রান্সফিউশন করা সম্ভব হতে পারে]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:48:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">07760bb257f6940a7a639b46ccca0c30</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাশিয়া-চীনের বিমান-হেলিকপ্টারে আকাশ সক্ষমতা বাড়াল মিয়ানমার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/OZ9PsRhlaxvRzSKy/</link>
      <description><![CDATA[মিয়ানমার সামরিক বাহিনীর প্রকাশিত ছবিতে দেখা গেছে, মিয়ানমার তিনটি রুশ এমআই-৩৮-টি হেলিকপ্টার এবং দুটি চীনা ওয়াই-৮ পরিবহন বিমান হাতে পেয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:45:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92415f16d10772b53bcd243ad61c529c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গণভোট: একটি প্রশ্ন, চারটি প্রস্তাব, জনগণ কতটা বোঝে?</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/ISVLaeQk9Lb3MUQV/</link>
      <description><![CDATA[প্রশ্ন একটিই। কিন্তু এর ভেতর লুকিয়ে আছে সংবিধান, রাষ্ট্রব্যবস্থা, রাজনীতি ও জনগণের ভবিষ্যতের অজস্র সূক্ষ্ম সুতার টান। প্রধান উপদেষ্টার ঘোষণার পর চারটি মূল প্রস্তাব সামনে এসেছে। প্রতিটির অন্তরালে আছে সংস্কারের ইচ্ছা। তবে একই সঙ্গে কিছু জটিল প্রশ্নও—জনগণ কি এসব বুঝতে পারবে, নাকি বিভ্রান্ত হবে?]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:08:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fba355cde4ed3beebcb6951134656660</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অজিত দোভালের আমন্ত্রণে দি‌ল্লি যা‌চ্ছেন নিরাপত্তা উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Jcl7enXSTnoOE2fz/</link>
      <description><![CDATA[নিরাপত্তা সংলাপের সাইড লাইনে ভার‌তের জাতীয় নিরাপত্তা উপদেষ্টার সঙ্গে বাংলাদেশের জাতীয় নিরাপত্তা উপদেষ্টার একান্ত বৈঠক হওয়ার কথা র‌য়ে‌ছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:07:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7754b97a64037ec3c8469c48965e9c64</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পৃথিবীর জন্মের ইতিহাস বহন করছে প্রাচীনতম পর্বতমালা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/uSg5LJybsmAMr3Og/</link>
      <description><![CDATA[এখানকার শিলাস্তরে ক্ষুদ্রজীবাশ্মসহ আরো অনেক রাসায়নিক উপাদান পাওয়া গেছে। যা পৃথিবীর প্রাচীন বায়ুমণ্ডল, মহাসাগর ও জীবনের সূচনা সম্পর্কে জানতে ভূতাত্বিকদের সাহায্য  করে]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:56:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18f1f039e88027031d4d474f8522cefa</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কার্যক্রম স্থগিত থাকায় আওয়ামী লীগ নির্বাচনে অংশ নিতে পারবে না</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/hXcXD5R4JtNOgiuj/</link>
      <description><![CDATA[নির্ধারিত সময়সূচি অনুযায়ী ফেব্রুয়ারির প্রথমার্ধেই নির্বাচন অনুষ্ঠিত হবে। নির্বাচন অংশগ্রহণমূলক হবে এবং ভোটার উপস্থিতিও হবে ব্যাপক। তিনি উল্লেখ করেন, গত ১৬ বছরের স্বৈরশাসনের সময়কার তিনটি ‘কারচুপির নির্বাচনে’ ভোট দিতে না পারা কোটি তরুণ এবার প্রথমবারের মতো ভোটাধিকার প্রয়োগ করতে পারবেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 07:14:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae9a91a9c54878a37a4407b4e9e26c3f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিয়ের গীত: বাংলার মঞ্চহীন শিল্প ও শিল্পী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/N8HXSa9AvCXPacSr/</link>
      <description><![CDATA[এ গীত কোনো কাগজে লেখা কবিতা নয়। এর নির্দিষ্ট রচয়িতা বা স্বরলিপি নেই । এটি এক জীবন্ত মৌখিক সাহিত্য, যার জন্ম গ্রামীণ অভিজ্ঞতায়, আর বিকাশ সমবেত কণ্ঠে। এতে পুরুষের অংশগ্রহণ ঐতিহ্যগতভাবে কম। গীদালেরা (গীতগাওনি নারী) মুখে মুখে নিজেরাই রচনা করেন গীত, পরিবেশনও করেন পরম্পরায় অর্জিত সুরে। কোনো আনুষ্ঠানিক প্রশিক্ষণ ছাড়াই, প্রজন্মের পর প্রজন্ম মুখে মুখে এগিয়ে চলে এ সুরসংস্কৃতি]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:41:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1122bd7cd3196b05485853f21e0ebd3f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নগদে প্লে প্রোটেক্টের সতর্কবার্তা নিয়ে উদ্বেগের কিছু নেই</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/9PW5Z1FluwQxdfMV/</link>
      <description><![CDATA[বিষয়টি অবগত হয়ে নগদের টেকনিক্যাল টিম এরই মধ্যে গুগল-এর সাথে যোগাযোগ করেছে এবং সমাধানের বিষয়ে উভয়পক্ষ দ্রুততার সঙ্গে কাজ করে যাচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:41:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e19ddcedce7107c066052ee227f344a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যোগদানের পূর্বেই বদলি, নোয়াখালীর নতুন ডিসি শফিকুল ইসলাম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/UAfiMhjyw3gDl93x/</link>
      <description><![CDATA[জানা গেছে, আসন্ন ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনের আগে স্থানীয় প্রশাসনের রদবদলের অংশ হিসেবে আরও ১৪ জেলায় নতুন ডিসি নিয়োগ দিয়েছে সরকার। বৃহস্পতিবার এক প্রজ্ঞাপনে নতুন ডিসিদের নাম প্রকাশ করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:12:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d5c9817be9b1f9cb4fd5e7003bf71fad</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ছুটির দিনেও ঢাকার বাতাস খুব অস্বাস্থ্যকর, শীর্ষে লাহোর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/DLUg925kg2jliznW/</link>
      <description><![CDATA[রাজধানীর সাতটি এলাকায় আজ বায়ুদূষণ পরিস্থিতি অনেক খারাপ।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 06:10:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc33fff01fdb54e9b72c516a72f260b0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্বাচনের আগে গণভোট চায় ৮ দল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/u5KtNfu0CthvTbxi/</link>
      <description><![CDATA[তাহের উল্লেখ করেন, ১৬ নভেম্বর আট দলের শীর্ষ নেতাদের বৈঠক হবে। সেখান থেকে নতুন কর্মসূচি আসবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 05:49:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e44ba0fa972084791c9846dedc95d624</guid>
    </item>
    <item>
      <title>২২ বছরে প্রথম লাল কার্ড, বিশ্বকাপে নিষেধাজ্ঞার ঝুঁকিতে রোনালদো</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/g7npIKqoR8tusSjy/</link>
      <description><![CDATA[রোনালদোর লাল কার্ডের দিন আয়ারল্যান্ডের কাছে ২-০ গোলে অপ্রত্যাশিত হারও দেখেছে পর্তুগাল। তাতে সরাসরি বিশ্বকাপে জায়গা করে নেয়ার জন্য অপেক্ষায় থাকতে হচ্ছে পর্তুগিজদের। তবে আইরিশদের এ জয়ে ক্ষীণ আশা বেঁচে রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 05:21:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">987e2577ced7c6b1051dbb68e86fb102</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গণনা চলছে, বিহারে অনেকটা এগিয়ে এনডিএ জোট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/dPbfJkGnfpxAnz2q/</link>
      <description><![CDATA[বিহারে ৬ নভেম্বর প্রথম দফায় ১২১ আসনে ভোট অনুষ্ঠিত হয়। এ দফায় ভোট পড়ে ৬৫ শতাংশের বেশি। ১১ নভেম্বর দ্বিতীয় দফায় ভোট অনুষ্ঠিত হয় ১২২টি আসনে। এ দফায় ভোট পড়েছিল ৬৮ শতাংশের বেশি। দুই দফা মিলিয়ে প্রায় ৬৭ শতাংশ ভোট পড়ে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 05:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f99ccc2a048c43dc0a9e4bf286b4486</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মানিকগঞ্জে স্কুল বাসে আগুন দিয়েছে দুর্বৃত্তরা, চালক গুরুতর দগ্ধ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/mqTWGcfZhMUTxIP5/</link>
      <description><![CDATA[আগুনে দগ্ধ বাসচালক পারভেজ খানের (৫৫) বাড়ি মানিকগঞ্জ সদর উপজেলার বাড়াইভিকরা গ্রামে। রাতে তিনি গাড়িতেই ঘুমিয়ে ছিলেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 04:49:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">edf7a6a7707682ea037b96ae107eb0ec</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বলবার্নিকে ফিরিয়ে ৬৬ রানের জুটি ভাঙলেন হাসান মুরাদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/bIMx6BUKkO1XRZAR/</link>
      <description><![CDATA[দিনের শুরুতেই উইকেট দিয়ে এসেছেন ম্যাথু হাম্প্রেস (১৬)। তাইজুল ইসলামের ঘূর্ণিতে স্লগ সুইপ করতে গিয়েছিলেন, টপ এজ হয়ে বল উঠে যায় ওপরে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 04:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a7f9db085f72849eb0ccdc0757266c6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হতাশার রাতে সবাইকে একসঙ্গে থাকার বার্তা হামজার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/RvpUgcsFCVlZbjDU/</link>
      <description><![CDATA[শেষমুহূর্তের (গোলে) আরেকটি হতাশার রাত, ম্যাচটি আমাদের জেতা উচিত ছিল।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 04:27:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5134d8805aa9cb96f1b869e5271c90f7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পার্টি দেয়ার চুক্তিতে বাসে আগুন, পালাতে গিয়ে নিহত ১</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/fLsvgjozC3e13yrv/</link>
      <description><![CDATA[শাহ আলী থানা সূত্রে জানা যায়, রাত সাড়ে ১০টার দিকে সোহেল ইঞ্জিনিয়ারিং ওয়ার্কশপের পশ্চিম পাশে পাকা রাস্তার ওপর দাঁড়িয়ে থাকা একটি ফাঁকা বাসে কয়েকজন যুবক প্লাস্টিকের বোতলে কেরোসিন ছিটিয়ে অগ্নিসংযোগ করে। পরে মোবাইল ফোনে সেই দৃশ্য ধারণ করছিলেন। বিষয়টি আশপাশের লোকজনের নজরে এলে তারা ধাওয়া করে একজনকে হাতেনাতে আটক করেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 04:22:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f826a78ccc32b79fe3bbea7ac8e0823</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জবি ভর্তি পরীক্ষা এবার শুধু এমসিকিউ, হবে চার শহরে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/lVZR0oRgrX0tymBF/</link>
      <description><![CDATA[লিখিত পদ্ধতিতে খাতা মূল্যায়নের ক্ষেত্রে একই উত্তরের জন্য ভিন্ন ভিন্ন শিক্ষকের মূল্যায়নে নম্বরের তারতম্য দেখা যায়। এ কারণে এবার শুধু এমসিকিউ পদ্ধতিতে পরীক্ষা নেয়ার সিদ্ধান্ত হয়েছে। তবে এমসিকিউ হবে গতানুগতিক মুখস্থনির্ভর নয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 04:11:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c31df6dca8d1d19a017e47bed296310d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পাকিস্তানে সুপ্রিম কোর্টের দুই বিচারপতির পদত্যাগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/haKC8zet8nUjEYIw/</link>
      <description><![CDATA[১৩ পৃষ্ঠার পদত্যাগপত্রে বিচারপতি শাহ সংশোধনীকে পাকিস্তানের সংবিধানের ওপর গুরুতর আঘাত হিসেবে বর্ণনা করেছেন। তিনি লিখেছেন, সংশোধনীটি সুপ্রিম কোর্টকে ভেঙে দিচ্ছে, বিচারব্যবস্থাকে কার্যনির্বাহী শাখার নিয়ন্ত্রণে নস্যাৎ করছে এবং দেশের গণতান্ত্রিক কাঠামোর মূল ভিত্তিকে আঘাত করছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2025 03:15:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">33c673d9a9a9e7b7096e62c67f8e5035</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সনদ বাস্তবায়ন হবে গণভোটে, জাতীয় নির্বাচন ও গণভোট একই দিনে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/SEE5klku4gtuM35y/</link>
      <description><![CDATA[ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনের দিন একই সঙ্গে গণভোট অনুষ্ঠানের সময় নির্ধারণ করে ‘জুলাই জাতীয় সনদ (সংবিধান সংস্কার) বাস্তবায়ন আদেশ, ২০২৫’ জারি করেছে সরকার। চারটি বিষয়ে একটি প্রশ্নে হবে গণভোট।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:31:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6085239c92e58970cad3f508d39769ca</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চলতি অর্থবছর ঊর্ধ্বমুখীই থাকবে বাংলাদেশের মূল্যস্ফীতি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/nSS9BGXH2ajpIEOU/</link>
      <description><![CDATA[চলতি অর্থবছরে বাংলাদেশের মূল্যস্ফীতি আরো কিছুটা ঊর্ধ্বমুখী থাকবে বলে জানিয়েছে আন্তর্জাতিক মুদ্রা তহবিল (আইএমএফ)।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:25:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3af9f66f7cab71d9897cfed25359ba80</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দক্ষিণ এশিয়ায় আক্রান্তের হারে দ্বিতীয় বাংলাদেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ptXbpgvxbcHdfHMb/</link>
      <description><![CDATA[দক্ষিণ এশিয়ার দেশগুলোর মধ্যে ডায়াবেটিসে আক্রান্তের হারের দিক থেকে বাংলাদেশের অবস্থান দ্বিতীয়। দেশে প্রাপ্তবয়স্কদের (২০-৭৯ বছর) মধ্যে ১৩ দশমিক ২ শতাংশই কোনো না কোনোভাবে এ সমস্যায় ভুগছেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:24:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cab68d46dcfd0ca1976fd4a53f876ca1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মীর মশাররফ হোসেনের ১৭৮তম জন্মবার্ষিকী উদযাপন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/12EYTSc4NXBgaWHP/</link>
      <description><![CDATA[রাজবাড়ীতে বিভিন্ন কর্মসূচির মধ্য দিয়ে ঔপন্যাসিক, নাট্যকার, প্রাবন্ধিক মীর মশাররফ হোসেনের ১৭৮তম জন্মবার্ষিকী উদযাপন করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:04:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43558fd2fa48ee777fe723c4e737e543</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পেট্রল বোমা উদ্ধার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/I2d1y4STBeO5Ph39/</link>
      <description><![CDATA[ফরিদপুরের ভাঙ্গা উপজেলায় মহাসড়কের পাশ থেকে লাগেজভর্তি ৩২টি পেট্রল বোমা উদ্ধার করেছে পুলিশ।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:03:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30f1ab11a72808900e9a0c0485eaf110</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিক্ষোভ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/fyrI6I1oTF84u7aF/</link>
      <description><![CDATA[কার্যক্রম নিষিদ্ধ আওয়ামী লীগের ঢাকা লকডাউন কর্মসূচির বিরুদ্ধে বিক্ষোভ মিছিল করেছেন রংপুর কারমাইকেল কলেজের শিক্ষার্থীরা।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:02:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4539eed1da8f2be3feb477205ae2f38</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চাকরি থেকে অপসারণ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/UbtlCna8j4ZrcEdI/</link>
      <description><![CDATA[চাঁপাইনবাবগঞ্জের গোমস্তাপুর উপজেলার মচকৈল সরকারি প্রাথমিক বিদ্যালয়ের সহকারী শিক্ষক মোসা. মুসলেমা খাতুনকে চাকরি থেকে অপসারণ করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:01:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c9bd0f402cadbbded7a7010dea92f110</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাকৃবিতে কর্মশালা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/vwuiwbaA0B3p7Rh5/</link>
      <description><![CDATA[পরিবেশবান্ধব স্মার্ট প্যাকেজিং তৈরির লক্ষ্যে গাজীপুর কৃষি বিশ্ববিদ্যালয়ে কর্মশালা অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:00:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0f4a4864030272e049c4c50293b8e97f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজবাড়ীতে বাস খাদে পড়ে আহত ৩৫</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/i7jZL6PVXLnvE0kf/</link>
      <description><![CDATA[রাজবাড়ীর কালুখালীতে বাসের ধাক্কায় অন্য একটি বাস খাদে পড়ে গেছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:58:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b94715833423504d46e24f0a250376b4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মানুষ নেই, এআই দিয়ে ছবি তৈরি করে লকডাউন করেছে আওয়ামী লীগ —শহীদ উদ্দিন চৌধুরী এ্যানি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/UIOCQYJKMmw9vX7o/</link>
      <description><![CDATA[বিএনপির যুগ্ম মহাসচিব শহীদ উদ্দিন চৌধুরী এ্যানি বলেছেন, ‘আওয়ামী লীগের (কার্যক্রম নিষিদ্ধ) লকডাউনে কোনো মানুষ নেই।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:56:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8dfd2eb62291f6cc27eb2baea9d3d330</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রকল্পের মেয়াদ দেড় মাস অবশিষ্ট থাকলেও ৯০ শতাংশ কাজই বাকি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/fabCWkntHpM1mML6/</link>
      <description><![CDATA[কুড়িগ্রাম-চিলমারী সড়কটি নির্মাণ করা হয় দুই দশক আগে। দীর্ঘদিন সংস্কার না করায় গুরুত্বপূর্ণ সড়কটি বেহাল হয়ে পড়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:53:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10260ebda35a93b4bacf5e5c316383e0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্বল্প পরিসরে তুঁতগাছের চারা উৎপাদন হলেও বন্ধ বাকি সব কার্যক্রম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/O3nUqOylyPpzKsus/</link>
      <description><![CDATA[তুঁতগাছের চারা উৎপাদন, পলু পোকা পালন, রেশম ডিম ও গুটি উৎপাদনের লক্ষ্যে পাবনার ঈশ্বরদীতে নির্মাণ করা হয় রেশম বীজাগার।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:51:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2cf76153d07d588e1057ab402f11687e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভালুকায় শিল্পবর্জ্যে দূষিত বিলের পানি, অনাবাদি ৩৩৬ একর কৃষিজমি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/eFA9HkOwkoNZXEKq/</link>
      <description><![CDATA[ময়মনসিংহের ভালুকা উপজেলার ভরাডোবা ইউনিয়নে বেশ কয়েকটি বিল রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:49:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e31c1f071381b60cb1ab15d43ad36674</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পাঁচ বছরে প্রায় সাড়ে ৮ কোটি পিএস৫ বিক্রি করেছে সনি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/ZVaZ0019YFD8srl6/</link>
      <description><![CDATA[চলতি বছরের তৃতীয় প্রান্তিকে (জুলাই-সেপ্টেম্বর) ৩৯ লাখ প্লেস্টেশন ফাইভ (পিএস৫) বিক্রি করেছে সনি।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:46:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6a16e84f60ae133347503f6e091d49bc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আইপ্যাডে কাজ সহজ করবে ৪ ‘লুকানো’ ফিচার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/jkTaH35zXyUIbtZg/</link>
      <description><![CDATA[অ্যাপল আইপ্যাড মূলত দারুণ ডিজাইন এবং শক্তিশালী কার্যক্ষমতার জন্য পরিচিত।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:44:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">38abafc1ad8861d750ad914e9f55f6dc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিশ্বজুড়ে বিস্তৃত ডাটা সেন্টার ‘সুপারক্লাস্টার’ তৈরির পরিকল্পনা মাইক্রোসফটের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/ObTyu1qICCYJ6KJj/</link>
      <description><![CDATA[আগামী প্রজন্মের কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার (এআই) বিশাল মডেলে ব্যবহার হবে শত ট্রিলিয়নের বেশি প্যারামিটার।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:41:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92cacf0acf112d051636c4dfd50f79dd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নভেম্বরের শেষে স্ট্রেঞ্জার থিংস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/WBGeKFBfP4NzNWUO/</link>
      <description><![CDATA[আসছে স্ট্রেঞ্জার থিংস। ২০১৬ সালে স্ট্রিম শুরু হয়ে দারুণ জনপ্রিয়তা পায় সিরিজটি। এসেছে এক এক করে চারটি সিজন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:37:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2a12b1a8ecaf6c8cdee1993e580fb86</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আগামীকাল শিল্পকলায় স্বপ্নদলের নাটক ‘হেলেন কেলার’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/OvHWQrTBKqPQTcCJ/</link>
      <description><![CDATA[নাট্যসংগঠন স্বপ্নদল উদযাপন করছে তাদের ৬০তম মঞ্চায়ন। এর বিশেষ প্রদর্শনী অনুষ্ঠিত হবে আগামীকাল সন্ধ্যা ৭টায় বাংলাদেশ শিল্পকলা একাডেমির এক্সপেরিমেন্টাল থিয়েটারে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:35:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f8365cfa04c8cdfbe61a5f45dd6b621e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>একই দিনে  সংসদ নির্বাচন ও গণভোটে খুশি বিএনপি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/clnYbIMWi1w3cjLx/</link>
      <description><![CDATA[জাতীয় সংসদ নির্বাচন আগামী ফেব্রুয়ারির প্রথমার্ধে অনুষ্ঠানের ঘোষণা পুনর্ব্যক্ত করায় এবং একই দিন গণভোট অনুষ্ঠানের ঘোষণা দেয়ায় প্রধান উপদেষ্টাকে ধন্যবাদ জানিয়েছে বিএনপি।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:35:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">17bb3aa13df0b3c72ac5f61592c2cd60</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশের ছয় হলে মুক্তি পাচ্ছে ‘দেলুপি’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/SGVgCS7ooU5XhXKl/</link>
      <description><![CDATA[খুলনা কাঁপিয়ে এবার সারা দেশে মুক্তি পাচ্ছে ফুটপ্রিন্ট ফিল্ম প্রডাকশনের সিনেমা— তাওকীর ইসলামের দেলুপি।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:33:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">244665501095ce4309914123591e0668</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কনার নতুন গান ‘ভিতর ও বাহিরে’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/SB0LfrhOBudh8Qgl/</link>
      <description><![CDATA[জাতীয় চলচ্চিত্র পুরস্কারপ্রাপ্ত গায়িকা দিলশাদ নাহার কনা, বাংলাদেশের আধুনিক সংগীতাঙ্গনের অন্যতম আলোচিত ও জনপ্রিয় শিল্পী।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:31:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">481e08811419c545bcee6eb99a1f7275</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাখাইনের নিয়ন্ত্রণ ফিরে পেতে মরিয়া মিয়ানমার জান্তা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/PgQs8SvoOKQQAWvL/</link>
      <description><![CDATA[কয়েক বছর ধরেই কার্যত অবরুদ্ধ মিয়ানমারের রাখাইন রাজ্য। রাজ্যটির ৯০ শতাংশ আরাকান আর্মির দখলে। ১৭টি টাউনশিপের মধ্যে কেবল সিত্তে, কিয়াকফিউ ও মানাউংয়ের নিয়ন্ত্রণ আছে সামরিক জান্তার।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:30:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">019a120e4d9fff3b0207cce5aca53e50</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাসপাতাল থেকে বাড়িতে ফিরলেন ধর্মেন্দ্র</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/o4FLEWFqFcPJnZio/</link>
      <description><![CDATA[বলিউডের প্রবীণ ও বর্ষীয়ান অভিনেতা ধর্মেন্দ্র কৃষ্ণ দেওল কিছুদিন হাসপাতালে ভর্তি থাকার পর ছাড়া পেয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:29:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c879409f3b3e766155780ad207567226</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সংস্কারের লক্ষ্য কোনোভাবে বাধাগ্রস্ত হবে না  —প্রধান উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/4ZS43Osqb9L2odIs/</link>
      <description><![CDATA[প্রধান উপদেষ্টা ড. মুহাম্মদ ইউনূস বলেছেন, ফেব্রুয়ারির প্রথমার্ধে অনুষ্ঠিতব্য জাতীয় সংসদ নির্বাচনকে উৎসবমুখর, অংশগ্রহণমূলক ও সুষ্ঠুভাবে অনুষ্ঠানের লক্ষ্যে সরকার সব প্রস্তুতি নিচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:29:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f850005c2531a26b80602cbf91e05002</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অপেক্ষাকৃত গ্রহণযোগ্য সমাধান —এবি পার্টি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/iHp4hUI2fwWbj02Y/</link>
      <description><![CDATA[জাতির বৃহত্তর স্বার্থে প্রধান উপদেষ্টার বক্তব্যকে মেনে নেয়ার পক্ষে আমার বাংলাদেশ পার্টি (এবি পার্টি)। দলটি বলেছে, ‘আমাদের যার যা মত থাকুক না কেন, সরকার বা ড. মুহাম্মদ ইউনূস যেহেতু সব দিক বিবেচনা করে চূড়ান্ত কিছু নির্দেশনা দিয়েছেন, তাই এটা এখন একটি অপেক্ষাকৃত গ্রহণযোগ্য সমাধান।’]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:28:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf8c7308bb21c00da3be8f256ae43cfa</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গণদাবিকে উপেক্ষা করা হয়েছে —জামায়াতে ইসলামী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/y6mL9GEywUarzpAW/</link>
      <description><![CDATA[জনগণের অভিপ্রায় ও গণদাবিকে উপেক্ষা করে অন্তর্বর্তী সরকার একই দিনে জাতীয় নির্বাচন ও গণভোটের ঘোষণা দিয়েছে বলে মনে করে বাংলাদেশ জামায়াতে ইসলামী।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:28:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2e5671a979294fa8f3eaf87915e576d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঢাকাসহ আরো ২৩ জেলায় নতুন ডিসি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/kDVDqqyMj0dBBg7Z/</link>
      <description><![CDATA[জাতীয় নির্বাচন সামনে রেখে জেলা প্রশাসক (ডিসি) পর্যায়ে বড় ধরনের রদবদল করেছে অন্তর্বর্তী সরকার। ঢাকাসহ ২৩ জেলায় নতুন জেলা প্রশাসক (ডিসি) ও জেলা ম্যাজিস্ট্রেট নিয়োগ দেয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:27:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0bc81cf255ba8aa49ed2b546220a32d1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুষ্ঠু নির্বাচন অনুষ্ঠানে অভ্যুত্থানের পক্ষের রাজনৈতিক দলগুলো ঐক্যবদ্ধ না থাকলে জাতি মহাবিপদের সম্মুখীন হবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/lV1Ya5uacVFTQnF1/</link>
      <description><![CDATA[প্রিয় দেশবাসী, শিশু, কিশোর-কিশোরী, তরুণ-তরুণী, ছাত্র-ছাত্রী, নারী-পুরুষ, নবীন-প্রবীণ সবাইকে আমার সালাম জানাচ্ছি। গত বছর আগস্টে জুলাই গণ-অভ্যুত্থানের শক্তিবলে আমরা অন্তর্বর্তী সরকার গঠন করেছিলাম।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:25:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b98527f0243ceff53d6292c105946e53</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জলবায়ু বিপর্যয় মোকাবেলায় সহায়ক হতে পারে বিশেষায়িত বীমা ও সঞ্চয় স্কিম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/UHHY69Gb36sc2bCS/</link>
      <description><![CDATA[দুনিয়াজুড়ে পরিবেশ-প্রতিবেশকে বিবেচনায় না নিয়ে যেসব উন্নয়ন কর্মযজ্ঞ চলছে তার ফলে মানুষসহ প্রাণ-প্রকৃতি আজ চরম ঝুঁকির মুখে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:25:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eab594b15dc0a43a33658d4b5a495ade</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অপ্রস্তুত এলডিসি উত্তরণ যেন অর্থনৈতিক সংকটের কারণ না হয়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/AhT2L7Ppzf8WKadR/</link>
      <description><![CDATA[এলডিসি বা স্বল্পোন্নত দেশ থেকে উত্তরণের প্রক্রিয়ায় মসৃণ উত্তরণ কৌশল বা স্মুথ ট্রানজিশন স্ট্র্যাটেজি (এসটিএস) একটি অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ পদক্ষেপ।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:25:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3b1d52f51a727a0f249b3ef1411b3b9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পুঁজিবাজারে বড় দরপতন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/woP52oCmoTji8O10/</link>
      <description><![CDATA[দেশের পুঁজিবাজারে সপ্তাহের শেষ কার্যদিবসে গতকাল বড় দরপতন হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:25:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1b22731954870febeef83c53da8c156c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কিম কার্দাশিয়ানের পোশাক ব্র্যান্ডের বাজারমূল্য দাঁড়িয়েছে ৫০০ কোটি ডলারে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/Oc7f5e7WvikqHVA4/</link>
      <description><![CDATA[গোল্ডম্যান স্যাকস অল্টারনেটিভসের নেতৃত্বে ২২ কোটি ৫০ লাখ ডলার তহবিল সংগ্রহ করেছে মার্কিন রিয়েলিটি শো তারকা কিম কার্দাশিয়ানের পোশাক ব্র্যান্ড স্কিমস।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:25:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">01d7b448901b501e96cfb744c7a8a125</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সমুদ্রে ডিজনির নতুন ক্রুজশিপ ‘ডেসটিনি’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/QnbTcSfwNDGcamMf/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্রের ফ্লোরিডার ফোর্ট লডারডেল থেকে চলতি মাসে প্রথম যাত্রায় বের হচ্ছে ওয়াল্ট ডিজনির নতুন ক্রুজশিপ ‘ডিজনি ডেসটিনি’।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:25:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">880f9e0cc7cc0fb2314f6fa467abffa8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাপাগ-লয়েডের মুনাফা কমেছে ৫০ শতাংশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/2XuQ2j4QOigSpNVP/</link>
      <description><![CDATA[চলতি বছরের প্রথম নয় মাসে (জানুয়ারি-সেপ্টেম্বর) জার্মান কনটেইনার শিপিং প্রতিষ্ঠান হাপাগ-লয়েডের নিট মুনাফা ৫০ শতাংশ কমে ৮৪ কোটি ৬০ লাখ ইউরো বা ৯৮ কোটি ৬৬ লাখ ডলারে দাঁড়িয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:25:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e27d0f5f21072c72b5bd03888380609</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বোয়িং দুর্ঘটনায় নিহতের পরিবারকে বড় অংকের ক্ষতিপূরণ দিতে নির্দেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/EupSTOie1zV7KhEe/</link>
      <description><![CDATA[৭৩৭ ম্যাক্স উড়োজাহাজের দুর্ঘটনায় নিহত জাতিসংঘের পরিবেশবিষয়ক কর্মী শিখা গার্গের পরিবারকে ২ কোটি ৮০ লাখ ডলারের বেশি ক্ষতিপূরণ দিতে হবে বোয়িংকে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:25:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e01720832e438617c683e83f3d2e63bb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>খাদ্যমূল্য কমাতে ট্রাম্পের আমদানি শুল্কনীতিতে পরিবর্তন আসার ইঙ্গিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/cPmVhrhioB04BEFj/</link>
      <description><![CDATA[খাদ্যের উচ্চমূল্য নিয়ন্ত্রণে আনতে ট্রাম্প প্রশাসনের আমদানি শুল্কনীতিতে পরিবর্তন আসতে পারে বলে ইঙ্গিত দিচ্ছেন যুক্তরাষ্ট্রের শীর্ষ কর্মকর্তারা।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:25:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65df122b6caf6f04b237e377e518fa1c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সেপ্টেম্বরে বাণিজ্য ঘাটতি কমেছে যুক্তরাজ্যের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/nsLbbhF7tAW6IchF/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাজ্যের অফিস ফর ন্যাশনাল স্ট্যাটিস্টিকসের (ওএনএস) তথ্য অনুযায়ী, গত সেপ্টেম্বরে দেশটির বাণিজ্য ঘাটতি দাঁড়িয়েছে ২ হাজার ৭০ কোটি পাউন্ড বা ২ হাজার ৭১৮ কোটি ডলারের সমতুল্য।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:25:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ffc94d3e4eae6fe060a0d54acd215f9d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মার্কিন শাটডাউন অবসানের ঘোষণায় আবার ঊর্ধ্বমুখী এশিয়ার শেয়ারবাজার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/LRYEkVa3ZXW6rbLE/</link>
      <description><![CDATA[প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্পের নতুন অর্থায়ন বিল স্বাক্ষরের মাধ্যমে অবসান হয়েছে যুক্তরাষ্ট্রের ইতিহাসে দীর্ঘতম শাটডাউনের।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:25:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ba4b2fce8966785206f6e9f52a3fafe8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শেষ মুহূর্তের গোলে জয় হাতছাড়া বাংলাদেশের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/DkykLrBixWMDL7CU/</link>
      <description><![CDATA[গত ৯ অক্টোবর ঢাকার ন্যাশনাল স্টেডিয়ামে এএফসি এশিয়ান কাপের বাছাইপর্বের ম্যাচে যোগ করা সময়ের ১১তম মিনিটে গোল খেয়ে হংকংয়ের কাছে হেরে বসে বাংলাদেশ। আরেকবার তীরে এসে তরি ডুবল লাল-সবুজদের।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:25:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94d7bda0e54055bd1a516c06ca33c20e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এলজিইডি অ্যাডাপ্টেশন অ্যাওয়ার্ড বিতরণ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/RnrY9H3tkXnBqScL/</link>
      <description><![CDATA[স্থানীয় সরকার প্রকৌশল অধিদপ্তরের (এলজিইডি) ক্লাইমেট রেজিলিয়েন্ট ইনফ্রাস্ট্রাকচার মেইনস্ট্রিমিং (ক্রিম) প্রকল্পের আওতাধীন ক্লাইমেট রেজিলিয়েন্ট লোকাল ইনফ্রাস্ট্রাকচার সেন্টারের (ক্রিলিক) উদ্যোগে ‘এলজিইডি অ্যাডাপ্টেশন অ্যাওয়ার্ড ২০২৫’ শীর্ষক পুরস্কার বিতরণ করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:25:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">29102b4baf977dee5c8d22d14fc5ce9b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জাতীয় পেনশন কর্তৃপক্ষের সঙ্গে এমওইউ স্বাক্ষর করল উত্তরা ব্যাংক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/ZzaNDJpm5S7MlDP8/</link>
      <description><![CDATA[জাতীয় পেনশন কর্তৃপক্ষের (এনপিএ) সঙ্গে একটি সমঝোতা স্মারক (এমওইউ) স্বাক্ষর করেছে উত্তরা ব্যাংক পিএলসি।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:25:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f11706ac07be78cf80e9a02dd03f06ef</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শাহ্জালাল ইসলামী ব্যাংকের নির্বাহী কমিটির ৯০৭তম সভা অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/syiGCdzRVeyiva2k/</link>
      <description><![CDATA[শাহ্জালাল ইসলামী ব্যাংক পিএলসির নির্বাহী কমিটির ৯০৭তম সভা অনুষ্ঠিত হয়েছে। ব্যাংকের করপোরেট প্রধান কার্যালয়ে বুধবার এ সভার আয়োজন করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:25:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d59a06ec582aff3808d00428478db1bf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আইপিডিসি ও ব্র্যাক ইউনিভার্সিটির যৌথ উদ্যোগে সাশ্রয়ী ও টেকসই আবাসন প্রকল্প</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/NGD7G66zy833611T/</link>
      <description><![CDATA[আইপিডিসি ফাইন্যান্স পিএলসি ও ব্র্যাক ইউনিভার্সিটির স্কুল অব আর্কিটেকচার অ্যান্ড ডিজাইনের যৌথ উদ্যোগে চালু হয়েছে ‘সাশ্রয়ী ও টেকসই আবাসন’ শীর্ষক প্রকল্প।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:25:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">922109db6cac14419cd231550e48ee4d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আল-আরাফাহ্ ইসলামী ব্যাংকের সঙ্গে চুক্তি স্বাক্ষর করল দীন ইসলামিক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/oAIZdL3qBnE1r61p/</link>
      <description><![CDATA[আল-আরাফাহ্‌ ইসলামী ব্যাংক পিএলসির সঙ্গে একটি কৌশলগত চুক্তি স্বাক্ষর করেছে সমন্বিত ইসলামী ডিজিটাল প্লাটফর্ম ম্যাভেরিক এন্টারপ্রাইজ লিমিটেড বা দীন ইসলামিক।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:25:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d7c9fda53e52d08507a93afb910a317</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বসুন্ধরা আবাসিক এলাকায় নতুন উপশাখা চালু করল ব্র্যাক ব্যাংক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/F50kTu4S6C6Zmwze/</link>
      <description><![CDATA[রাজধানীর বসুন্ধরা আবাসিক এলাকায় (জেসিএক্স টাওয়ার, আই ব্লক) নতুন একটি উপশাখা চালু করেছে ব্র্যাক ব্যাংক পিএলসি।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:25:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ed077b1cc48c94b85da3597e104a8ec</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পূবালী ব্যাংকের আর্থিক সহায়তা পেল এমআইএসটির উদ্ভাবনী প্রকল্প</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/6TgQHQGGiYuANLQE/</link>
      <description><![CDATA[মিলিটারি ইনস্টিটিউট অব সায়েন্স অ্যান্ড টেকনোলজির (এমআইএসটি) শিক্ষার্থীদের উদ্ভাবনী প্রকল্প ‘এমআইএসটি ম্যাভিরভ’-এর জন্য আর্থিক সহায়তা দিয়েছে পূবালী ব্যাংক পিএলসি।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:25:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b53ed053505e881df3271d731036260</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিটি ব্যাংকের জলবায়ু প্রতিবেদন প্রকাশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/XVmUJ4L08zlmedW7/</link>
      <description><![CDATA[সিটি ব্যাংক পিএলসি তাদের ‘জলবায়ু প্রতিবেদন ২০২৪’ প্রকাশ করেছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:25:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b8bab477a52f2da6129ef725d4896714</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঢাকায় নির্মাণ আবাসন, পানি ও জ্বালানি খাত নিয়ে আন্তর্জাতিক প্রদর্শনী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/nhToJFvxRa06hX4S/</link>
      <description><![CDATA[কনফারেন্স অ্যান্ড এক্সিবিশন ম্যানেজমেন্ট সার্ভিসেসের (সেমস-গ্লোবাল ইউএসএ) আয়োজনে ঢাকায় শুরু হয়েছে নির্মাণ, আবাসন, পানি ও জ্বালানি খাতসংশ্লিষ্ট শিল্প নিয়ে তিন দিনব্যাপী আন্তর্জাতিক প্রদর্শনী।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:25:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7506bcc56044da1ade184194c587a025</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফ্রেশ এলপি গ্যাসের ডিস্ট্রিবিউটর কনফারেন্স হলো কক্সবাজারে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/yYxzm20Cr3c8xYF2/</link>
      <description><![CDATA[মেঘনা গ্রুপ অব ইন্ডাস্ট্রিজের (এমজিআই) অঙ্গপ্রতিষ্ঠান মেঘনা ফ্রেশ এলপি গ্যাস লিমিটেডের তিন দিনব্যাপী ‘ফুয়েলিং পার্টনার-ডিস্ট্রিবিউটর কনফারেন্স ২০২৫’ অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:25:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f41ef0289b6abe58db1aa3ed9f040a0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শমরিতা হসপিটালের ঋণমান ‘‌এ থ্রি’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/vmEIdHLMJYKHZb8c/</link>
      <description><![CDATA[সেবা ও আবাসন খাতে তালিকাভুক্ত শমরিতা হসপিটাল লিমিটেডের ঋণমান দীর্ঘমেয়াদে ‘‌এ থ্রি’।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:25:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">42377fc5963f60b4cb099dd384962069</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যমুনা অয়েলের ১৮০ শতাংশ নগদ লভ্যাংশ ঘোষণা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/9pVSkHlYrer0Trlc/</link>
      <description><![CDATA[যমুনা অয়েল কোম্পানি লিমিটেড সর্বশেষ সমাপ্ত ২০২৪-২৫ হিসাব বছরে বিনিয়োগকারীদের জন্য ১৮০ শতাংশ নগদ লভ্যাংশ ঘোষণা করেছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:25:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9005d24abbe581ea4b5685324eef5c94</guid>
    </item>
    <item>
      <title>লোকসান থেকে মুনাফায় ফিরেছে ডেসকো</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/Pi9soODrPsnGcnEn/</link>
      <description><![CDATA[বিদ্যুৎ খাতে তালিকাভুক্ত রাষ্ট্রায়ত্ত কোম্পানি ঢাকা ইলেকট্রিক সাপ্লাই কোম্পানি লিমিটেড (ডেসকো) চলতি ২০২৫-২৬ হিসাব বছরের প্রথম প্রান্তিকে (জুলাই-সেপ্টেম্বর) লোকসান থেকে মুনাফায় ফিরেছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:25:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1642d23c2ee7a56fc7d0f42167847324</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তিন কোম্পানির সঙ্গে চামড়া বিক্রির চুক্তি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/zJGDHf3bkkDp2r5b/</link>
      <description><![CDATA[তালিকাভুক্ত এপেক্স ট্যানারি লিমিটেড সম্পৃক্ত তিনটি ফুটওয়্যার প্রতিষ্ঠানের সঙ্গে প্রস্তুতকৃত চামড়া বিক্রির চুক্তি করেছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2025 20:25:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f3ebc0d91c543dfd387d39e23a9630a</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>