<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bonikbarta Combined Feed</title>
    <link>https://harmonious-froyo-665879.netlify.app/</link>
    <atom:link href="https://harmonious-froyo-665879.netlify.app/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>Latest articles from Bonikbarta</description>
    <language>bn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 20:22:42 GMT</lastBuildDate>
    <generator>GitHub Actions RSS Generator</generator>
    <item>
      <title>গণভোটে ‘‌হ্যাঁ’ এর পক্ষে প্রচার চালাতে সরকারি কর্মকর্তাদের কোনো আইনি বাধা নেই: আলী রীয়াজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/N8VvqqQx79GYaKau/</link>
      <description><![CDATA[আলী রীয়াজ বলেন, বিদ্যমান সংবিধান, আরপিও, জুলাই জাতীয় সনদ বাস্তবায়ন আদেশ-২০২৫ কিংবা গণভোটসংক্রান্ত অধ্যাদেশের কোথাও প্রজাতন্ত্রের কর্মচারীদের ইতিবাচক পরিবর্তনের পক্ষে কথা বলার ওপর নিষেধাজ্ঞা নেই।]]></description>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:20:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc46eabed2200bad215d8b94b6921e1e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শ্রীলংকায় স্যাম কারানের টি-টোয়েন্টি হ্যাটট্রিক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/I9BiiQJtXkqnf44T/</link>
      <description><![CDATA[কারানের আগে টি-টোয়েন্টি ইংল্যান্ডের হয়ে হ্যাটট্রিক করার কীর্তি আছে ক্রিস জর্ডানের। ২০২৪ সালের বিশ্বকাপে যুক্তরাষ্ট্রের বিপক্ষে হ্যাটট্রিক করেছিলেন ডর্জান।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 17:47:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b80607a089461a857c86dc73d6ebe08</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নিজস্ব সক্ষমতা বৃদ্ধিই আধিপত্যবাদ মোকাবেলার একমাত্র সমাধান: নাহিদ ইসলাম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/OTzvzsmkJhxjuDBi/</link>
      <description><![CDATA[নাহিদ ইসলাম বলেন, গত ১৬ বছরে বা স্বাধীনতার পর গত ৫০ বছরে এমন এক ব্যবস্থা তৈরি হয়েছে, যার কারণে আমরা প্রকৃত গণতন্ত্রে কখনো পৌঁছাতে পারিনি। এ ব্যবস্থাকে পরিবর্তন করে এমন এক বন্দোবস্ত করতে হবে, যা স্বৈরতান্ত্রিক পুনরাবৃত্তি রোধ করবে এবং একটি অন্তর্ভুক্তিমূলক সমাজ নিশ্চিত করবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 16:48:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5eb97ce3d89665847dac6ab21b59c127</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফেডের পরবর্তী চেয়ারম্যান হিসেবে কেভিন ওয়ার্শকে মনোনয়ন ট্রাম্পের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/LCw59Pvc6m9qxt1O/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 15:41:22 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63774a23061b6cff1b961a5da2f5f009</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অনির্বাচিত সরকার দেশের মানুষের আশা পূরণ করতে পারে না: আমীর খসরু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/OV2m91tbpe6YY8Tq/</link>
      <description><![CDATA[আমীর খসরু বলেন, দেশের যেকোনো ক্রান্তিকালে মানুষের আস্থা সবসময় বিএনপির ওপর ছিল এবং বিএনপি সবসময় জনগণের পাশে দাঁড়িয়েছে। জনগণের প্রত্যাশা হলো নির্বাচিত সরকার প্রতিষ্ঠা, ভোটাধিকার ও মালিকানা ফিরে পাওয়া এবং জনপ্রতিনিধিদের সংসদে পাঠানো।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 15:06:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1bbba33fcf3aaf1dcd2830d6be1838de</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রংপুর সবচেয়ে সম্ভাবনাময় অঞ্চল, শুধু দরকার সঠিক পরিকল্পনা ও নেতৃত্ব: তারেক রহমান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/eD5y1IFKyBgRnDrZ/</link>
      <description><![CDATA[তারেক রহমান বলেন, এ রংপুরের মাটি আবু সাঈদের পবিত্র রক্তে মেশানো মাটি।  এ অঞ্চল মূলত কৃষি প্রধান অঞ্চল। এখানকার মানুষ কৃষিনির্ভর। আমরা দেখেছি কীভাবে গত ১৬ বছর এ এলাকার কৃষকরা নির্যাতনের শিকার হয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 15:06:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">829526e0d3a25032fd9f17acea4c6fb5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রেকর্ড ২৫তম গ্র্যান্ডস্লামের আশা জাগালেন জোকোভিচ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/IFhKz4oIaOfC6hUO/</link>
      <description><![CDATA[১৮ বছর আগে মেলবোর্নে প্রথম শিরোপা জিতেছিলেন জোকোভিচ। রোববার মেলবোর্ন পার্কে নামছেন ১১তম শিরোপার খোঁজে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 15:04:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">62fc3b324e1b3a491d97b02d1595cc7b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আহত হলেও বিপজ্জনক: ট্রাম্পের হামলার জবাবে ইরানের হাতে তিন অস্ত্র</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/zoyC53dZk6CxrUyJ/</link>
      <description><![CDATA[ইরান তাদের উপকূলরেখা বরাবর পারস্য উপসাগর ও ওমান উপসাগরের গভীরে বিশাল নেটওয়ার্ক গড়ে তুলেছে। ইরানের রাষ্ট্রীয় গণমাধ্যমের দাবি অনুযায়ী, এসব ঘাঁটি মাটির প্রায় ৫০০ মিটার গভীরে অবস্থিত।  আধুনিক 'বাঙ্কার-বাস্টার' বোমা দিয়েও এগুলো ধ্বংস করা অত্যন্ত কঠিন]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:43:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">45f06714d3cdff959a951a7a2d0ff9d3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বনানীতে আবাসিক ভবনে আগুন, নিয়ন্ত্রণে ৪ ইউনিট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/gYokQ5E9akdP8sqp/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 14:30:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b66d916efe1398e24d33fa72508a8255</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শহীদ আবু সাঈদের কবর জিয়ারত করলেন তারেক রহমান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/TCCovW7btVFUB2qM/</link>
      <description><![CDATA[কবর জিয়ারতের পর আবু সাঈদের বাবা মকবুল হোসেন, মা মনোয়ারা বেগম, ভাই আবু হোসেনসহ পরিবারের সদস্যদের সঙ্গে কথা বলেন তিনি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:41:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66d5fc9efc87fcf7c809fde866de0169</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দায়িত্ব পেলে চাঁদাবাজ ও মাদক ব্যবসায়ীদের ঘুম হারাম করব: হাসনাত আব্দুল্লাহ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/XXVxmPyyPQRL2z6e/</link>
      <description><![CDATA[হাসনাত আব্দুল্লাহ বলেন, আপনারা ভুল থেকে ফিরে আসুন। কর্মসংস্থানের প্রয়োজন হলে আমাদের জানান। বৈধ উপায়ে জীবিকা নির্বাহের ব্যবস্থা করে দেয়া হবে। কিন্তু কেউ যদি মনে করেন এখানে মাদক ব্যবসা বা সিন্ডিকেট চালাবে, তাহলে তাদের অবস্থা খুবই খারাপ হবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:12:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bcabf2b855ec642de651e4a36a8690e2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>৫ বছরে ১ কোটি সম্মানজনক কর্মসংস্থান সৃষ্টির প্রতিশ্রুতি এনসিপির</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/73LrgW91Fh5He6V1/</link>
      <description><![CDATA[ইশতেহারের এনসিপি উল্লেখ করেছে, আগামী ৫ বছরে দেশে এক কোটি সম্মানজনক কর্মসংস্থান সৃষ্টি করা হবে। এছাড়া, এসএমই খাতে ক্যাশফ্লো-ভিত্তিক ঋণ, নারী ও যুব উদ্যোক্তাদের জন্য ১০ হাজার কোটি টাকার তহবিল, নিবন্ধন খরচ হ্রাস ও প্রথম ৫ বছরের করমুক্তি নিশ্চিত করা হবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 13:05:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cbc44c0f601059a00b054ee626079c55</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চাঁদাবাজ ও সিন্ডিকেট চক্রের বিরুদ্ধে যুদ্ধ ঘোষণা করেছি: জামায়াত আমির</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/l7fsAwMGqOCybnQF/</link>
      <description><![CDATA[ডা. শফিকুর রহমান বলেন, জুলাই হয়েছে বলেই আমরা কথা বলতে পারছি। জুলাই হয়েছে বলেই আমরা ভোট দিতে পারব। রাজার ছেলে রাজা হবে তা হতে দিতে পারি না। পরিবর্তনের বাংলাদেশ প্রতিষ্ঠা করব। এ দেশে একজন রিকশাচালকও তার যোগ্যতায় এমপি-মন্ত্রী হতে পারবে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:52:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4d01e116a00ff8716216c4a63d2c09cc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মানুষ এবার প্রমাণ করে দেখাবে 'বগুড়ার মাটি বিএনপির শক্ত ঘাঁটি': তারেক রহমান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/StklSpTD9I27jtbR/</link>
      <description><![CDATA[তারেক রহমান বলেন, ধানের শীষ যতবারই জনগণের ভোটে সরকার গঠনের সুযোগ পেয়েছে, ততবারই দেশ ও এলাকার উন্নয়নে কাজ করেছে। প্রিয় মোকামতলাবাসী, আমরা আবারও আপনাদের এলাকার উন্নয়ন করতে চাই।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:40:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7b31d9c4bfc3ba47f02b2a26c2f45dee</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্বাচনে থাকা দুই জোটই দেশকে হতাশ করেছে: চরমোনাই পীর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/avY5lfD2vHiNkbYm/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:30:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5569a3d74a49f7f517207d6930f1ce9f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দক্ষিণ এশিয়ায় সম্ভাবনাময় পথ দেখাতে পারে ইউরোপের এয়ারবাস মডেল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/UOuZokndFy7rBcVN/</link>
      <description><![CDATA[ইউরোপের এয়ারবাস মডেল আমাদের সামনে একটি সম্ভাবনাময় পথ দেখাতে পারে। ১৯৭০ সালে প্রতিষ্ঠিত এ সংস্থা বর্তমানে বেসামরিক বিমান শিল্পে বিশ্বের শীর্ষস্থানীয়। আধুনিক প্রযুক্তি ও দক্ষ মানবসম্পদের মেলবন্ধনে ফ্রান্স, জার্মানি, স্পেন ও যুক্তরাজ্যের যৌথ উদ্যোগে গড়ে ওঠা এয়ারবাস শুধু ব্যবসায়িক সাফল্যই নয়, আঞ্চলিক সহযোগিতার এক গুরুত্বপূর্ণ দৃষ্টান্ত হয়ে আছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:22:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a1dd700f65c76e765a4a7e62c44c541</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আজ থেকে বিটিভিতে ‘অভিনন্দন’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/ALpF22qJ0oAqfgMK/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:21:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cccf306788f098970d4ea52e7f73fb90</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মার্কিন ঘাঁটি ও রণতরিতে পাল্টা হামলার হুঁশিয়ারি ইরানের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/yS0D0No776bROG0L/</link>
      <description><![CDATA[রাষ্ট্রীয় টেলিভিশনে ইরানের সামরিক মুখপাত্র ব্রিগেডিয়ার জেনারেল মোহাম্মদ আকরামিনিয়া  বলেন, যুক্তরাষ্ট্রের বিমানবাহী রণতরিগুলোর ‘গুরুতর দুর্বলতা’ রয়েছে। উপসাগরীয় অঞ্চলে অবস্থানরত যুক্তরাষ্ট্রের একাধিক সামরিক যানগুলো ইরানের মধ্যম-পাল্লার ক্ষেপণাস্ত্রের আওতায় রয়েছে বলেও দাবি করেন তিনি।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:05:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96e023cf48d244f95d79b78e17927557</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশের ন্যায্য প্রাপ্যতার কথা বলেছিল আবরার, আধিপত্যবাদের দোসররা সহ্য করতে পারেনি: জামায়াত আমির</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ecxY110Lc0fsNlXj/</link>
      <description><![CDATA[জনসভায় ডা. শফিকুর রহমান ফেনীর উন্নয়নে একগুচ্ছ প্রতিশ্রুতি দেন। তিনি বলেন, ১৮ কোটি মানুষের দেশে ৬৪টি জেলার কোনো জেলা মেডিকেল কলেজ থেকে বঞ্চিত হবে না। ফেনীতেও সরকারি মেডিকেল কলেজ ও বিশেষায়িত হাসপাতাল হবে]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 11:32:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">365c5d79d0becd0596e33e730eb45284</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নিজেদের তৈরি সাবমেরিনের প্রথম ট্রায়াল সম্পন্ন করেছে তাইওয়ান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/wN2tAoqeNF2UgHwQ/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 11:30:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">621b3b132f2290802143d0aa3c0f60cd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চট্টগ্রাম বন্দরের কর্মচারীদের বিরুদ্ধে শাস্তিমূলক ব্যবস্থা নেয়ার নির্দেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/C60s0iimqltblvYa/</link>
      <description><![CDATA[এনসিটি সংক্রান্ত রিট মামলার রায়ে সরকারের চুক্তি প্রক্রিয়াকে বৈধ ঘোষণা করা হয়েছে। বিষয়টি বর্তমানে আদালতের এখতিয়ারাধীন। এ অবস্থায় আদালতের রায়ের বিরুদ্ধে প্রত্যক্ষ বা পরোক্ষভাবে কোনো কর্মসূচিতে অংশগ্রহণ থেকে চট্টগ্রাম বন্দরের সব কর্মচারীকে বিরত থাকার নির্দেশ দেয়া হয়েছে]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 10:52:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28b5f3c5a5f66b1e39ae202c5f9f4765</guid>
    </item>
    <item>
      <title>২৪ ঘণ্টায় রাজধানীর ১১ থানা এলাকায় অভিযান, গ্রেফতার ৩৫</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/QfDCvAo5RxxDaKsX/</link>
      <description><![CDATA[শুক্রবার (৩০ জানুয়ারি) ঢাকা মেট্রোপলিটন পুলিশের (ডিএমপি) মিডিয়া অ্যান্ড পাবলিক রিলেশন্স বিভাগের উপ-পুলিশ কমিশনার (ডিসি) মুহাম্মদ তালেবুর রহমান এসব তথ্য জানান।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 10:48:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">932c9a8b107e5179cc50c96b9405bf25</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এনসিপির ৩৬ দফা নির্বাচনী ইশতেহার ঘোষণা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/q2eMo4PL3GgJcPnM/</link>
      <description><![CDATA[জুলাই গণঅভ্যুত্থানের ‘৩৬ জুলাইয়ের’ সম্মানে ‘তারুণ্য ও মর্যাদার ইশতেহার’ শিরোনামে ঘোষিত এ ইশতেহারে নতুন বাংলাদেশ গঠনে অর্থনৈতিক, সামাজিক ও সাংস্কৃতিক মুক্তি, বৈষম্যহীন সমাজ প্রতিষ্ঠা এবং অন্যায় ও চাঁদাবাজির বিরুদ্ধে কঠোর অবস্থানকে ইশতেহারে অগ্রাধিকার দেয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 10:46:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">10af61d4fa931b390a2b9bf27e6eff72</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্বাচনে পর্যবেক্ষক পাঠাচ্ছে ১৬ দেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/FDlMc1Dqd6NpIGtt/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 10:29:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b4190c75475aacdd4eb2eb33e15909d6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এনসিপির ৩৬ দফা নির্বাচনী ইশতেহার ঘোষণা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/VnGclVeWYPruA9rN/</link>
      <description><![CDATA[ইশতেহার ঘোষণার অনুষ্ঠানে উপস্থিত আছেন এনসিপির আহ্বায়ক নাহিদ ইসলাম এবং দলের মুখপাত্র ও কেন্দ্রীয় নির্বাচন পরিচালনা কমিটির চেয়ারম্যান আসিফ মাহমুদ সজীব ভুইয়াসহ শীর্ষ নেতারা।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 09:49:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e69e5492a73eca52fcc4ea6c1d1e3e5a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সাড়ে ৫ ঘন্টার লড়াই জিতে ফাইনালে আলকারাজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/jSYe3owJ07tWyDwt/</link>
      <description><![CDATA[ফ্রেঞ্চ ওপেন, উইম্বলডন ও ইউএস ওপেন—সবই জিতেছেন ক্যারিয়ারে। জেতা হয়নি শুধু অস্ট্রেলিয়ান ওপেন। এবার মেলবোর্নে শিরোপা জিতে ‘ক্যারিয়ার স্ল্যাম’ পূর্ণ করার আশায় মেলবোর্নে খেলতে এসেছেন আলকারাজ। এ স্বপ্নপূরণে তার সামনে এখন একটি ম্যাচ—ফাইনাল।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 09:45:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22b4362bd267f4d161c4203ce39dc36a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাংলাদেশে যুক্তরাষ্ট্রের নাগরিকদের জন্য ‘নিরাপত্তা সতর্কতা’ জারি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/WPwkJoSbgUEQK7gV/</link>
      <description><![CDATA[বার্তায় যুক্তরাষ্ট্রের নাগরিকদের বিক্ষোভ ও সমাবেশ এড়িয়ে চলতে বলা হয়েছে। একই সঙ্গে যেকোনো বড় ধরনের জনসমাগমের আশপাশে অবস্থান বা চলাচলের সময় বিশেষ সতর্কতা অবলম্বনের পরামর্শ দেওয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 09:33:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7e671d3666678c1d34ea216b1521215b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিক্ষার্থীদের জন্য ডিজিটাল ডিভাইস ঋণদানে প্রয়োজন সমন্বিত পলিসি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/VWD72ovgv8bILWxT/</link>
      <description><![CDATA[শিক্ষার্থীদের জন্য ডিভাইস ঋণদানে সবচেয়ে বড় চ্যালেঞ্জ হলো বিশ্বাসযোগ্যতা। অন্যান্য খাতে অনাদায়ী ঋণ মেনে নেয়া হলেও শিক্ষার্থীদের ক্ষেত্রে এলেই বিষয়টি প্রশ্নবিদ্ধ হয়। এ জায়গায় একটি সুস্পষ্ট পলিসি না থাকায় উদ্যোগগুলো টেকসই হচ্ছে না]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 09:24:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2efcd76c665217e682a6ddf0475e274</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘নিজেকে আরও বেশি দায়িত্বশীলভাবে প্রস্তুত করতে হবে’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/ipOGlNUjyuG2BSKx/</link>
      <description><![CDATA[এই পুরস্কার আমাকে মানসিকভাবে শক্ত করার পাশাপাশি কিছুটা দুর্বলও করেছে। পুরস্কার অবশ্যই অনুপ্রেরণাদায়ক, তবে একই সঙ্গে দায়িত্ব বাড়িয়ে দেয়। মনে হয়, একটি ধাপ পার করেছি—এবার সামনে আরও কঠিন চ্যালেঞ্জ অপেক্ষা করছে। নিজেকে আরও বেশি দায়িত্বশীলভাবে প্রস্তুত করতে হবে]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 09:22:16 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28745838439429797094504380b7ad7f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এসইউবিতে ‘এইচএসসি উত্তীর্ণ শিক্ষার্থী উৎসব’ অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/zrMGcd1APO84Udbx/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 09:09:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c65893ce4b3185c85410a081492acf5a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তথ্যের খোঁজে যাযাবর দল: খাবারের সন্ধানে প্রতিনিয়ত দল বদলায় স্পাইডার মাঙ্কি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/mFcYTai4QRXRgw3P/</link>
      <description><![CDATA[একটি দল জানে একটি বড় ফলের গাছের অবস্থান। অন্য একটি দল জানে বনের সেই অংশে ফল পাকার সঠিক সময়। যখন এই দুই দল একে অপরের সঙ্গে মেশে, তখন তাদের সম্মিলিত জ্ঞান একটি নতুন পূর্ণাঙ্গ তথ্যের জন্ম দেয়]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 09:09:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de27d50d32d1d1fecef92e3997787365</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রফতানিতে তৈরি পোশাকের বাইরে যেতে হবে, সম্ভাবনাময় খাত প্রযুক্তি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/lBDyocKBXbhUGGHk/</link>
      <description><![CDATA[আমাদের রফতানির ৮০ শতাংশই তৈরি পোশাক। এর বড় অংশ আবার ইউরোপীয় ইউনিয়ন ও যুক্তরাষ্ট্রকেন্দ্রিক। একক খাত ও সীমিত বাজারের ওপর এ নির্ভরতা আমাদের জন্য বড় ঝুঁকি তৈরি করেছে]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 09:08:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2574e42b8ab40bdd0eed2e0a30bc2931</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজশাহী বিভাগে ৪ হাজার বিজিবি সদস্য মোতায়েনের পরিকল্পনা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/K2Lf1bimYiRvdbUx/</link>
      <description><![CDATA[নির্বাচন উপলক্ষে সীমান্ত এলাকায় নিরাপত্তা আরো জোরদার করা হয়েছে জানিয়ে তিনি বলেন, চোরাচালান, মাদক ও অবৈধ অনুপ্রবেশ ঠেকাতে ড্রোন, নাইট ভিশন ডিভাইস, থার্মাল ইমেজিং ক্যামেরা, ডিজিটাল মনিটরিং ও অডিও ক্যামেরা ব্যবহার করা হচ্ছে। পদ্মা ও মহানন্দা নদীতে ১৫টির বেশি স্পিডবোট ও ফাস্ট পেট্রোল ক্রাফট দিয়ে দিন-রাত নৌ টহল চালানো হবে। একই সঙ্গে শতাধিক স্থানে স্থায়ী ও অস্থায়ী চেকপোস্ট বসিয়ে তল্লাশি কার্যক্রম চলছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 09:06:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2268eebb8eba7a7bb938353cea58b22</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চট্টগ্রাম বন্দরে লাইটার ভেসেল ম্যানেজমেন্ট সফটওয়্যার চালু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/bG46cPHaczYRDUZU/</link>
      <description><![CDATA[প্রাথমিকভাবে এ সফটওয়্যারের মাধ্যমে লাইটার জাহাজের সিরিয়াল ও বরাদ্দ ব্যবস্থা পুরোপুরি অটোমেশনের আওতায় আনা হচ্ছে। পরবর্তী ধাপে পাইলটিং, ড্যামারেজ সেটেলমেন্টসহ অন্যান্য জটিল বিষয়ও অন্তর্ভুক্ত করা হবে বলে জানিয়েছে বিডব্লিউটিসিসি]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 07:48:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2fe4d444fa8e3f1fd2b6c067760004c0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভারতের সঙ্গে আলোচনা করে ফেনীতে বাঁধ নির্মাণ করা হবে: জামায়াত আমির</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/gTaK9TMf5hzOKoqY/</link>
      <description><![CDATA[সমাবেশে ডা. শফিকুর রহমান ১১ দলীয় জোটের প্রার্থীদের বিজয়ী করতে নেতাকর্মীদের সর্বশক্তি নিয়োগ করার আহ্বান জানান এবং ভোটকেন্দ্র পাহারা দিয়ে ফলাফল নিশ্চিত করে ঘরে ফেরার নির্দেশ দেন।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 07:33:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5ebac783d609e6091e6c704044dbbbb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>টি-টোয়েন্টি বিশ্বকাপ বাছাইপর্বে মেয়েদের টানা ষষ্ঠ জয়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/hbX2L8sqRjPAOWWH/</link>
      <description><![CDATA[বাছাইপর্বে মেয়েরা টানা ষষ্ঠ জয়ে বাছাইপর্ব শেষ করল। আজ তারা ৯০ রানে হারিয়েছে স্কটল্যান্ডকে। এটা টি-টোয়েন্টিতে রানের হিসেবে বাংলাদেশের মেয়েদের তৃতীয় বৃহত্তম জয়।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 07:30:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e2c897c33f6ad927183ceffb02810a7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফ্যামিলি কার্ডের বদলে চাঁদাবাজ থেকে বাঁচতে নিরাপত্তা কার্ড চাই: মঞ্জু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/g1C9GoqFmm4cQcZO/</link>
      <description><![CDATA[মঞ্জু বলেন, ফেনী শুধু একটি জেলা নয়—এটি ভাষা আন্দোলনের শহীদ সালাম, আবরার ফাহাদ ও মহিপালের শহীদদের রক্তে রঞ্জিত গৌরবোজ্জ্বল জনপদ। এই ফেনীতেই আজ গণমানুষের মহাসমুদ্র জমায়েত হয়েছে ফ্যাসিবাদের বিরুদ্ধে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 07:23:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47bd0aa944a0f1280206c6b7c8a97419</guid>
    </item>
    <item>
      <title>১১ দলীয় জোট ক্ষমতায় এলে নোয়াখালীকে বিভাগ করা হবে : হান্নান মাসউদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/HB3jhrFnzVBq7tHL/</link>
      <description><![CDATA[আবদুল হান্নান মাসউদ বলেন, নোয়াখালী যেন গরিবের বউ সবার ভাবি। এখানকার জমি সন্দ্বীপ, ভোলা ও কুমিল্লার লোকজন ছিনিয়ে নিতে চায়। তা হতে দেয়া হবে না।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 06:48:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">df8e7b43dcde33e67adfe79a9adc482c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তারেক রহমান বরিশাল যাবেন ৪ ফেব্রুয়ারি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/x6TSuN13qyI3synI/</link>
      <description><![CDATA[এর আগে, ২৬ জানুয়ারি তার বরিশাল সফরের কথা থাকলেও তা পিছিয়ে ২৭ জানুয়ারি করা হয়। পরবর্তীতে সেই তারিখও বাতিল করা হয়, তবে নতুন দিন ঘোষণা করা হয়নি। এবার অবশেষে তারিখটি স্থির হলো।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 06:45:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7d7b6468508bda298ded635a92a9f7be</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গায়ানায় কূটনৈতিক মিশন স্থাপনের সিদ্ধান্ত বাংলাদেশের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/OhJbJa6rOQkrMepL/</link>
      <description><![CDATA[গায়ানা বর্তমানে বিশ্বের দ্রুততম অর্থনৈতিক প্রবৃদ্ধি অর্জনকারী দেশগুলোর একটি। গত বছর দেশটির অর্থনৈতিক প্রবৃদ্ধির হার ছিল প্রায় ৫০ শতাংশ।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 06:30:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">697a429e7bdffa165a58fa90b9e38a21</guid>
    </item>
    <item>
      <title>উত্তরায় পার্কিং করা বাসে আগুন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/rHGFc3ARzaPyVrbx/</link>
      <description><![CDATA[উত্তরা হাউজ বিল্ডিং এলাকায় বাসটি পার্কিং করা ছিল।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 06:23:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f6b3dc76e525f21c4d25a09fa13e5e21</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্বর্ণের দাম ভরিতে কমল ১৪ হাজার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/yetuINM9YXOpyuhz/</link>
      <description><![CDATA[সংগঠনটি জানিয়েছে, তেজাবি (পিওর গোল্ড) স্বর্ণের দাম কমে যাওয়ায় স্থানীয় বাজারে দাম কমেছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 05:43:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f507ca8c6a4f9425e6ebdd5e008c3bd4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইউক্রেনে এক সপ্তাহের জন্য হামলা থামাচ্ছেন পুতিন : ট্রাম্প</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/3KUQ95QyMTQDpUwU/</link>
      <description><![CDATA[এর আগে, বুধবার ইউক্রেনের জনৈক এমপি অ্যালেক্সেই গোনচারেঙ্কো সংবাদমাধ্যমের কাছে দাবি করেছিলেন, ইউক্রেনের বিদ্যুৎখাতে হামলা বন্ধের ব্যাপারে কিয়েভ ও মস্কোর মধ্যে সমঝোতা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 05:32:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3fb61eb6afb4d29b1fe4f185b0c62e7e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গণভোটের পর সরকারের মেয়াদ বাড়ছে–এমন দাবি ভিত্তিহীন : প্রেস উইং</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/9wF6Fro7LUOJ1lpe/</link>
      <description><![CDATA[জাতীয় ঐকমত্য কমিশনের সহসভাপতি ও বিশিষ্ট রাষ্ট্রবিজ্ঞানী অধ্যাপক আলী রীয়াজ মূলত বলেছেন, ‘গণপরিষদ বা সাংবিধানিক সংস্কার পরিষদ হিসেবে দায়িত্ব পালন করলে ক্ষমতা হস্তান্তরে বাধা সৃষ্টি হবে–এমন ধারণা সম্পূর্ণ ভুল।’]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 04:42:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d318742bae7750cde68ae79f2d04dfd2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইরানের বিপ্লবী গার্ডকে ‘সন্ত্রাসী সংগঠন’ ঘোষণা করল ইইউ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/jitiQlrszppOy3qJ/</link>
      <description><![CDATA[সিদ্ধান্তকে ‘বড় কৌশলগত ভুল’ বলে আখ্যা দিয়েছে তেহরান। ইরানের পররাষ্ট্রমন্ত্রী আব্বাস আরাঘচি এক্স-এ লেখেন, এ মুহূর্তে বহু দেশ সর্বাত্মক যুদ্ধ এড়াতে প্রচেষ্টা চালাচ্ছে। ইউরোপ বরং আগুনে ঘি ঢালছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 04:10:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4279da4863ffe4dea7382b9ab3056871</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কুবির ‘এ’ ইউনিটের ভর্তি পরীক্ষা আজ, আসনপ্রতি লড়বেন ১৫৪ ভর্তিচ্ছু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/HqGd68HkhvZFouBz/</link>
      <description><![CDATA[‘এ’ ইউনিটের ভর্তি পরীক্ষা সকাল ১১টা থেকে দুপুর ১২টা পর্যন্ত অনুষ্ঠিত হবে। ভর্তি পরীক্ষা এক ঘণ্টার ১০০ নম্বরের এমসিকিউ পদ্ধতিতে নেয়া হবে। প্রতিটি ভুল উত্তরের জন্য ০.২৫ নম্বর কাটা হবে এবং ন্যূনতম পাশ নম্বর ৩৩ নির্ধারণ করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 03:19:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0a3df5591bc6398d8db39ee95427215</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সেরা সিনেমা ‘সাঁতাও’; অভিনেতা আফরান নিশো, অভিনেত্রী পুতুল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/x32k1nT81jQl6qkP/</link>
      <description><![CDATA[এবার যুগ্মভাবে আজীবন সম্মাননা পাচ্ছেন প্রয়াত চলচ্চিত্রকার তারেক মাসুদ ও প্রয়াত চিত্রগ্রাহক আবদুল লতিফ বাচ্চু।]]></description>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 02:46:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ba3050aea535fe3712936db1c8aa65a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চট্টগ্রাম বন্দরে শাটডাউন ঘোষণা শ্রমিক-কর্মচারীদের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/kkg7gzLmzAOT3t1x/</link>
      <description><![CDATA[চট্টগ্রাম বন্দরের নিউমুরিং কনটেইনার টার্মিনাল (এনসিটি) পরিচালনায় দুবাইভিত্তিক ডিপি ওয়ার্ল্ডের সঙ্গে বন্দর কর্তৃপক্ষের চুক্তি-সম্পর্কিত চলমান প্রক্রিয়ার বৈধতা নিয়ে করা রিট খারিজ (রুল ডিসচার্জ) করে দিয়েছেন হাইকোর্ট।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 21:52:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd9d9d5cbe95ae280085cd0bd5b2b491</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রথমার্ধে ইস্টার্ন হাউজিংয়ের ফ্ল্যাট বিক্রি থেকে আয় কমেছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/QxnXlgFMdn3XYPbC/</link>
      <description><![CDATA[তালিকাভুক্ত কোম্পানি ইস্টার্ন হাউজিং লিমিটেডের চলতি ২০২৫-২৬ হিসাব বছরের প্রথমার্ধে (জুলাই-ডিসেম্বর) ফ্ল্যাট বিক্রি থেকে আয় কমেছে ৬ দশমিক ৩৯ শতাংশ।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 21:52:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ebc3f7c42be69946dff24680e2fb2ba5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিভেদ ভুলে ঐক্যবদ্ধ তৃণমূল বিএনপি, নিরবচ্ছিন্ন প্রচারণায় জামায়াত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/quvcOhaJhNe2glCt/</link>
      <description><![CDATA[মিরসরাই উপজেলার ১৬টি ইউনিয়ন ও দুটি পৌরসভা নিয়ে গঠিত চট্টগ্রাম-১ আসন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 21:28:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f03b556b5363afccbcd484b398bf9de</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সংঘর্ষ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/esj1DzpZHmIdBJNI/</link>
      <description><![CDATA[ঝিনাইদহের শৈলকুপায় জমিসংক্রান্ত বিরোধের জেরে দুই পক্ষের মধ্যে সংঘর্ষের ঘটনা ঘটেছে। এতে উভয় পক্ষের অন্তত ২০ জন আহত হয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 21:12:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">21335b9c335223d5f9cb66812ff21e24</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গোলটেবিল বৈঠক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/fez7QetOW7MQ70Jt/</link>
      <description><![CDATA[বিদ্যুৎ ও জ্বালানি মহাপরিকল্পনা-২০২৫ বাতিলের দাবি জানিয়েছেন সুশীল সমাজের প্রতিনিধিরা।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 21:11:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c33df1b0544482f6ba13869da4dffa9e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চাকরি মেলা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/SMaPFGCw4fIUJy4k/</link>
      <description><![CDATA[নতুন কর্মসংস্থান সৃষ্টির লক্ষ্যে চাঁদপুর সরকারি টেকনিক্যাল স্কুল অ্যান্ড কলেজে চাকরি মেলা অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 21:10:22 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">075696202abe1241ebc0543e301e051e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিক্ষোভ মিছিল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/u1WZAl4jOmeYQ5ap/</link>
      <description><![CDATA[নবম পে-স্কেলের গেজেট প্রকাশের দাবিতে ঝালকাঠি জেলার বিভিন্ন সরকারি দপ্তরের কর্মচারীরা বিক্ষোভ মিছিল ও সমাবেশ করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 21:09:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">981e68e004568bccf523eefeb4119654</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রশিক্ষণ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/QQKodflkQGSKgCvQ/</link>
      <description><![CDATA[ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচন সামনে রেখে ভুল সংবাদ পরিবেশন রোধে ব্রাহ্মণবাড়িয়ায় গণমাধ্যম কর্মীদের প্রশিক্ষণ দেয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 21:08:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f4bb86f9783621f989098a79bad5c7a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যাবজ্জীবন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/I1g17qtjphDIopeT/</link>
      <description><![CDATA[চাঁপাইনবাবগঞ্জে মাদকদ্রব্য নিয়ন্ত্রণ আইনে দায়ের করা মামলায় লুসিয়ারা বেগম (৪১) নামে এক নারীর যাবজ্জীবন সশ্রম কারাদণ্ড দিয়েছেন আদালত।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 21:07:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28bf7ab85a74522e9eaa2c463b7db17a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পুরনো নীলনকশা মেনেই উত্থান হচ্ছে নব্য ফ্যাসিবাদের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/8WuLHFYFgbPmTv3O/</link>
      <description><![CDATA[বিংশ শতাব্দীর মাঝামাঝি সময়ে আমরা যে ফ্যাসিবাদকে চিরতরে নির্মূল করেছি বলে ভেবেছিলাম, তারা কোনো এক গোপন ভল্টে একটি নীলনকশা বা ‘ব্লুপ্রিন্ট’ রেখে গেছে। তাদের সেই আধ্যাত্মিক উত্তরসূরিদের জন্য রেখে যাওয়া একটি পরিকল্পনা, যারা পুনরায় ফ্যাসিবাদকে ‘মহান’ করে তুলতে বদ্ধপরিকর।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c8f6ea7ec68d009f530bb4b24f48959d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ক্ষুদ্র ঋণগ্রহীতারাও হবেন ব্যাংকের মালিক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/94TSYxftJw2KQfaC/</link>
      <description><![CDATA[দেশের অর্থনীতির আকারের তুলনায় ব্যাংকের সংখ্যা বেশি। এর মধ্যে প্রায় অর্ধেকই নানা অনিয়ম-দুর্নীতিতে বিপর্যস্ত। ঋণ দেয়ার জন্য দেশে রয়েছে আরো ৩৫টি নন-ব্যাংক আর্থিক প্রতিষ্ঠানও (এনবিএফআই)।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a7486f587ef89b8933624c82529d1b5b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্বাস্থ্য খাতে বরাদ্দ বৃদ্ধির অঙ্গীকার, পরিকল্পনা নেই টেকসই ব্যবস্থা গড়ার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ICuFjW6JcWAjt0Zs/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশের স্বাস্থ্য খাত দীর্ঘদিন ধরেই জনবল সংকট, আধুনিক যন্ত্রপাতির অভাব, সেবার মানে বৈষম্য ও ব্যবস্থাপনাগত দুর্বলতায় ভুগছে। মানুষের মৌলিক প্রয়োজন মেটানোর এ খাত বহুদিন ধরেই অবহেলিত।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ec1df3fc8eff6fcb3d8cb1c485a8bea1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গণভোটে প্রজাতন্ত্রের কর্মচারীদের ‘হ্যাঁ’-‘না’ ভোটের পক্ষে প্রচার দণ্ডনীয় অপরাধ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Q9l70PzJ96umEpnP/</link>
      <description><![CDATA[ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনের দিন একই সঙ্গে জুলাই জাতীয় সনদের সংবিধান-সম্পর্কিত সংস্কার প্রস্তাবগুলো বাস্তবায়ন প্রশ্নে গণভোট হবে। প্রজাতন্ত্রের কর্মে নিয়োজিত কোনো ব্যক্তি গণভোটে ‘হ্যাঁ’ বা ‘না’-এর পক্ষে ভোট দিতে জনগণকে আহ্বান করতে পারবেন না বলে নির্দেশনা দিয়েছে নির্বাচন কমিশন (ইসি)।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a8cff7a04e27468838ddf23443727d2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>খালেদা জিয়ার সংগ্রামী জীবন নিয়ে বগুড়ায় আলোকচিত্র প্রদর্শনী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/8rAsU0PFnMHVJAYA/</link>
      <description><![CDATA[বিএনপির সাবেক চেয়ারপারসন ও সাবেক প্রধানমন্ত্রী খালেদা জিয়ার কর্মময় জীবন নিয়ে বগুড়ায় আলোকচিত্র প্রদর্শনী শুরু হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:56:58 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30b988b1f14c3e123c2eafd54d131cd6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পদ্মা ব্যারাজ নির্মাণ, বরেন্দ্র প্রকল্প চালু ও কৃষি ঋণ মওকুফের প্রতিশ্রুতি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/r9sEdiSIMGbosZTr/</link>
      <description><![CDATA[বিএনপি ক্ষমতায় গেলে দ্রুত পদ্মা ব্যারাজ নির্মাণ, বরেন্দ্র প্রকল্প চালু ও কৃষি ঋণ মওকুফ করবে বলে প্রতিশ্রুতি দিয়েছেন দলটির চেয়ারম্যান তারেক রহমান। রাজশাহীর হাজী মুহম্মদ মুহসীন সরকারি উচ্চ বিদ্যালয়ে মাঠে গতকাল নির্বাচনী জনসভায় প্রধান অতিথির বক্তব্যে তিনি এ কথা বলেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:53:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72382c920912ed2af22f8ee95d02e405</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হিউম্যানয়েড রোবটের বাজারে ৫০৮% প্রবৃদ্ধি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/uoDJyYAmhHkFERap/</link>
      <description><![CDATA[মানুষের মতো দেখতে ও চলাফেরা করতে সক্ষম হিউম্যানয়েড রোবটের বৈশ্বিক বাজার দ্রুত উত্থানের দিকে এগোচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b7884de4fa83927fa99eb50fb25a607</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গুগল পিক্সেল ফোনের ৫ ‘এক্সক্লুসিভ’ ফিচার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/r5ZT3m7sfYDw0PgI/</link>
      <description><![CDATA[গুগলের পিক্সেল স্মার্টফোন সহজ ব্যবহার, দ্রুত আপডেট ও উন্নত কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার (এআই) জন্য পরিচিত।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad80fd5473c320c30e981a4b7b90c148</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গণ-অভ্যুত্থানের সরকারের বৈষম্যবিরোধী প্রতিশ্রুতির সঙ্গে সাংঘর্ষিক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/i3xK8cVSSUdzXxDU/</link>
      <description><![CDATA[সরকারের উন্নয়ন পরিকল্পনা ও বাজেটে দেশের সব অঞ্চল সমান গুরুত্ব না পেলে অঞ্চলভিত্তিক বৈষম্য প্রকট হতে থাকে। এতে নির্দিষ্ট অঞ্চলে পিছিয়ে পড়া ও দরিদ্র জনগোষ্ঠীর সংখ্যা বেড়ে যায়।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4b3702bd5f5f0d7ff27c2af8d4b356e7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পশ্চিমবঙ্গকে জমি ছাড়ার আদেশ আদালতের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/PwmhNPrjhfl8aNYi/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশ ও ভারতের সীমান্তে বিএসএফকে কাঁটাতারের বেড়া তৈরির জন্য জমি বরাদ্দ দিতে পশ্চিমবঙ্গ সরকারকে আদেশ দিয়েছেন আদালত।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c072f594258d041f45bd43457d02cc0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আর্জেন্টিনার গম উৎপাদন ও রফতানিতে রেকর্ড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/VEaKFr7f3u14GGc7/</link>
      <description><![CDATA[উন্নত প্রযুক্তির ব্যবহার ও অনুকূল আবহাওয়ার প্রভাবে ২০২৫-২৬ বিপণন বর্ষে আর্জেন্টিনায় রেকর্ড গম উৎপাদনের পূর্বাভাস দেয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">06bc123cd10adf686d60dae739d62cda</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জিপিএইচ ইন্টারন্যাশনাল স্কুলে পিঠা উৎসব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/Gbl2HvGGCtanKD2K/</link>
      <description><![CDATA[মুন্সিগঞ্জে জিপিএইচ ইন্টারন্যাশনাল স্কুলে বার্ষিক পিঠা উৎসব অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">02e7c7511d98c2991ad03e287187e68e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গুলশান সেন্টার পয়েন্টে অগ্নিনির্বাপণ মহড়া</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/8E4EugcgqSP2K3JR/</link>
      <description><![CDATA[বহুতল ভবনে অগ্নিনিরাপত্তা ও জরুরি পরিস্থিতিতে করণীয় বিষয়ে প্রস্তুতি জোরদার করতে ইউনাইটেড সিটি টুইন টাওয়ার ডেভেলপারস লিমিটেডের গুলশান সেন্টার পয়েন্টে (জিসিপি) অগ্নিনির্বাপণ মহড়া অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d67de2daa53282769a941070912bc68</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কেডিএ ও আকিজ ইস্পাতের উদ্যোগে সেমিনার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/v178qk54z6mgs7wy/</link>
      <description><![CDATA[খুলনা উন্নয়ন কর্তৃপক্ষ (কেডিএ) ও আকিজ ইস্পাত লিমিটেডের উদ্যোগে ‘‌বাংলাদেশে ভূমিকম্প-সহনশীল নির্মাণে উচ্চমানের রিইনফোর্সমেন্ট বারের ভূমিকা’ শীর্ষক সচেতনতামূলক সেমিনার অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">470247e4f55357ef1b4bea0fd9a5391b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আয়কর রিটার্ন জমার সময় আরো এক মাস বাড়ল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/6OCVdZ8yeM94XVia/</link>
      <description><![CDATA[চলতি ২০২৫-২৬ অর্থবছরের আয়কর রিটার্ন জমা দেয়ার সময় আরো এক মাস বাড়ানো হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ec73b9551e8031f21ccd493178a6fde</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রিমিয়ার ব্যাংকে এমপ্লয়িজ ওয়েলনেস ডে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/FSSkmvjYWqeBQzbI/</link>
      <description><![CDATA[কর্মীদের শারীরিক সুস্থতা ও মানসিক স্বাস্থ্যকে অগ্রাধিকার দিতে দ্য প্রিমিয়ার ব্যাংক পিএলসি মানবসম্পদ বিভাগের উদ্যোগে ‘এমপ্লয়িজ ওয়েলনেস ডে ২০২৬’ অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">333a2f960c4876425ebaa06066f06323</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভোলার উন্নয়নে প্রয়োজন কার্যকর পরিকল্পনা ও সমন্বিত প্রচেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/7nBiZj14v4bKMtnn/</link>
      <description><![CDATA[ভোলার উন্নয়ন শুধু রাজনৈতিক ইচ্ছাশক্তি নয়, বরং কার্যকর পরিকল্পনা ও সমন্বিত প্রচেষ্টার মাধ্যমে সম্ভব।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c55e3bc8d499e48ae65a4512ad4ce434</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আজ ৫০তম বিসিএসের প্রিলিমিনারি পরীক্ষা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/i9ngFWQVaEj9RHWP/</link>
      <description><![CDATA[৫০তম বিসিএসের প্রিলিমিনারি পরীক্ষা স্থগিত চেয়ে করা রিট সরাসরি খারিজ করে দিয়েছেন হাইকোর্ট।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d8352b331e922a1b72fb016351ff9d04</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আগে ’৭১ নিয়ে মাফ চান, পরে ভোট চান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/W53p2aQZZk9mKM0D/</link>
      <description><![CDATA[ভোটের আগে জামায়াতকে একাত্তরের ভুলের জন্য মাফ চাইতে বলেছেন বিএনপি মহাসচিব মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীর। তিনি বলেন, ‘জামায়াত মাফ চাইছে এখন পর্যন্ত ১৯৭১ সালের জন্য?]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf6b51847491737e90a356c6fe979d35</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চট্টগ্রাম বন্দরে গমভর্তি ৯ লাইটার জাহাজকে জরিমানা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/pML1rSflDqbE20zk/</link>
      <description><![CDATA[বৃহস্পতিবার (২৯ জানুয়ারি) চট্টগ্রাম বন্দর কর্তৃপক্ষের নির্বাহী ম্যাজিস্ট্রেট সাদিয়া আফরিনের নেতৃত্বে পরিচালিত অভিযানে ৯টি জাহাজকে মোট ২ লাখ ২০ হাজার টাকা জরিমানা করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de21aed0a0726b772c147d663baa147d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভারতে ২০২৬-২৭ অর্থবছরে ৭ দশমিক ২ শতাংশ জিডিপির পূর্বাভাস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/QX8cBuo6DkUDY4oj/</link>
      <description><![CDATA[২০২৬-২৭ অর্থবছরে ভারতের জিডিপি প্রবৃদ্ধি ৬ দশমিক ৮ থেকে ৭ দশমিক ২ শতাংশের মধ্যে থাকতে পারে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e09c0c27011dc31a1c5b25b39dc4a69</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শুল্ক বাধা সত্ত্বেও গাড়ি বিক্রিতে রেকর্ড টয়োটার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/YBvtAjINbFBhGmFh/</link>
      <description><![CDATA[বিশ্বজুড়ে গত বছর ১ কোটি ৫ লাখ ৩৬ হাজার ৮০৭টি গাড়ি বিক্রি করেছে জাপানি গাড়ি নির্মাতা টয়োটা।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cc5dc88bdb9323e3a8ce19435d78744c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>একদিনে স্বর্ণের দাম বাড়ল রেকর্ড ১৬ হাজার টাকা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/QqXT6P86AZDdtrSz/</link>
      <description><![CDATA[দেশের ইতিহাসে রেকর্ড দাম বেড়েছে স্বর্ণের। ভরিপ্রতি গতকাল বেড়েছে ১৬ হাজার ২১৩ টাকা। একধাপে এর আগে এত বেশি কখনই বাড়েনি। বর্তমানে ২২ ক্যারেটের এক ভরি স্বর্ণের দাম পৌঁছেছে ২ লাখ ৮৬ হাজার টাকায়।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a64d75e2ffac7f0a907ec0f1cb65a111</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তরুণ জনগোষ্ঠীকে জনশক্তিতে রূপান্তর করতে চাই</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/BhPsX5HCcpHJaEV3/</link>
      <description><![CDATA[আমরা তিন দফা কর্মসূচি-কর্মপন্থা তৈরি করেছি। এতে জাতিসংঘের গুমবিষয়ক ওয়ার্কিং গ্রুপ সহায়তা করেছে। প্রথমত, জবাবদিহি—যে-ই জড়িত থাকুক না কেন, তাকে বিচারের আওতায় আনতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0b9a2ba1c0ad466660a874108ceb65c6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিগগিরই নিজস্ব স্মার্টফোন ব্র্যান্ড আনছে ভারত: অশ্বিনী বৈষ্ণব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/SDkJlJM98lgtzNy1/</link>
      <description><![CDATA[বিশ্বের অন্যতম বৃহৎ স্মার্টফোন বাজার হিসেবে ভারত এখন বৈশ্বিক বিক্রির বড় হিস্যা দখল করে আছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9cf00d8b614e39a673680d61fdf6e95c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওপেনএআইয়ে আরো ৩০ বিলিয়ন ডলার বিনিয়োগের কথা ভাবছে সফটব্যাংক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/2StS4q3tN8FEdsqj/</link>
      <description><![CDATA[চ্যাটজিপিটি নির্মাতা ওপেনএআইয়ে সর্বোচ্চ ৩০ বিলিয়ন বা ৩ হাজার কোটি ডলার বিনিয়োগের বিষয়ে আলোচনা করছে জাপানের বিনিয়োগ প্রতিষ্ঠান সফটব্যাংক।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">13546571f9b79d9bbf962b8bbdc9a18e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফিউচার মার্কেটে ৫,৬০০ ডলার অতিক্রম করেছে স্বর্ণের দাম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/27hySBb64P0PgP8T/</link>
      <description><![CDATA[ভূরাজনৈতিক উত্তেজনা ও বৈশ্বিক অর্থনৈতিক অনিশ্চয়তার মধ্যে বিনিয়োগকারীদের মধ্যে স্বর্ণের চাহিদা ক্রমেই বাড়ছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cedd001ff936d6fdab6f4af55ba67457</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এনআরবিসি ব্যাংকে বুনিয়াদি প্রশিক্ষণ কোর্সের সমাপনী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/8xrk70NewZFUDt3P/</link>
      <description><![CDATA[এনআরবিসি ব্যাংকের কর্মকর্তাদের ১৫ দিনব্যাপী বুনিয়াদি প্রশিক্ষণ কোর্স সম্পন্ন হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f622702e725b7d171ffcba7b68f775c6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইস্টল্যান্ড ইন্স্যুরেন্সের বার্ষিক ব্যবসা সম্মেলন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/Mggeh10SPf0QTxDl/</link>
      <description><![CDATA[ইস্টল্যান্ড ইন্স্যুরেন্সের ‘বার্ষিক ব্যবসা সম্মেলন ২০২৬’ অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">905fb056cce6f9f5ce82712ff9bd2094</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শ্রীলংকায় সাবসিডিয়ারি স্থাপন করবে নাভানা ফার্মা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/Fhd4Y8iW5QceDxYw/</link>
      <description><![CDATA[তালিকাভুক্ত নাভানা ফার্মাসিউটিক্যালস পিএলসি শ্রীলংকায় একটি সাবসিডিয়ারি অথবা লিয়াজোঁ অফিস স্থাপনের সিদ্ধান্ত নিয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">52b60d33abc7df7377520b1ec61c1617</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুক্তরাজ্যে গ্যাস্ট্রিকের ওষুধ বাজারজাত করার অনুমোদন পেয়েছে রেনাটা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/zX0GcLfimvrH1g32/</link>
      <description><![CDATA[ওষুধ খাতের কোম্পানি রেনাটা পিএলসি যুক্তরাজ্যের বাজারে এসোমেপ্রাজল ২০ মিলিগ্রাম ও ৪০ মিলিগ্রাম গ্যাস্ট্রিকের ট্যাবলেটের বিপণন অনুমোদন (এমএ) পেয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e62cf77ba011c77309941eefb709038d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>লংকাবাংলা ফাইন্যান্সের সিডিএ এভিনিউ শাখা নতুন ঠিকানায়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/xz3HBdGUXEtWc4Lt/</link>
      <description><![CDATA[চট্টগ্রামে লংকাবাংলা ফাইন্যান্স পিএলসির সিডিএ এভিনিউ শাখা নতুন ঠিকানায় স্থানান্তর করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e93cf1550b79a3a336a0ec675da4533a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কনকা, গ্রী ও হাইকো ব্র্যান্ডের বিজনেস রিভিউ কনফারেন্স</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/djhYzp0TBe9F0Yi9/</link>
      <description><![CDATA[কনকা, গ্রী ও হাইকো ব্র্যান্ডের ইলেকট্রনিকস পণ্যের ‘বিজনেস রিভিউ কনফারেন্স ২০২৬’ সম্প্রতি অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8f1320edc4ff777b5e4636f968c32b05</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিশ্ববাজারে মানসম্মত ভোগ্যপণ্য পৌঁছে দিচ্ছে সিটি গ্রুপ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/6DhdHXxTMDkfIICz/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশের বহুমুখী শিল্পগোষ্ঠী সিটি গ্রুপ বিশ্ববাজারে দেশের মানসম্মত ভোগ্যপণ্য রফতানিতে ক্রমেই শক্ত অবস্থান তৈরি করছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e4f00a768b67f2e94bbd0cf6c3cf2297</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শাহ্জালাল ইসলামী ব্যাংকের নতুন চেয়ারম্যান ও ভাইস চেয়ারম্যান নির্বাচিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/KJRhwKRvFCP7Ufh6/</link>
      <description><![CDATA[শাহ্জালাল ইসলামী ব্যাংকের নতুন চেয়ারম্যান নির্বাচিত হয়েছেন মোহাম্মদ ইউনুছ।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a2b1174104a414312644910672cf0b4c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পাঁচ ব্যাংকের গ্রাহকদের এহসান হিসেবে দেয়া হবে ৪% মুনাফা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/5eRv4TjYm4YxGd4B/</link>
      <description><![CDATA[অধিগ্রহণ প্রক্রিয়ায় থাকা পাঁচ ব্যাংকের গ্রাহকদের ২০২৪-২৫ অর্থবছরের ‘এহসান’ হিসেবে ৪ শতাংশ মুনাফা দেয়া হবে বলে জানিয়েছেন বাংলাদেশ ব্যাংকের গভর্নর ড. আহসান এইচ মনসুর।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c51208b1ab888a2ad54080874a78a6c9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আমাদের অগ্রাধিকার হলো কর্মসংস্থান সৃষ্টি, দক্ষতা বৃদ্ধি ও বিনিয়োগ পরিবেশ তৈরি করা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/c0owDAwI3hQ1IAeZ/</link>
      <description><![CDATA[একটি দেশ দীর্ঘদিন অনির্বাচিত বা অস্থিতিশীল অবস্থায় থাকলে বিনিয়োগ কমে যায়। দেশী-বিদেশী উভয় ধরনের বিনিয়োগকারীই আস্থা হারান। বিনিয়োগ বাড়াতে হলে নীতি-স্থিতিশীলতা, আইনের শাসন এবং ব্যবসা করার পরিবেশ নিশ্চিত করতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2719f22b1338be4c83dcb69b3c38bfd6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সন্ত্রাস, দুর্নীতিমুক্ত ও ইনসাফের রাষ্ট্র গঠন করতে চাই</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/WZH3QeglCSWY4WiQ/</link>
      <description><![CDATA[দেখেন, নির্বাচন সুষ্ঠু হবে কিনা সেটা নির্বাচনের ফলাফল ঘোষণার আগ পর্যন্ত বলা যায় না। কারণ বিগত নির্বাচনের আগে নির্বাচন কমিশন বলেছে, ভোট সুষ্ঠু হবে। কিন্তু পরে কী হয়েছে আপনারা সবাই দেখেছেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">53cc3e964d97c9cec49b74c6fc9729b5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>টেংরাটিলা বিস্ফোরণে নাইকোর ক্ষতিপূরণ দিতে হবে ৪ কোটি ২০ লাখ ডলার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/T1WonTChSgcbXccD/</link>
      <description><![CDATA[সুনামগঞ্জের ছাতকে ২১ বছর আগে টেংরাটিলা গ্যাস ক্ষেত্রে বিস্ফোরণের ঘটনায় নাইকো রিসোর্সেসের বিপক্ষে রায় পেয়েছে বাংলাদেশ। কানাডীয় কোম্পানিটিকে ৪ কোটি ২০ লাখ ডলার বা প্রায় ৫১৬ কোটি টাকা (প্রতি ডলার ১২৩ টাকা হিসেবে) ক্ষতিপূরণ দিতে নির্দেশ দিয়েছেন বিশ্বব্যাংকের আন্তর্জাতিক সালিশি প্রতিষ্ঠান।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f255cc88260f6b04f28d202eeb54ec2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বেবিচক বিভক্ত করে পৃথক রেগুলেটর ও অপারেটর সংস্থা গঠনের সিদ্ধান্ত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ApAytwJQ9dClZTvH/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশ বেসামরিক বিমান চলাচল কর্তৃপক্ষকে (বেবিচক) বিভক্ত করে পৃথক রেগুলেটর ও অপারেটর সংস্থা গঠনের নীতিগত সিদ্ধান্ত নেয়া হয়েছে। বেসামরিক বিমান পরিবহন ও পর্যটন মন্ত্রণালয় থেকে গত বুধবার পাঠানো এক চিঠির মাধ্যমে বেবিচককে এ সিদ্ধান্তের ব্যাপারে জানানো হয়।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">390fcb37c494e91b6d8e9f19c170440e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্যবসায়ী ও শিল্প উদ্যোক্তাদের সঙ্গে জামায়াত আমিরের মতবিনিময়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/NCmJb6Ynp6ng5jZb/</link>
      <description><![CDATA[নির্বাচনকে সামনে রেখে দেশের শীর্ষস্থানীয় ব্যবসায়ী ও শিল্প উদ্যোক্তাদের সঙ্গে মতবিনিময় সভা করেছেন জামায়াতে ইসলামীর আমির ডা. শফিকুর রহমান।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b01fc2bd6ecb963b8401f9d264045fbc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্বাচনের তফসিল ঘোষণার পর এখন পর্যন্ত চারজনের প্রাণহানি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/g9htnYS8LgRDF7Xs/</link>
      <description><![CDATA[অন্তর্বর্তী সরকারের প্রধান উপদেষ্টার প্রেস সচিব শফিকুল আলম বলেছেন, ‘ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনের তফসিল ঘোষণার পর থেকে এখন পর্যন্ত চারজনের প্রাণহানি হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:52:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bcf125eb4085fc20b051f3da2b16c3a7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শেরপুরের ঘটনায় নির্বাচনী ‘লেভেল  প্লেয়িং ফিল্ড’ প্রশ্নবিদ্ধ হয়েছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/FebmcMjrvoB9Mr5B/</link>
      <description><![CDATA[শেরপুরের ঝিনাইগাতীতে জামায়াত-বিএনপির সংঘর্ষের ঘটনায় নির্বাচনী ‘লেভেল প্লেয়িং ফিল্ড’ প্রশ্নবিদ্ধ হয়েছে বলে মন্তব্য করেছেন বাংলাদেশ জামায়াতে ইসলামীর আমির ডা. শফিকুর রহমান।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:51:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">01f0a7bda3f2bcc3947ba841033e9cd2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঈদের জন্য নাটক নির্মাণ করছেন আবুল হায়াত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/W6Ufh8CfdmYwVTY7/</link>
      <description><![CDATA[আবারো পরিচালনায় ফিরেছেন অভিনেতা আবুল হায়াত। আসন্ন ঈদুল ফিতরে প্রচারের জন্য ‘সখিনা’ নামে নাটক নির্মাণ করছেন তিনি।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:50:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89b9b834ec0312a986fb031bb9e0c5e3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘ম্যাজিক বাউলিয়ানা’র গ্র্যান্ড ফিনালে আজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/jsCDwLgkBN5oIptM/</link>
      <description><![CDATA[বিভিন্ন ধাপের প্রতিযোগিতা পেরিয়ে চূড়ান্ত পর্বে পৌঁছে গেছে লোকসংগীতের রিয়ালিটি শো ‘ম্যাজিক বাউলিয়ানা’।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:49:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c258f5c9a11f47878a81d42044cbf3be</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অতিমাত্রার মানসিক উদ্বেগের কারণেই বিরতি নেন শ্রুতি হাসান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/F2H3i3qSRHYlf8Z6/</link>
      <description><![CDATA[ভারতীয় জনপ্রিয় অভিনেত্রী, গায়িকা ও সুরকার শ্রুতি হাসান। দক্ষিণী সিনেমা ও বলিউডে কাজ করে অল্প সময়েই দর্শকের মন জয় করেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:47:22 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f4723822c47f1bc357ac591db0c2b22</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিনেমার গানে ফিরছেন আসিফ আকবর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/DyCiY2gxN2Up3qHB/</link>
      <description><![CDATA[জনপ্রিয় সংগীতশিল্পী আসিফ আকবর আবারো ফিরছেন প্লেব্যাকে। ইয়ামিন ইলান পরিচালিত ‘ঝামেলা’ নামের একটি সিনেমায় গান করছেন তিনি।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:45:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c60b76ce2e057305f7695b2c368a037f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভারতে বাড়তে পারে এলএনজির চাহিদা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/TSrMf497Kxd2IYhy/</link>
      <description><![CDATA[আগামী বছরগুলোয় ভারতে তরলীকৃত প্রাকৃতিক গ্যাসের (এলএনজি) চাহিদা উল্লেখযোগ্য মাত্রায় বাড়তে পারে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:41:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4856bd6810f52471a874933518e84de5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>২৬ বছর পর ইস্পাত উৎপাদনে জাপানকে ছাড়িয়েছে যুক্তরাষ্ট্র</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/VDzE68BH5eqsQGXs/</link>
      <description><![CDATA[২৬ বছর পর অপরিশোধিত ইস্পাত উৎপাদনে জাপানকে ছাড়িয়ে গেছে যুক্তরাষ্ট্র।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:38:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d7d9d41953c30ed5dff4e9d4b7e2fa15</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শেয়ারদরে ঊর্ধ্বমুখিতা ধরে রাখার চেষ্টায় এশিয়ার প্রযুক্তি কোম্পানিগুলো</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/thzuJb6RxWsvHFqa/</link>
      <description><![CDATA[নতুন বছরের প্রথম মাস শেষ হয়ে এল। বৈশ্বিক বাজারে তখন ঝুঁকি নেয়ার প্রবণতা ও সতর্ক ভাবের বিরল সহাবস্থান দেখা যাচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">527c6a2f7721718e8bb3d29833b607a0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অ্যাডিডাসের ব্যবসা এগিয়েছে, পুমার মালিকানা নিচ্ছে চীনা কোম্পানি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/IG2p6sB84hH82AHi/</link>
      <description><![CDATA[অনেকে জানেনই না প্রতিদ্বন্দ্বী দুই জার্মান স্পোর্টসওয়ার ব্র্যান্ড পুমা ও অ্যাডিডাসের জন্ম একই বাড়িতে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 20:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">77ceb5edc4942d8482a4cdd737f301d3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রতিবন্ধী ব্যক্তিদের জন্য মক ভোটকেন্দ্র আয়োজন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/C8MMeB9SRqmF0G2Y/</link>
      <description><![CDATA[এ আয়োজনে অংশগ্রহণকারী অনেক প্রতিবন্ধী ব্যক্তি আগে কখনো ভোট দেননি। ফলে তারা প্রথমবারের মতো ভোটকেন্দ্রের পরিবেশ, ভোট প্রদানের ধাপ এবং প্রক্রিয়া সম্পর্কে বাস্তব অভিজ্ঞতা অর্জনের সুযোগ পান। অনেকে আগের ভোট প্রদান এবং এ ভোট প্রদান সুবিধার মধ্যে তুলনা করে বলেন, প্রতিটি ভোট কেন্দ্র যদি এমন হতো তাহলে তাদের জন্য ভোট প্রদান খুব সুবিধা হতো।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 16:04:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a4185df2f797cc7a47e9ab7871606a31</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সেমিকন্ডাক্টর খাতে দক্ষ জনবল গড়তে শিক্ষা ও শিল্পের সংযোগ প্রয়োজন: বিশেষজ্ঞরা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/QudWR1GCPhW478Yt/</link>
      <description><![CDATA[আলোচনায় বলা হয়, দেশের সব বিশ্ববিদ্যালয়ে আধুনিক গবেষণাগার স্থাপন, গবেষণায় অর্থায়ন বৃদ্ধি এবং অভিজ্ঞ শিক্ষক অন্তর্ভুক্ত করা জরুরি। একই সঙ্গে বড় প্রযুক্তি প্রতিষ্ঠানবান্ধব নীতিমালা প্রণয়ন এবং কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তাভিত্তিক প্যাকেজিং ও ডিজিটাল প্রতিরূপের মতো নতুন চ্যালেঞ্জ মোকাবয়েলায় প্রস্তুত হওয়ার তাগিদ দয়া হয়।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 16:04:25 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">efc46ad1d1779f06763dd08b35e0d129</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিনিয়োগ ও ডিজিটাল প্রবৃদ্ধি নিয়ে বিডার নির্বাহী চেয়ারম্যানের সঙ্গে রবির সিইও জিয়াদ সাতারার সাক্ষাৎ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/xY1zptDEZLjOb9mt/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 16:04:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">06472f159784d03f2c36de5bb5d63259</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঢাকা-করাচি রুটে বিমানের সরাসরি ফ্লাইট চালু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/hrxXQmiNy3DBkojY/</link>
      <description><![CDATA[বিমানের প্রথম ফ্লাইটটি স্থানীয় সময় ২৯ জানুয়ারি রাত ১১টায় করাচি পৌঁছাবে। ফিরতি ফ্লাইট বিজি-৩৪২ করাচি থেকে ৩০ জানুয়ারি রাত ১২টা ০১ মিনিটে ছেড়ে আসবে এবং একই দিন স্থানীয় সময় ভোর ৪টা ২০ মিনিটে ঢাকায় পৌঁছাবে। উদ্বোধনী এই ফ্লাইটে মোট ১৫০ জন যাত্রী ভ্রমণ করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 16:03:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b6fd174d1f7123929212df49b54bfcf0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কওমি মাদরাসা আমাদের হৃদয়, আমাদের কলিজা: জামায়াত আমির</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/mirPe2pq3ytUN4GN/</link>
      <description><![CDATA[ডা. শফিকুর রহমান বলেন, আমরা তাদের (কওমি মাদরাসা) সঙ্গে ডায়ালগ করে, পরামর্শ করে এ শিক্ষার ম্যাক্সিমাইজ কীভাবে করা যায়, সর্বোচ্চ উৎকৃষ্ট উৎকর্ষ কীভাবে করা যায়—তা করব। আমরা মুখে নয়, কাজে প্রমাণ করব ইনশাআল্লাহ।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:51:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">35cb3607d9cf4222ac379a91f523341b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এক স্বৈরাচার হটিয়ে নতুন স্বৈরাচারকে ক্ষমতায় বসাতে চাই না: নাহিদ ইসলাম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/cMVbNrWcjeeE9aUq/</link>
      <description><![CDATA[এ সময় আগামী ১২ ফেব্রুয়ারির নির্বাচনে শাপলা কলির পক্ষে এবং হ্যাঁ ভোটের পক্ষে জনসমর্থন প্রত্যাশা করেন তিনি।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:46:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2808b4211b99d5dccd1569690ada50c5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>২৬৫০ দিন পর অস্ট্রেলিয়াকে হারাল পাকিস্তান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/BtdmtP1ltTeqaRnI/</link>
      <description><![CDATA[২৬৫০ দিন পর টি-টোয়েন্টিতে অস্ট্রেলিয়াকে হারাল পাকিস্তান। এর আগে ২০১৮ সালে দুবাইতে সর্বশেষ অজিদের হারিয়েছিল তারা। সেই থেকে আট ম্যাচ খেলে সাতটিতে হেরেছে পাকিস্তান, একটি ম্যাচ ছিল ফলহীন। এবার বিশ্বকাপ সামনে রেখে লাহোরের ভরা গ্যালারির সামনে দারুণ এক জয় পেল সালমান আগার দল।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:36:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59f6f0ee7fb3b83b8e80340e88a26083</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভোলার উন্নয়নে প্রয়োজন কার্যকরপরিকল্পনা ও সমন্বিত প্রচেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/QSrUYWNjab112vCZ/</link>
      <description><![CDATA[কোস্ট ফাউন্ডেশনের পরিচালক (প্রশাসন) মোস্তফা কামাল আকন্দ বলেন, ‘ভোলার চরফ্যাশন থেকে কোস্ট ফাউন্ডেশনের জন্ম। শিকড়ের সেই টান থেকেই আমরা চাই, ভোলার ভাবনাগুলো নির্বাচনী প্রার্থীদের মাধ্যমে সমগ্র বাংলাদেশে পৌঁছে যাক এবং এটি অন্য নির্বাচনী এলাকার জন্য মডেল হয়ে উঠুক।’]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:25:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4f5be1427cca61b2dc57eca2bc42fb1f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ষড়যন্ত্রকারী একটা পালাইছে, আরেকটা ষড়যন্ত্র করছে: তারেক রহমান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/WsM3aVLdTBhIJWNV/</link>
      <description><![CDATA[ইমাম-মোয়াজ্জিনদের প্রতিমাসে সম্মানী দেয়া হবে জানিয়ে বিএনপির এই শীর্ষ নেতা বলেন, ‘সরকার গঠন করা হলে দাবিগুলো ধীরে ধীরে বাস্তবায়ন করা হবে। এজন্য আগামী ১২ ফেব্রুয়ারি ধানের শীষ প্রতীকে ভোট দিয়ে নির্বাচিত করতে হবে।’]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 15:13:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">35d860023205fdcda41d5c9919b18e21</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শক্তিশালী স্টার্টআপ ইকোসিস্টেম গড়তে সরকারের নীতিগত সহায়তা জরুরি: সেমিনারে উদ্যোক্তারা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/NamsFI9kI9vzhWJK/</link>
      <description><![CDATA[তথ্য ও যোগাযোগপ্রযুক্তি বিভাগের উদ্যোগে বাংলাদেশ হাই-টেক পার্ক কর্তৃপক্ষ এবং বাংলাদেশ কম্পিউটার সমিতির সহযোগিতায় আয়োজিত সেমিনারে সভাপতিত্ব করেন আইসিটি বিভাগের সচিব শীষ হায়দার চৌধুরী। মূল প্রবন্ধ উপস্থাপন করেন স্টার্টআপ বাংলাদেশের ব্যবস্থাপনা পরিচালক নুরুল হাই।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 14:57:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9ec5d6e38b7fa46a46ff50259565927</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জামায়াত ইসলামের নাম ব্যবহার করে তারা জনগণকে বিভ্রান্ত করছে : মুফতী সৈয়দ রেজাউল করীম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/SluZFE84I9bEfU4S/</link>
      <description><![CDATA[রেজাউল করীম আরো বলেন, ইসলামের নামে যারা মিথ্যাচার করে, তাদের মাধ্যমে দেশে কখনোই ইসলাম কায়েম সম্ভব নয়। একমাত্র ইসলামী আন্দোলন বাংলাদেশ ক্ষমতায় গেলে এ দেশে পবিত্র কুরআন-সুন্নাহ ও শরিয়াহ অনুযায়ী রাষ্ট্র পরিচালনা নিশ্চিত করা হবে।l]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 14:56:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30bc6b7f658a297812a1e196e4fd33da</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জুলাই সনদের মূল কথা জনগণকে তাদের অধিকার বুঝিয়ে দেয়া: আলী রীয়াজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Eg0WS86TQMkT0JQ8/</link>
      <description><![CDATA[আলী রীয়াজ বলেন, জুলাই সনদ প্রত্যেক নাগরিকের ধর্মীয় অধিকার নিশ্চিত করবে: সাম্য, মানবিক মর্যাদা ও সামাজিক ন্যায় বিচার ভিত্তিক সমাজ প্রতিষ্ঠা করবে, যেখানে ধর্মীয় বিশ্বাসের জন্য রাষ্ট্র ব্যক্তির সঙ্গে ব্যক্তির পার্থক্য করবে না। এ সনদ নাগরিক হিসেবে সবার সমান অধিকার নিশ্চিত করবে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 14:49:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce2aa67c48e4459f1887995431a89647</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শেরপুরে আইনশৃঙ্খলা স্বাভাবিক রাখতে ৫ প্লাটুন বিজিবি মোতায়েন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/6M6eMv7bXGe3ELXI/</link>
      <description><![CDATA[শেরপুরে আইনশৃঙ্খলা পরিস্থিতি স্বাভাবিক রাখতে ঝিনাইগাতী ও শ্রীবরদী উপজেলায় পাঁচ প্লাটুন বিজিবি মোতায়েন করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 14:40:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">531c0d44f65243e4eac45ea66d0377a5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>টেংরাটিলা গ্যাসক্ষেত্র বিস্ফোরণে আন্তর্জাতিক আদালতের রায় বাংলাদেশের পক্ষে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/7OZuP7WKOe9i5S0K/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:55:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2ec13d64bcb433399f3aa468e1e78dda</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অপরাধমূলক কাজে ব্যবহৃত হতে পারে উন্মুক্ত এআই মডেল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/Rw8IPnDfkLAwi4JN/</link>
      <description><![CDATA[বৃহস্পতিবার প্রকাশিত সাইবার নিরাপত্তা সংস্থা সেন্টিনেল-ওয়ান ও সেনসিসের একটি যৌথ গবেষণা প্রতিবেদনে জানানো হয়, অপরাধীরা এআই প্রযুক্তি ব্যবহার করে ভুয়া তথ্য ছড়ানো এবং ক্ষতিকর কনটেন্ট তৈরির মতো অপরাধ করছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:39:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2e311f4060019da62052433aaf1c8ba</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রিট সরাসরি খারিজ, ৫০তম বিসিএসের প্রিলিমিনারি পরীক্ষা হবে কাল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/GsZzA0mnXsOOfcC4/</link>
      <description><![CDATA[গণভোটের প্রচার চালানোর জন্য নির্বাচনকালে সব পরীক্ষা স্থগিত করার দাবিতে সরকারি কর্ম কমিশনের (পিএসসি) চেয়ারম্যান বরাবর ২০ জানুয়ারি স্মারকলিপি দিয়েছিলেন এনামুল হকসহ একদল চাকরিপ্রার্থী। এতে ফল না পেয়ে চার প্রার্থী গতকাল রিটটি করেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:26:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2d59fee2c6619aac61e271e2338e67f2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জামায়াতের মহিলা শাখার সমাবেশ স্থগিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/YWXYRVFzeQEHKysl/</link>
      <description><![CDATA[সোহরাওয়ার্দী উদ্যানের কর্মসূচিতেও যদি সমস্যার সমাধান না হয়, তবে আমাদের মহিলা শাখার পক্ষ থেকে আরও কঠোর কর্মসূচি দেয়া হবে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:22:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8593fcc086c828191cacf3421a40542a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অতিরিক্ত পুলিশ সুপার পদে পদোন্নতি পেলেন ৪০ কর্মকর্তা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/iUM0G1QgGV9nXDXy/</link>
      <description><![CDATA[প্রজ্ঞাপনের নির্দেশনা অনুযায়ী, পদোন্নতি পাওয়া কর্মকর্তারা যথাযথ কর্তৃপক্ষের মাধ্যমে স্বরাষ্ট্র মন্ত্রণালয়ের সিনিয়র সচিব বরাবর তাদের যোগদানপত্র দাখিল করবেন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:20:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4a1cf7bb275f4d207fc237ae331e65da</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কোনো রাজনৈতিক দলের প্রতি ন্যূনতম পক্ষপাতিত্ব সহ্য করা হবে না: স্বরাষ্ট্র উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/3OWun3OfMn2hmgd3/</link>
      <description><![CDATA[উপদেষ্টা বলেন, জাতীয় নির্বাচনে সবাইকে সম্পূর্ণ নিরপেক্ষতার সঙ্গে দায়িত্ব পালন করতে হবে। ব‍্যক্তি, দল, কিংবা রাজনৈতিক কোনো এজেন্ডা বাস্তবায়নে জড়িত হওয়া যাবে না। নির্বাচনে সবাইকে আইন, বিধি, জননিরাপত্তা, জনসেবা ও জনকল্যাণকে প্রাধান্য দিয়ে কাজ করতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:09:09 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c9d16622fed911d79a508edbaee2306</guid>
    </item>
    <item>
      <title>১৯ বছর পর বগুড়ায় যাচ্ছেন তারেক রহমান, ভোটার ও সমর্থকদের মাঝে উচ্ছ্বাস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/yARkoXCfM9VQpxwb/</link>
      <description><![CDATA[দীর্ঘ প্রায় দুই দশক পর প্রিয় নেতাকে একনজর দেখতে সকাল থেকেই দূর-দূরান্ত থেকে নেতা-কর্মীরা সমাবেশস্থলে জড়ো হতে শুরু করেছেন। শহরের প্রধান প্রধান সড়ক থেকে শুরু করে অলিগলি ছেয়ে গেছে ব্যানার, ফেস্টুন আর তোরণে। জনসভার নির্ধারিত সময়ের অনেক আগেই আলতাফুন্নেছা মাঠ কানায় কানায় পূর্ণ হয়ে উঠেছে, যার রেশ ছড়িয়ে পড়েছে পাশের সড়কগুলোতেও।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:03:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">058590f5307f39065cdf576e8e14f8c3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তামাক নিয়ন্ত্রণ অধ্যাদেশ আসন্ন সংসদের প্রথম অধিবেশনে পাসের আহ্বান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/zb8ptjWhF5BPWllO/</link>
      <description><![CDATA[আত্মা’র সভায় জানানো হয়, তামাক নিয়ন্ত্রণ অধ্যাদেশটি আইন আকারে সংসদে গৃহীত হলে নতুন প্রজন্ম নিকোটিন পণ্য ব্যবহার শুরু করতে পারবে না এবং অন্যান্য তামাকপণ্য ব্যবহারেও নিরুৎসাহিত হবে। নারী, শিশুসহ অধূমপায়ীরা পরোক্ষ ধূমপানের ক্ষতি থেকে সুরক্ষা পাবে। সার্বিকভাবে দেশে তামাকজনিত মৃত্যু ও ক্ষয়ক্ষতি হ্রাস পাবে। তামাক নিয়ন্ত্রণ অধ্যাদেশ জনস্বাস্থ্য উন্নয়নে একটি গুরুত্বপূর্ণ অগ্রগতি।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 13:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9136e3e577fb884b7d752b31d6458f67</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিনিয়োগ বাড়াতে নীতিমালার ধারাবাহিকতা ও প্রশাসনিক সদিচ্ছা জরুরি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/s4bqDU7yEbcS2MKU/</link>
      <description><![CDATA[উদ্যোক্তারা  বলেন, বিদেশী বিনিয়োগের ওপর অতিরিক্ত নির্ভরতার প্রয়োজন নেই। একই সঙ্গে হাইটেক পার্কগুলোতে তাৎক্ষণিকভাবে কাজ শুরুর সুবিধা নিশ্চিত করা এবং লক্ষ্য বাস্তবায়নে সরকারের সক্রিয় সহযোগিতা প্রয়োজন।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:57:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1576c0a6c058ee3fa56afcf855a5f25</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সরকারি কর্মকর্তারা গণভোটে  ‘হ্যাঁ’ বা ‘না’-এর পক্ষে প্রচারণা চালাতে পারবেন না: ইসি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/3nq8TNoPrS810Z8G/</link>
      <description><![CDATA[গণভোট অধ্যাদেশ, ২০২৫ এর ধারা ২১ এবং গণপ্রতিনিধিত্ব আদেশ, ১৯৭২ এর অনুচ্ছেদ ৮৬ এর বিধানাবলীর প্রতি দৃষ্টি আকর্ষণপূর্বক জানানো যাচ্ছে যে, প্রজাতন্ত্রের কর্মে নিয়োজিত কোনো ব্যক্তি গণভোট বিষয়ে জনগণকে অবহিত ও সচেতন করতে পারবেন; তবে তিনি গণভোটে 'হ্যাঁ' এর পক্ষে বা 'না' এর পক্ষে ভোট দেয়ার জন্য জনগণকে কোনোভাবে আহ্বান জানাতে পারবেন না।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:46:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b86e753f335001041783bed4efd25e91</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পদোন্নতি পেয়ে অতিরিক্ত পুলিশ সুপার হলেন ৪০ কর্মকর্তা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/amER5ROXbDvsgtJI/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:14:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5a915b16373939a9ce9fbca53430db23</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নতুন বাংলাদেশে আমাদের চরিত্র ও দৃষ্টিভঙ্গি বদলাবে: ডা. শফিকুর রহমান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/QfQrXwWgrMOVrkPM/</link>
      <description><![CDATA[ডা. শফিকুর রহমান বলেন, আমরা দুর্নীতিমুক্ত, বৈষম্যহীন সমাজ চাই, আমাদের শিশু, জনগণ ও মা-বোনদের জন্য একটি নিরাপদ দেশ চাই। তরুণদের হাতে কাজ তুলে দিতে চাই। সবাই মিলে সামনের দিনে দেশকে এগিয়ে নিতে চাই।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:11:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1e92fc5ae0907e3eaffd5ab8a4b30a41</guid>
    </item>
    <item>
      <title>টেক্সটাইল মিল বন্ধের কর্মসূচি আপাতত স্থগিত: বিটিএমএ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/yNKBrT4yRO0FYMqP/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:01:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd28fe161815abf343765ba5e5a92e3c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তফসিল ঘোষণার পর এখন পর্যন্ত চার জনের প্রাণহানি হয়েছে: প্রেস সচিব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/PXy7AFSSPvj1BXTp/</link>
      <description><![CDATA[শফিকুল আলম বলেন, বিগত সরকারের আমলের নির্বাচনগুলোর চেয়ে এ নির্বাচনের পরিবেশ ভালো। ২০১৪ সালের নির্বাচনের আগে সহিংসতায় ১১৫ জন নিহত হয়েছেন। সেই হিসাবে এবারে নির্বাচনী পরিবেশ ভালো। রাজনৈতিক দলগুলোর মধ্যে যথেষ্ট সহিষ্ণুতা রয়েছে বলেও দাবি করেন তিনি।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:56:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e1848efc8556aa038f2472dcb1d8075</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কনকা, গ্রী ও হাইকো ব্র্যান্ডের বিজনেস রিভিউ কনফারেন্স অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/hwPzjUmS4leUs40O/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:43:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a56fee7ed06be9ebbba163ed446d56f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>একীভূত ব্যাংকের গ্রাহকদের জন্য চালু হচ্ছে হটলাইন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/67QdBshR3Vq14dYG/</link>
      <description><![CDATA[ড. আহসান এইচ মনসুর বলেন, গ্রাহকদের জন্য আমরা একটি পূর্ণাঙ্গ হটলাইন সেবা চালু করতে যাচ্ছি। এর মাধ্যমে যে কেউ ফোনে, মেইলে অথবা ডাকযোগে তাদের অভিযোগ জানাতে পারবেন। অভিযোগ পেলে তা খতিয়ে দেখা হবে। আমরা চাই, প্রতিটি গ্রাহক যেন তার ন্যায্য পাওনা বুঝে পায়। কোনো ধরনের প্রশাসনিক দুর্বলতা বা অস্পষ্টতার কারণে যেন কোনো গ্রাহকের অসুবিধা না হয়।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:43:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68d09bbe6e987fbb89e09adbabd5217c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শেরপুরের ঘটনায় ইউএনও এবং ওসি প্রত্যাহার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/WJONWCXOf0MgysDI/</link>
      <description><![CDATA[আখতার আহমেদ জানান, শেরপুরের গতকাল যা ঘটেছে তা নিন্দনীয়। ইশতেহার পাঠ অনুষ্ঠানে দুর্ভাগ্যজনক ঘটনা ঘটেছে। আমাদের আচরণ বিধিতে আছে সৌহার্দপূর্ণ আচরণ করতে। এ ঘটনায় ইউএনও এবং ওসিকে প্রত্যাহারের সিদ্ধান্ত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:41:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c551fa6cb5e36b063e0693745e4c94f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চট্টগ্রাম বন্দর পরিচালনায় বিদেশী কোম্পানির সঙ্গে চুক্তি বৈধ : হাইকোর্ট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/6U9IAYYpbatoFQjP/</link>
      <description><![CDATA[গত ৪ ডিসেম্বর চট্টগ্রাম বন্দরের নিউমুরিং কনটেইনার টার্মিনাল (এনসিটি) পরিচালনায় চট্টগ্রাম বন্দর কর্তৃপক্ষের বিদেশী কোম্পানির সঙ্গে চুক্তির চলমান প্রক্রিয়ার বৈধতা প্রশ্নে জারি করা রুলে দ্বিধা বিভক্ত রায় দেন হাইকোর্ট।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:38:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">095768eb55cb11aa4e1e381847a2fcf0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অনলাইনে নয়, সাংবাদিক কার্ড ম্যানুয়ালি ইস্যু করবে ইসি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/p6hgsIfb732gVYkb/</link>
      <description><![CDATA[এদিকে, আগামী রোববারের (১ ফেব্রুয়ারি) মধ্যে সাংবাদিক কার্ড ও গাড়ির স্টিকার সংক্রান্ত জটিলতা সমাধানে ইসিকে আলটিমেটাম দেন সাংবাদিক নেতারা। এরপরই অনলাইনে কার্ড ইস্যুর সিদ্ধান্ত থেকে সরে আসে ইসি।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:29:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47c7cad215292fcdc143c797488cf588</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সমবায় অধিদপ্তরকে শতভাগ ধূমপান ও তামাকজাত দ্রব্য ব্যবহারমুক্ত ঘোষণা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/PjYLO2bcmKdMKFyT/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:28:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f59bca71b4218e92577ee39051d3b99f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মন্ত্রীদের জন্য বড় ফ্ল্যাট নির্মাণের খবর ভিত্তিহীন ও অসত্য: গণপূর্ত মন্ত্রণালয়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/QCAVhsrWl0P1sN6C/</link>
      <description><![CDATA[সম্প্রতি একটি দৈনিকে মন্ত্রীদের জন্য বড় আয়তনের ফ্ল্যাট নির্মাণ এবং সেখানে বিভিন্ন সুযোগ সুবিধা যুক্ত করার বিষয়ে একটি প্রতিবেদন প্রকাশিত হয়। ওই প্রতিবেদনে যেসব পরিকল্পনা বা সিদ্ধান্তের কথা বলা হয়েছে, সেগুলোর সঙ্গে সরকারের কোনো অনুমোদনের সম্পর্ক নেই বলে জানানো হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:28:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">76ba9cd7337c9eb1f9d283b2d8b9f7e2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফোবিয়া: নিছক ভয় নাকি মানসিক ব্যাধি? জানুন লক্ষণ ও প্রতিকার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/IyNnXqjFKnxXL6Sn/</link>
      <description><![CDATA[ফোবিয়া কেন হয় তার সুনির্দিষ্ট কারণ আজও অজানা। তবে চিকিৎসকরা কিছু বিষয়কে দায়ী করেন যেমন- অতীতে ঘটে যাওয়া কোনো ভয়াবহ স্মৃতি থেকে ট্রমা বা তিক্ত অভিজ্ঞতা।পরিবারের কারো এই সমস্যা থাকলে পরবর্তী প্রজন্মের মধ্যে তা হওয়ার ঝুঁকি থাকে। অতিসতর্ক মা-বাবার ভয় দেখে অনেক সময় শিশুরাও সেই জিনিসে ভয় পেতে শেখে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 11:05:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">23da65aebde568c42be8f740e430fa8d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রিটার্ন দাখিলের সময় ফের একমাস বেড়েছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Hxc5zFKDwlIxGLU1/</link>
      <description><![CDATA[চলতি (২০২৫-২৬) অর্থবছরে এখন পর্যন্ত ৩১ লাখের বেশি করদাতা অনলাইনে তাদের ই-রিটার্ন জমা দিয়েছে। গত আগস্টে সব করদাতার জন্য অনলাইনে আয়কর রিটার্ন জমা দেওয়া বাধ্যতামূলক করে এনবিআর।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:53:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92c1be84836f4f01ed65fd0b2c4212bc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>টানা চতুর্থবার অস্ট্রেলিয়ান ওপেনের ফাইনালে সাবালেঙ্কা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/CjuLzH9rWT0rRNK6/</link>
      <description><![CDATA[উন্মুক্ত যুগে মাত্র চতুর্থ খেলোয়াড় হিসেবে অস্ট্রেলিয়ান ওপেনের নারী এককে ফাইনালে জায়গা করে নিলেন তিনি। তার আগে এ কীর্তি আছে ইভোনে গুলাগং ও মার্টিনা হিঙ্গিসের।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:52:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a0cf3de0560a3fac7d2cb1a49b1f88cf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আমের জন্য হিমাগার, আইটি পার্ক সচল ও কৃষিঋণ মওকুফের প্রতিশ্রুতি তারেক রহমানের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/QLMEOfvaVtEYOtYI/</link>
      <description><![CDATA[তারেক রহমান বলেন, রাজশাহী শিক্ষা নগরী হিসেবে পরিচিত হলেও এখানে কর্মসংস্থানের বড় সংকট রয়েছে। তিনি উল্লেখ করেন, রাজশাহীতে একটি আইটি পার্ক থাকলেও সেটি কার্যত অচল অবস্থায় আছে। আগামী নির্বাচনে বিএনপি সরকার গঠন করলে এই আইটি পার্ককে সচল করে শিক্ষিত ও দক্ষ বেকার তরুণদের জন্য কর্মসংস্থানের সুযোগ সৃষ্টি করা হবে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:25:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5102168d358ceeb681e65dfdb9170f5a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পডকাস্টে ভবিষ্যৎ পরিকল্পনা তুলে ধরবেন তারেক রহমান: মাহ্দী আমিন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Zs7HZczeUfH5knDu/</link>
      <description><![CDATA[বিএনপির চেয়ারম্যানের উপদেষ্টা বলেন, ‘সবার আগে বাংলাদেশ’ শুধুই নির্বাচনের প্রচারণা সম্পর্কিত কোনো উদ্যোগ নয়, বিএনপির রাজনৈতিক ও নীতিগত অঙ্গীকার।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 10:09:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">01e73283fc9a9f9ab63e76657aae4898</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আইইউবিতে গবেষণাগ্রন্থের মোড়ক উন্মোচন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/others/8HditOrvDivFC7uE/</link>
      <description><![CDATA[চারটি অধ্যায়ে বিভক্ত গ্রন্থটিতে স্থান পেয়েছে বিভিন্ন বিশ্ববিদ্যালয়ের উপাচার্যসহ কয়েকজন শিক্ষাবিদের রচিত প্রবন্ধ। প্রবন্ধগুলোতে নীতিমালা, নেতৃত্ব, ভবিষ্যৎ পরিকল্পনা, টেকসই আর্থিক ব্যবস্থাপনা, গবেষণা অবকাঠামো, বেসরকারি বিশ্ববিদ্যালয়ে পিএইচডি ডিগ্রি প্রদানের প্রয়োজনীয়তা, পাঠদানের মান, আউটকাম-বেসড এডুকেশনসহ বিশ্ববিদ্যালয় পরিচালনের নানা বিষয় ও আঙ্গিক নিয়ে আলোচনা করেছেন কয়েকটি বিশ্ববিদ্যালয়ের উপাচার্যসহ স্বনামধন্য শিক্ষাবিদেরা।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 09:14:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">513209fe2a5ce5de6150588ffffc1eba</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘জাহাজ বাড়ি’ মামলায় শেখ হাসিনাসহ ৮ জনের বিরুদ্ধে অভিযোগ দাখিল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/0opDf0R8ERVZKBwe/</link>
      <description><![CDATA[২০১৬ সালের ২৫ জুলাই কল্যাণপুরের ‘জাহাজ বাড়ি’ নামক বাড়িতে ৯ জনকে আটকে রেখে কথিত জঙ্গি নিধন অভিযানের নামে গুলি করে হত্যার ঘটনায় আন্তর্জাতিক অপরাধ ট্রাইব্যুনালে মানবতাবিরোধী অপরাধের অভিযোগ করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:58:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0588dfe9cbd4e50ff5b6e7be8e5e2e89</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নিউইয়র্কে বেসবল হল অব ফেমের যাত্রা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/QGxBx0sUk6hqPaF5/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:48:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">132c1e1e560adb6c72ede9a2db429082</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজশাহী পৌঁছে শাহ মখদুমের মাজার জিয়ারত করলেন তারেক রহমান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Qz3KnTaVRd1PAe79/</link>
      <description><![CDATA[সর্বশেষ ২০০৪ সালে ইউনিয়ন পরিষদের জনপ্রতিনিধিদের একটি সম্মেলনে যোগ দিতে রাজশাহীতে এসেছিলেন তারেক রহমান। দীর্ঘ ২২ বছর পর তার এই আগমনকে কেন্দ্র করে জেলাজুড়ে ব্যাপক নির্বাচনী প্রচার-প্রচারণা চালানো হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:43:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94077a6e04c56520606cfc86339876ef</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শেরপুরের ঘটনা অনাকাঙ্ক্ষিত, সুষ্ঠু তদন্ত চায় বিএনপি: মাহদী আমিন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/mPOsNZmB9m9rRdne/</link>
      <description><![CDATA[মাহদী আমিন বলেন, আমরা সামাজিক যোগাযোগমাধ্যমে বেশ কিছু ভিডিও দেখেছি, যেখানে দেখা যাচ্ছে, জামায়াতের যিনি প্রার্থী রয়েছেন, তাকে বারবার পুলিশ, প্রশাসন, আইনশৃঙ্খলা বাহিনী, সেনাবাহিনী এমনকি বিএনপির নেতাকর্মীরাও হাত জোড় করে অনুরোধ করেছিলেন যেন তিনি ওই রাস্তা দিয়ে না যান।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:42:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed388ebba0dc6abd4434bc8cd36c416e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এশিয়ান কাপে জায়গা হলো না সাবিনা-কৃষ্ণার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/5F4PXipU0RbSFqOj/</link>
      <description><![CDATA[বুধবার রাতে উইমেনস এশিয়ান কাপের প্রাথমিক দল হোয়াটসঅ্যাপ গ্রুপে প্রকাশ করে বাফুফে। সেখানে সাবিনা, মাসুরার মতো গত উইমেনস সাফ জয়ী দলের ডিফেন্ডার নিলুফা ইয়াসমিন নীলা, মিডফিল্ডার মাতসুশিমা সুমাইয়া ও ফরওয়ার্ড সানজিদা আক্তারকেও রাখেননি বাটলার।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:31:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">97ff55b299a4bcccce8b4412bde1d6be</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শেরপুরে সংঘর্ষ ও হত্যার ঘটনায় পুলিশ তদন্ত শুরু করেছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/AFLQMbhPAHOfm16X/</link>
      <description><![CDATA[অন্তর্বর্তীকালীন সরকার একটি শান্তিপূর্ণ, অবাধ ও সুষ্ঠু নির্বাচন নিশ্চিত করতে প্রতিশ্রুতিবদ্ধ বলেও বিবৃতিতে উল্লেখ করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:18:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4c0c2eea8a8afcb00f32adbb4ed69e46</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আগে ৭১ নিয়ে মাফ চান, পরে ভোট— মির্জা ফখরুল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/MsyeD7rvzhCAFyjh/</link>
      <description><![CDATA['পাক সেনাদের কারা সহযোগিতা করেছিল এটাও আমরা জানি। আগে ৭১ সালের জন্য মাফ চান, তারপর ভোট চান।']]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:08:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c232cc0c8ce614079fa777ac6e9d6df</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশে ফিরলেন ভারতে আটকে থাকা ১২৮ বাংলাদেশী মৎস্যজীবী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/nDEEyk3f6pp4y4Do/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:02:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3afc9a6413ff3d2775e9b435dcf0fce</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সবুজ বাসে জামায়াত আমিরের প্রচারণা শুরু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/6UcBuEm8UXdBCVPS/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 07:44:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">377c518a40e83d81d21eaf3557d3e722</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রিন্টিং প্রেসকে ভোটের পোস্টার না ছাপানোর নির্দেশ ইসির</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Hp1I1uQaMZ2Jaeei/</link>
      <description><![CDATA[নির্বাচন কমিশনের পক্ষ থেকে সংশ্লিষ্ট কর্তৃপক্ষকে নির্দেশ দেয়া হয়েছে—যেন কোনো প্রতিদ্বন্দ্বী প্রার্থী আচরণবিধি লঙ্ঘন করতে না পারেন। একই সঙ্গে, নির্বাচনী পোস্টার মুদ্রণ বন্ধ রাখতে প্রিন্টিং প্রেসগুলোকে প্রয়োজনীয় নির্দেশনা দেয়ার জন্য প্রশাসনিক ব্যবস্থা নিতে বলছে ইসি।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 07:30:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">07477dd8c6910c3706fca8f02fc57485</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দুই আসনের ব্যালটে দাড়িঁপাল্লা প্রতীক না রাখার আবেদন জামায়াতের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/xbg9Co9Iyl6Ge4mR/</link>
      <description><![CDATA[নরসিংদী-২ আসনটি জাতীয় নাগরিক পার্টির মনোনীত প্রার্থী গোলাম সরোয়ারকে এবং চট্টগ্রাম-৮ আসনটি মো. জোবাইরুল হাসান আরিফকে ছেড়ে দেয়া হয়েছে। জামায়াত মনোনীত এই দুই প্রার্থী যথাসময়ে তাদের মনোনয়নপত্র প্রত্যাহার করতে পারেননি।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 07:25:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78b202645c82f8d20317112243ed0301</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নওগাঁয় তারেক রহমানের জন্য প্রস্তুত মঞ্চ, আসছেন নেতাকর্মীরা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/oREnXRdKGgYTWot2/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 06:58:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43e4dff6e800dc9172b72ee24363b26e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্যবসার জন্য না, বাপের জমি বিক্রি করে রাজনীতি করি— মির্জা ফখরুল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/pLCzM2BXA1ooDem3/</link>
      <description><![CDATA['আমার বাবা, আমি ও আমার ছোট ভাই পৌরসভার চেয়ারম্যান ছিলাম। আপনারা অতীতে ভোট দিয়েছেন, এবারও দেবেন। আমরা রাজনীতি করে ব্যবসা করি না। বাপের জমিজমা বিক্রি করে রাজনীতি করি। বাপের জমিজমা যা ছিল অর্ধেক শেষ। এটাই আমার শেষ নির্বাচন, আপনারা আমাকে সুযোগ করে দেবেন।']]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 06:47:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b2e47f9d791dc26748d8778bda413e35</guid>
    </item>
    <item>
      <title>২২ বছর পর রাজশাহীতে তারেক রহমান, নেতাকর্মীদের মাঝে বাঁধভাঙ্গা উচ্ছ্বাস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/uYPxLNJORIhZwoZ1/</link>
      <description><![CDATA[রাজশাহীর সমাবেশে রাজশাহী, নাটোর ও চাঁপাইনবাবগঞ্জের ১৩টি নির্বাচনী এলাকার মানুষ উপস্থিত থাকবেন। ১৩টি নির্বাচনী এলাকার বিএনপি মনোনীত সকল এমপি, দলীয় দায়িত্বশীল এবং তৃণমূলের নেতাকর্মীরা আসবেন বলে জানান।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 06:13:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5c66137b694f132dbcc5b35569d83d7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শেরপুরে সহিংসতার ঘটনায় অন্তর্বর্তী সরকারের উদ্বেগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Ncu0CvH68kRcKQs2/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 05:57:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">39bba295a04e06f1068d04756b128ddf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্বর্ণের দামে আবারো রেকর্ড, ভরি ২ লাখ ৮৬ হাজার টাকা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/CIFNSwDojgq2qgnF/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 05:31:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">06ed4dd1ef89512e1ae1dea73419a0fd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শেরপুরের জামায়াত নেতার মৃত্যুতে চরমোনাই পীরের শোক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/n4u5a9b1FwJLChfv/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 05:15:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">126df3716a7f8c123f1146f80f0b7784</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিক্ষোভ উসকাতে ইরানে হামলার কথা ভাবছেন ট্রাম্প, প্রশ্নে ‘রেজিম চেঞ্জ’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/32thebmWe8YkGCLw/</link>
      <description><![CDATA[ট্রাম্প প্রশাসনের ভেতরে এমন পরিস্থিতি তৈরির কথা ভাবা হচ্ছে যাতে সাম্প্রতিক দমন-পীড়নে বিপর্যস্ত আন্দোলন নতুন প্রাণ পায়। এজন্য ওয়াশিংটনের দৃষ্টিতে সহিংসতার জন্য দায়ী কমান্ডার ও প্রতিষ্ঠানগুলোর ওপর আঘাত হানার পরিকল্পনাও আছে। একই সঙ্গে আরো বড় পরিসরের হামলার কথাও বিবেচিত হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 05:00:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9cc7e7cfe954daacb903bc1e75997938</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শেরপুরে জামায়াত নেতা নিহতের প্রতিবাদে রাবিতে শিবিরের বিক্ষোভ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/4V8ELondKwCagjBe/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 04:25:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b4d68780afe3046f3ee5ba10cccceee</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দাপুটে জয়ে শেষ ষোলোয় বার্সা, রিয়াল-পিএসজি নির্বাসিত প্লে-অফে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/1cYwwuGPm757l00H/</link>
      <description><![CDATA[৪৮ মিনিটে লামিন ইয়ামালের জাদুকরী পাস থেকে সমতা ফেরান রবার্ট লেভানদোভস্কি। ৬০ মিনিটে ইয়ামাল নিজেই স্কোরবোর্ডে নাম লেখান। এরপর পেনাল্টি থেকে রাফিনিয়া এবং শেষ দিকে দুর্দান্ত এক ফ্রিকিকে গোল করে ৪-১ ব্যবধানের বড় জয় নিশ্চিত করেন মার্কাস র‍্যাশফোর্ড।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 04:19:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7273d2bf8f02f7f0be9bd10bf441579e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পঞ্চগড়ে জেলা প্রশাসক ও রিটার্নিং কর্মকর্তার পদত্যাগ দাবি ১১ দলীয় জোটের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/xMhnn1NyYcokAoZV/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 03:39:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a8515552f6e3f9de9b6535fdb3896e6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গোলরক্ষকের হেডে মাদ্রিদকে প্লে-অফে পাঠালো মরিনহোর বেনফিকা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/k2iW6lTNXftnQMWV/</link>
      <description><![CDATA[৯৭ মিনিটের মাথায় যখন গোলরক্ষক আনাতোলি ত্রুবিন প্রতিপক্ষের জালে বল জড়ালেন, তখন রিয়াল মাদ্রিদের দম্ভ চুরমার হয়ে গেল আর বেনফিকা ভাসল এক অলৌকিক আনন্দের বন্যায়। ৪-২ ব্যবধানের এই জয়ে মরিনহোর দল শুধু জিতলই না, রিয়াল মাদ্রিদকে প্লে-অফের কঠিন লড়াইয়ের মুখে ঠেলে দিল।]]></description>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 03:16:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">eba4a8fff7bc7d3b089efbe212725819</guid>
    </item>
    <item>
      <title>উন্নয়ন সহযোগী চার দেশ থেকে ঋণের কোনো প্রতিশ্রুতি নেই</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/vBuEUtwPWZBslK7b/</link>
      <description><![CDATA[সংকট কাটিয়ে দেশের অর্থনীতি স্থিতিশীল অবস্থায় পৌঁছেছে বলে অন্তর্বর্তী সরকারের পক্ষ থেকে দাবি করা হলেও বৈদেশিক ঋণের প্রতিশ্রুতি ও অর্থছাড় দুটি কমেছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 21:40:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e6456240247407ac868c2a7645962c0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ছয় মাসে ৩০০ কোটি টাকার বেশি নিট মুনাফা করেছে মেঘনা পেট্রোলিয়াম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/LET603OHbDajj1Rp/</link>
      <description><![CDATA[জ্বালানি খাতের রাষ্ট্রায়ত্ত কোম্পানি মেঘনা পেট্রোলিয়াম লিমিটেড চলতি ২০২৫-২৬ হিসাব বছরের প্রথম ছয় মাসে (জুলাই-ডিসেম্বর) ৩০৯ কোটি ৪৪ লাখ টাকা নিট মুনাফা করেছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 21:40:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1858d6e3ef59ee41a91ad4983e1f58a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আন্তর্জাতিক কাস্টমস দিবসে বরিশালে সেমিনার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/j9CY3Nt8mtLhtGTe/</link>
      <description><![CDATA[আন্তর্জাতিক কাস্টমস দিবস উপলক্ষে বরিশালে সেমিনার অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 21:29:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d91d873243af6adea3f4e382773a10f6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আমরা এক ভাঙনের মধ্যে আছি কোনো রূপান্তরের মধ্যে নয়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/zcXUxNDM4My6oh5G/</link>
      <description><![CDATA[কানাডা ও বিশ্ব যে সন্ধিক্ষণের মধ্য দিয়ে যাচ্ছে, আজ রাতে সেই গুরুত্বপূর্ণ মুহূর্তে আপনাদের সঙ্গে থাকতে পারাটা একই সঙ্গে আনন্দের ও দায়িত্বেরও।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b466017ba129afe1c77611add1e8662f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অর্থ পাচার ও ব্যাংক খাতের ক্ষতি পূরণে দীর্ঘ সময় লাগবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/65Mca2mqXgumBn5I/</link>
      <description><![CDATA[বিগত সরকারের আমলে দেশের ভেঙে পড়া অর্থনীতি অন্তর্বর্তী সরকার দায়িত্ব নেয়ার পর ঘুরে দাঁড়ালেও এখনো কাঠামোগত চ্যালেঞ্জ রয়ে গেছে বলে মন্তব্য করেছেন পরিকল্পনা উপদেষ্টা ড. ওয়াহিদউদ্দিন মাহমুদ।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">36c806fd2f5bee07bbaf8d0b5189f435</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাষ্ট্রের অর্থ পাচার ও ঘুস লেনদেনের বড় উৎস দেড় লাখ কোটি টাকার জ্বালানি আমদানি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/iJ1JhVrANmfiwvjE/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশের আমদানি ব্যয়ের সবচেয়ে বড় খাত জ্বালানি। গত অর্থবছরে (২০২৪-২৫) এ খাতের পণ্য আমদানিতে সরকারের ব্যয় হয়েছে প্রায় দেড় লাখ কোটি টাকা। পরিশোধিত ও অপরিশোধিত জ্বালানি তেল, এলএনজি, এলপিজি ও কয়লা আমদানিতে এ বিপুল পরিমাণ অর্থ ব্যয় হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a36ecbb4c44d0f9fc4e7bf4abb935869</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চট্টগ্রাম বন্দরে কর্মবিরতির ঘোষণা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/K0JIxfqGLH1OdejW/</link>
      <description><![CDATA[চট্টগ্রাম বন্দরের নিউমুরিং কনটেইনার টার্মিনাল দুবাইভিত্তিক কোম্পানি ডিপি ওয়ার্ল্ডের কাছে লিজ দেয়ার সিদ্ধান্তের প্রতিবাদে অপারেশনাল কর্মবিরতির কর্মসূচি ঘোষণা করেছে চট্টগ্রাম বন্দর জাতীয়তাবাদী শ্রমিক দল ও সাবেক সিবিএ নেতারা।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:59:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">661cf1714feb09f1a37b2020f1ab566a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>টেকসই কৃষি গড়তে ২৫ বছরের মহাপরিকল্পনা করেছে সরকার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/9bV9BCv1y6UVIO69/</link>
      <description><![CDATA[২০৫০ সালের বাংলাদেশের কৃষি হবে আরো টেকসই, জলবায়ু সহনশীল, উদ্ভাবনভিত্তিক, বাজারমুখী ও অধিক উৎপাদনশীল। সে লক্ষ্য সামনে রেখে ২৫ বছর মেয়াদি একটি দীর্ঘমেয়াদি দিকনির্দেশনামূলক মহাপরিকল্পনা প্রণয়ন করেছে অন্তর্বর্তী সরকার।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:59:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87f2c01f63a75ca2e1791c8472ab2e9c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাউজানে গভীর নলকূপের গর্তে পড়ে শিশুর মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/FCcXl4qjXRpRHeCD/</link>
      <description><![CDATA[চট্টগ্রামের রাউজানে গভীর নলকূপের গর্তে পড়ে তিন বছরের এক শিশুর মৃত্যু হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:55:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69fd4f082bef2f0423a190630a2e92ad</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভোটের পরও কঠিন পথ বাংলাদেশের সামনে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/uYLvnBUKxQgDrTya/</link>
      <description><![CDATA[আগামী ১২ ফেব্রুয়ারি অনুষ্ঠেয় ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচন বাংলাদেশের গণতান্ত্রিক উত্তরণের একটি গুরুত্বপূর্ণ ধাপ। তবে এর মাধ্যমে শেখ হাসিনার দীর্ঘ কর্তৃত্বপরায়ণ শাসনামলে যে দুর্নীতি, প্রশাসনিক আস্থাহীনতা, প্রাতিষ্ঠানিক ভাঙন তৈরি হয়েছে তার দ্রুত অবসান ঘটবে এমনটি বলা সম্ভব নয়।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:52:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">57c8fe5ab59ccfe40f89720b33194fbe</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নদীভাঙন রোধে আশ্বাস নয় বাস্তব পরিকল্পনা চান গাইবান্ধার চরাঞ্চলের ভোটাররা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/pWf4J196ajhaxWNW/</link>
      <description><![CDATA[দেশের নদীভাঙন কবলিত জেলাগুলোর মধ্যে গাইবান্ধা একটি। নদ-নদীবেষ্টিত চারটি উপজেলায় ১৬৫টি চর ও দ্বীপ চর রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:52:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">468a80f98f58dbc6568e3d8dec2543f0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তফসিলের পর ১৪৪ সহিংস ঘটনা, সংঘর্ষ বেশি কুমিল্লা ও লক্ষ্মীপুরে চার রাজনৈতিক হত্যাকাণ্ড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/wnxi5Q0cbdOmtfsz/</link>
      <description><![CDATA[শেরপুরে প্রার্থীদের নির্বাচনী ইশতাহার পাঠ অনুষ্ঠানে চেয়ারে বসাকে কেন্দ্র করে বিএনপির নেতাকর্মীদের সঙ্গে সংঘর্ষে জামায়াতে ইসলামীর শ্রীবর্দী উপজেলা সেক্রেটারি রেজাউল করিম নিহত হয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:50:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3bf18ca46c5ae04eaa53f03d6b761395</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিরাজগঞ্জের বিসিক শিল্প পার্কের নতুন প্লট বরাদ্দ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/prVkEXuZVago0eB1/</link>
      <description><![CDATA[সিরাজগঞ্জের বিসিক শিল্প পার্কের নতুন প্লট বরাদ্দের সভা অনুষ্ঠিত হয়েছে। রাজধানীর তেজগাঁওয়ে বিসিক ভবনে গতকাল এ সভা অনুষ্ঠিত হয়।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:49:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">78719eb019dc3597c12611ced4c0ca20</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দীর্ঘমেয়াদে সেবা দেয়া কর্মীদের সম্মাননা জানাল মধুমতি ব্যাংক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/PTRKi4cojrKNIGkV/</link>
      <description><![CDATA[দীর্ঘমেয়াদে সেবা দেয়া কর্মীদের সম্মাননা দিয়েছে মধুমতি ব্যাংক পিএলসি।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:47:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b243abd4708843a9b2a4e7be3ec9cf0e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জনগণ গণতন্ত্রে ফিরতে চায় যেখানে তারা স্বাধীনভাবে কথা বলতে পারবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/y58cCwiPOLeEFwEQ/</link>
      <description><![CDATA[টাইম ম্যাগাজিনের সঙ্গে সম্প্রতি কথা বলেছেন বাংলাদেশ জাতীয়তাবাদী দলের (বিএনপি) চেয়ারম্যান তারেক রহমান।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:47:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bf682ba201d9e44bb3132d07084e4d14</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রূপালী ব্যাংকের ঢাকা দক্ষিণ-পশ্চিম জোনাল অফিস উদ্বোধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/I57CnMGoUrvZ9VAx/</link>
      <description><![CDATA[রাষ্ট্রায়ত্ত রূপালী ব্যাংক পিএলসি তার ১১টি শাখা ও তিনটি উপশাখা নিয়ে ৩৮তম ঢাকা দক্ষিণ-পশ্চিম জোনাল অফিসের আনুষ্ঠানিক কার্যক্রম শুরু করেছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:46:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">18b2cb98a92394511049d279d4b719fe</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তারেক রহমান ১৯ বছর পর আজ বগুড়ায় যাচ্ছেন উৎসবের আমেজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/IufQ1eLsIeIjHSaD/</link>
      <description><![CDATA[বিএনপি চেয়ারম্যান তারেক রহমান আজ বগুড়ায় আসছেন। দীর্ঘ ১৯ বছর পর তার আগমন ঘিরে জেলায় বইছে উৎসবের আমেজ। তিনি সর্বশেষ ২০০৬ সালে পিতৃভূমি বগুড়া সফর করেছিলেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:45:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">03cf1531e851ed6056c0311a3c208b47</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কূটনীতিকদের পরিবারের নিরাপত্তা উদ্বেগের কথা জানায়নি ভারত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/5b0MldopaNy26lOx/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশ থেকে ভারতীয় কূটনীতিকদের পরিবারের সদস্যদের সরিয়ে নেয়ার কোনো ‘কারণ খুঁজে না পাচ্ছেন না’ বলে জানিয়েছেন পররাষ্ট্র উপদেষ্টা তৌহিদ হোসেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:45:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2dcb5238a7b5929b988fbd00ff8861de</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সুবিধাবঞ্চিত ছাত্রীদের বাইসাইকেল দিল এমটিবি ফাউন্ডেশন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/dbyzoDyKTbI6Mx5v/</link>
      <description><![CDATA[আন্তর্জাতিক শিক্ষা দিবস উপলক্ষে এমটিবি ফাউন্ডেশন তার ‘স্বপ্ন সারথি’ কর্মসূচির আওতায় বরিশালের মঠবাড়িয়ার বিভিন্ন স্কুলের সুবিধাবঞ্চিত মেধাবী ছাত্রীদের মাঝে বিনামূল্যে বাইসাইকেল বিতরণ করেছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:44:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c65c91405f1e06d33a57b18b0e7aa4e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশে পৌঁছেছে প্রবাসীদের প্রায় ৩০ হাজার ব্যালট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/TnbGIWEd0cOweWlE/</link>
      <description><![CDATA[ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচন ও গণভোটের প্রবাসীদের প্রায় ৩০ হাজার ব্যালট বাংলাদেশে পৌঁছেছে বলে জানিয়েছে নির্বাচন কমিশন (ইসি)। গতকাল নির্বাচন কমিশন এক বিজ্ঞপ্তিতে এ তথ্য জানায়।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:44:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67b6ffdb5e29564b5541a4d004534472</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জাতিকে আর বিভক্ত করতে চাই না</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/6ZYYDENTQs2O0UGm/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশ জামায়াতে ইসলামীর আমির ডা. শফিকুর রহমান বলেছেন, ‘দেশকে আমরা ন্যায় ও ইনসাফের ভিত্তিতে এগিয়ে নিয়ে যেতে চাই। পেছন নিয়ে আর কামড়াকামড়ি করতে চাই না। জাতিকেও আমরা বিভক্ত করতে চাই না। সবাই মিলেমিশে সামনে এগোতে চাই।’]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:44:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">30e2398db82b1a1003bf71125a79590d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জেসিআই চট্টগ্রামের প্রেসিডেন্টের দায়িত্ব গ্রহণ করলেন জুনায়েদ আহমেদ রাহাত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/Gdgod09CoVxjjqXv/</link>
      <description><![CDATA[জুনিয়র চেম্বার ইন্টারন্যাশনাল (জেসিআই), চট্টগ্রাম চ্যাপ্টারের নতুন নির্বাচিত নেতৃত্বের কাছে আনুষ্ঠানিকভাবে দায়িত্ব হস্তান্তর করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:43:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8cec8a479aa6f3328d726ac9c1d8b2f8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভোটারদের আস্থা না ফেরানো গেলে এবারো উপস্থিতি নিয়ে শঙ্কা থেকে যাবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/2JgU5ZlaRPJAbn27/</link>
      <description><![CDATA[আমার নির্বাচনী এলাকা যেহেতু আমার নিজের জন্মভূমি, সেহেতু এখানকার জনসাধারণের জন্য আমার কিছু প্রতিশ্রুতি অবশ্যই আছে। এ এলাকা দুটি উপজেলা ও চারটি দ্বীপ নিয়ে গঠিত। এখানকার সাধারণ মানুষ লবণ ও মৎস্য চাষ করে জীবিকা নির্বাহ করে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:43:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b7c1422b81168281d74f7d72e168317</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আগে ১ লাখ টাকা ঘুস দিতে হতো এখন লাগে ১০ লাখ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/M0TJKzzGgnEazjOM/</link>
      <description><![CDATA[বর্তমান অন্তর্বর্তী সরকারকে ‘এনজিওদের সরকার’ উল্লেখ করে ইস্ট কোস্ট গ্রুপের চেয়ারম্যান আজম জে চৌধুরী বলেছেন, ‘এ সরকার কোনো বিষয়ে ব্যবসায়ীদের মতামত নেয়নি।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:41:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2a48f28c28c3e95d99766e9f32a231bc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নিরপরাধ আওয়ামী লীগ সমর্থকদের পাশে থাকবে বিএনপি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Nzx4mPAJXuRZSAkj/</link>
      <description><![CDATA[বিএনপির মহাসচিব মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীর বলেন, ‘এবার তো নৌকা নাই, নৌকা পালাইছে। শেখ হাসিনা ভারতে চলে গেছেন। মাঝখানে তার যে সমর্থক আছে, তাদের বিপদে ফেলে গেছেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:41:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e80e8590601b708e098aa3cd51844c48</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জনগণের কাছে প্রতি মাসেই জবাবদিহি করা হবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/3YE3V3a9sezMRSQa/</link>
      <description><![CDATA[রাজনৈতিক পৃষ্ঠপোষকতায় আমরা কোনো সন্ত্রাস হতে দেব না। চাঁদাবাজি হতে দেব না। অপরাধ কমাতে এরই মধ্যে আমরা হটস্পটগুলোয় সিসিটিভি লাগাচ্ছি। অ্যাপ বানিয়ে দিয়েছি যেটায় এলাকাবাসী এবং থানা অ্যাকসেস করতে পারে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:41:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0c82e6a4a4c6af6ceaf654fb9a5c71b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফরচুন সুজের ঋণমান ‘‌বিবিবি’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/rse9eHLX8y9dmliF/</link>
      <description><![CDATA[তালিকাভুক্ত ফরচুন সুজ লিমিটেডের ঋণমান দীর্ঘমেয়াদে ‘বিবিবি’ ও স্বল্পমেয়াদে ‘এসটি-৪’।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:41:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f7ee104c56166e267e2156244ed9fa80</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিডিবিএল ও সঞ্চয়পত্রকে তালিকাভুক্তির উদ্যোগ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/GlFZJho4iaaF9pYl/</link>
      <description><![CDATA[দেশের পুঁজিবাজারে পণ্য বৈচিত্র্যকরণের কথা দীর্ঘদিন ধরে বলা হলেও সেটির বাস্তবায়ন দেখা যায়নি।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:41:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">605b129afbd094d5f8a462570de7d5ef</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিনেমায় আর গাইবেন না অরিজিৎ সিং</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/9g7ssbA7v3tz3vp9/</link>
      <description><![CDATA[ভারতের জনপ্রিয় সংগীতশিল্পী অরিজিৎ সিং সিনেমায় আর গাইবেন না।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:41:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">87fc6febb92f97195ffbbf99546bb7c4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নারীর অধিকার ও লড়াইয়ের গল্প নিয়ে বটতলার ‘খনা’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/ytgTPSjI1PAx25tL/</link>
      <description><![CDATA[বটতলার নন্দিত প্রযোজনা খনা। নির্দেশনা দিয়েছেন মোহাম্মদ আলী হায়দার।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:41:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db22446bc1aebd595939aee493dd732f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘মেঘদল’ কেবল গান নয়, বন্ধুত্বের গল্প</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/NH1Tfn88tlge3iHO/</link>
      <description><![CDATA[শ্রোতাদের কানে, মনে আর শহরের অলিগলিতে ‘ওয়াইল্ড মেট্রোপলিস’-এর সুর ভাসাতে ভাসাতেই ২৩ বছরে পা রেখেছে বাংলা গানের ব্যান্ড ‘মেঘদল’।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:41:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c0ef73f9eecf9a6d1d0dd3e6811e2e8f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>টেকসই ও দীর্ঘমেয়াদি অর্থায়নের জন্য কার্যকর বন্ড মার্কেট গড়তে হবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/SWQJxYky89epERi0/</link>
      <description><![CDATA[বর্তমানে দেশের অর্থনীতি ও ব্যাংক খাতের বড় ক্ষত ঊর্ধ্বমুখী খেলাপি ঋণ। এ সংকটের পেছনে মূলত দায় রয়েছে ব্যাংকনির্ভর অর্থায়ন ব্যবস্থার। বিশ্বব্যাপী দীর্ঘমেয়াদি অর্থায়নের প্রচলিত ও জনপ্রিয় উৎস বন্ড মার্কেট ও পুঁজিবাজার হলেও দেশের ব্যাংক খাত থেকে বিপুল অংকের দীর্ঘমেয়াদি ঋণ দেয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:41:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1b02afcfcf0110a813010aa3c7a20ea</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাশিয়ার দূরবর্তী অঞ্চলের দিকে নজর চীনা ক্রুজ মালিকদের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/ungrpyfd6UFguxb1/</link>
      <description><![CDATA[বেইজিং-টোকিওর মধ্যে ভূরাজনৈতিক উত্তেজনার কারণে চীনা কোম্পানিগুলোকে জাপানের লাভজনক বাজার থেকে সরে আসতে হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:41:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">37fcb7e66de5ca9d605b11f1026ff361</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইইউতে পেট্রলচালিত গাড়িকে ছাড়িয়ে গেল ইভি বিক্রি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/8G9jxRo6u4vfPMT1/</link>
      <description><![CDATA[ইউরোপীয় ইউনিয়নের (ইইউ) অটোমোবাইল বাজারে বড় ধরনের পরিবর্তন এসেছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:41:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d51b6539a949ffe4eda21dfd3e36155b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>২৮ হাজার কোটি ডলার এফডিআই পেয়েছে সৌদি আরব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/UDYl7UaxSv2ynA7N/</link>
      <description><![CDATA[সৌদি আরবে প্রত্যক্ষ বৈদেশিক বিনিয়োগ (এফডিআই) গত বছরের প্রথম তিন প্রান্তিক (জানুয়ারি-সেপ্টেম্বর) শেষে ১ লাখ ৫ হাজার কোটি রিয়াল বা ২৮ হাজার কোটি ডলারের সমপরিমাণ অর্থে পৌঁছেছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:41:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f07b9620b5a6faa67883d05e0256213f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শুধু উচ্চ বেতনই প্রযুক্তিকর্মীদের দেশান্তরের কারণ নয়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/3ccoZdC38cfifP7y/</link>
      <description><![CDATA[প্রযুক্তি ও বিজ্ঞানভিত্তিক দক্ষ জনশক্তিকে কেন্দ্র করে বড় অর্থনীতি ও কোম্পানিগুলোর মধ্যে প্রতিযোগিতা তীব্র হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:41:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ddbae6a47c234626d79fdfc141854bf2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মার্কিন ব্যাংক খাত হারাতে পারে ৫০ হাজার কোটি ডলারের আমানত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/kpegqNLh0XYyuStS/</link>
      <description><![CDATA[স্টেবলকয়েন হিসেবে পরিচিত ডলার-সমর্থিত ক্রিপ্টো টোকেন দিন দিন জনপ্রিয় হয়ে উঠেছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:41:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6c7fc4572cad81203cb34498978b8e7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অর্থনীতি নিয়ে মার্কিনদের আস্থাহীনতা ২০১৪ সালের পর সর্বোচ্চে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/e74bYvAE5LLIg6rw/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্রের অর্থনীতি নিয়ে দেশটির সাধারণ মানুষের আস্থা হঠাৎ তীব্রভাবে কমে গেছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:41:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f22fd9633428b939bad24af6d5a0479b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>খালেদা জিয়াকে শ্রদ্ধা জানাল ভারতের সংসদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/AykghdypmpFFtc3R/</link>
      <description><![CDATA[সাবেক প্রধানমন্ত্রী ও বিএনপির প্রয়াত চেয়ারপারসন খালেদা জিয়ার প্রতি শ্রদ্ধা নিবেদন করেছে ভারতের সংসদের উভয় কক্ষ—লোকসভা ও রাজ্যসভা। দেশটির ২০২৬-২৭ অর্থবছরের বাজেট অধিবেশনের প্রথম দিনে এ শ্রদ্ধা জানানো হয়। খবর দ্য হিন্দু ও নিউজ এইটিন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:41:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d252443935c4e524230a2e810af1f03</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জুলাই সনদ জনগণের সঙ্গে রাজনৈতিক দলগুলোর চুক্তি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/VCGzTBc7EHbiC9VA/</link>
      <description><![CDATA[প্রধান উপদেষ্টার বিশেষ সহকারী অধ্যাপক আলী রীয়াজ বলেছেন, ‘জুলাই সনদ বাংলাদেশের জনগণের সঙ্গে রাজনৈতিক দলগুলোর একটি চুক্তি। ৩০টি রাজনৈতিক দল নয় মাস নিরবচ্ছিন্ন আলোচনার মাধ্যমে এজেন্ডাগুলো তৈরি করেছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:41:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab41e501e7b2ea4e2671718945d75a3a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইলেকশন ইঞ্জিনিয়ারিংয়ের আশঙ্কা এখনো রয়ে গেছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/u1h5BVokLCKyedth/</link>
      <description><![CDATA[গত ১৭-১৮ বছর আওয়ামী লীগ সরকারের সময়ে আমরা কার্যত বাধ্য হয়ে জনগণ থেকে দূরে ছিলাম। তবে আমি বলব, দূরে থাকলেও কখনো বিচ্ছিন্ন ছিলাম না। এ সময়টা আমাদের জন্য ছিল দমন-পীড়ন, মামলা-হামলা আর আতঙ্কের সময়। কখনো জেল খেটেছি।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:41:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6edb57d77bfe5a8a1041f13b9f406a1b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রযুক্তিগত অগ্রগতি বাড়িয়ে দ্রুত পরিবর্তনশীল বিশ্বের সঙ্গে তাল মেলাতে হবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/AtWouQgwXgjzFRIa/</link>
      <description><![CDATA[দ্রুত পরিবর্তনশীল বিশ্বের সঙ্গে তাল মেলাতে দেশে প্রযুক্তিগত অগ্রগতি জোরদারের ব্যাপারে গুরুত্বারোপ করেছেন প্রধান উপদেষ্টা ড. মুহাম্মদ ইউনূস।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:40:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5822363670c1ff36fa08827662e09d12</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রথমার্ধে লোকসান থেকে মুনাফায় ফিরেছে রানার অটোমোবাইলস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/XUJWPLGXwfay8fMy/</link>
      <description><![CDATA[প্রকৌশল খাতের কোম্পানি রানার অটোমোবাইলস পিএলসি চলতি ২০২৫-২৬ হিসাব বছরের প্রথমার্ধে (জুলাই-ডিসেম্বর) লোকসান থেকে মুনাফায় ফিরেছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:40:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">424c4c8e02ba683e8e515cd1d96b7fb0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মধ্য আয়ের ফাঁদে না আটকে উদ্ভাবনী শক্তি বাড়াতে হবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/UHC2TB5bVUhtgEfh/</link>
      <description><![CDATA[মধ্য আয়ের ফাঁদে না আটকে উদ্ভাবনী শক্তি বাড়াতে হবে বলে মন্তব্য করেছেন অর্থনীতিবিদ, সাবেক তত্ত্বাবধায়ক সরকারের উপদেষ্টা এবং ব্র্যাকের চেয়ারম্যান ড. হোসেন জিল্লুর রহমান।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:40:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a43647bc441da5bc95007364aab76f7b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সীমান্ত ব্যাংক ও ট্রাস্ট অ্যান্ড পের মধ্যে এমওইউ স্বাক্ষর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/4DIDKVgwNUyDHGws/</link>
      <description><![CDATA[সীমান্ত ব্যাংক পিএলসি এবং ট্রাস্ট অ্যান্ড পের (ট্যাপ) মধ্যে একটি সমঝোতা স্মারক স্বাক্ষর হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:40:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc5af51a7ba92a0ad94e7e19237c10a2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পরিবেশবান্ধব অর্থায়নে অটোমেটেড ইএসআরএম চালু করল এনসিসি ব্যাংক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/XsvfqAFeM0WeaBoY/</link>
      <description><![CDATA[এনসিসি ব্যাংক পিএলসি পরিবেশবান্ধব অর্থায়ন ও টেকসই ব্যাংকিংয়ের প্রতিশ্রুতি রক্ষায় অটোমেটেড এনভায়রনমেন্টাল অ্যান্ড সোশ্যাল রিস্ক ম্যানেজমেন্ট (ইএসআরএম) সিস্টেম চালু করেছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:40:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">27c36be91b5d1ce768ddb7c3b77819d0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এক বছরে প্রিয়জনের বিকাশ অ্যাকাউন্টে ২০ হাজার কোটি টাকা পাঠিয়েছেন প্রবাসীরা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/XLaLHMZfszOf8FuI/</link>
      <description><![CDATA[২০২৫ সালে দেশে থাকা প্রিয়জনের বিকাশ অ্যাকাউন্টে ২০ হাজার কোটি টাকার রেমিট্যান্স পাঠিয়েছেন প্রবাসীরা।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:40:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ed5dfa99695e7583f43bf912f957cbc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিটিজেনস ব্যাংকের কারওয়ান বাজার উপশাখার উদ্বোধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/aZZ0XY1u6i1KDQLe/</link>
      <description><![CDATA[সিটিজেনস ব্যাংক পিএলসির কারওয়ান বাজার উপশাখার আনুষ্ঠানিক কার্যক্রম শুরু হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:40:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a522606a7ed36a41063818c9b99c0dc5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চট্টগ্রাম ইপিজেডে ইস্টার্ন ব্যাংকের ট্রেড হাব উদ্বোধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/yt1Qv6PgbNVlhWFK/</link>
      <description><![CDATA[ইস্টার্ন ব্যাংক পিএলসি (ইবিএল) চট্টগ্রাম এক্সপোর্ট প্রসেসিং জোনে (সিইপিজেড) একটি স্বতন্ত্র ট্রেড হাব চালু করেছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:40:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e67f138f9c1bc061a88ef0b15254e5b0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভারত থেকে দুই মাস পর বেনাপোল স্থলবন্দরে এল ৫১০ টন চাল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/Xd6Sq1BlPVBo9CGA/</link>
      <description><![CDATA[ভারত থেকে দুই মাস পর বেনাপোল স্থলবন্দর দিয়ে চারটি চালানে ৫১০ টন নন-বাসমতী সেদ্ধ চাল আমদানি করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:40:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8acbbc41e2fda139861f87ae323fe335</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ওয়ান ফার্মার করপোরেট অফিস পরিদর্শনে আফগান প্রতিনিধি দল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/kLOaKOWV4mw6fFPJ/</link>
      <description><![CDATA[সরকারি সফরের অংশ হিসেবে একটি আফগান প্রতিনিধি দল ২০ ও ২৫ জানুয়ারি ওয়ান ফার্মা লিমিটেডের করপোরেট অফিস পরিদর্শন করেছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:40:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08259d9f7bcec2f00f73234f06fe1f4f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আকিজবশির গ্রুপ ও আনোয়ার ল্যান্ডমার্কের  মধ্যে এমওইউ স্বাক্ষর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/zbPI1kUxkM0LGNTq/</link>
      <description><![CDATA[আকিজবশির গ্রুপ ও আনোয়ার ল্যান্ডমার্ক লিমিটেডের মধ্যে একটি সমঝোতা স্মারক (এমওইউ) স্বাক্ষর হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:40:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b1fe4ed7fe18b8446688b4d9b95cb15f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অক্টোবর-ডিসেম্বর প্রান্তিকে বোয়িংয়ের বিক্রি বেড়েছে ৫৭ শতাংশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/vKttykhVzvErMmK5/</link>
      <description><![CDATA[২০২৫ সালের চতুর্থ প্রান্তিকে (অক্টোবর-ডিসেম্বর) মার্কিন উড়োজাহাজ নির্মাতা বোয়িংয়ের বিক্রি বেড়েছে ৫৭ শতাংশ।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:40:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d2fdf150dbc1b85535d68a1abe9b090</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশে নারীদের মধ্যে উচ্চশিক্ষিতরাই সবচেয়ে বেশি বেকার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Bt40QYhHUHp6aGp3/</link>
      <description><![CDATA[দেশে বেকারত্বের হার দিন দিন বাড়ছে। বাংলাদেশ পরিসংখ্যান ব্যুরোর (বিবিএস) সাম্প্রতিক তথ্য বলছে, দেশে উচ্চশিক্ষিতদের মধ্যে বেকারত্বের হার সবচেয়ে বেশি। এর মধ্যে আবার উচ্চশিক্ষিত নারীরা সবচেয়ে বেশি বেকার।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:40:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">07825920989740a9563f920c66d725cd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাংলাদেশের নির্বাচনে যুক্তরাষ্ট্র কোনো পক্ষ নেবে না</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/3ZFEA7sbD1CcGnCo/</link>
      <description><![CDATA[আসন্ন ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনে যুক্তরাষ্ট্র কোনো দলের পক্ষ নেবে না বলে জানিয়েছেন ঢাকায় নিযুক্ত মার্কিন রাষ্ট্রদূত ব্রেন্ট টি ক্রিস্টেনসেন। তিনি বলেছেন, ‘নির্বাচনের ফলাফল নির্ধারণের অধিকার শুধু বাংলাদেশের জনগণের।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:40:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb8efd156a7a977e8f35b5c58d4ba642</guid>
    </item>
    <item>
      <title>৫০তম বিসিএসের প্রিলিমিনারি পরীক্ষা স্থগিত চেয়ে রিট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/d3tPOZNL22TecxMQ/</link>
      <description><![CDATA[৫০তম বিসিএসের প্রিলিমিনারি পরীক্ষা স্থগিত চেয়ে রিট করা হয়েছে। এনামুল হকসহ চার প্রার্থী গতকাল হাইকোর্টের সংশ্লিষ্ট শাখায় রিটটি দায়ের করেন। এ পরীক্ষা ৩০ জানুয়ারি অনুষ্ঠিত হওয়ার কথা।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:40:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6573036f3ba7639c5a6680c3f62f4d07</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মানবাধিকার ও আইনের শাসন নিশ্চিত করার আহ্বান অ্যামনেস্টির</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/o0jVCITwDFnV1OYz/</link>
      <description><![CDATA[ত্রয়োদশ জাতীয় নির্বাচন সামনে রেখে বাংলাদেশে মানবাধিকার ও আইনের শাসনের প্রতি পূর্ণ শ্রদ্ধা নিশ্চিত করতে অন্তর্বর্তী সরকারের প্রতি আহ্বান জানিয়েছে আন্তর্জাতিক মানবাধিকার সংস্থা অ্যামনেস্টি ইন্টারন্যাশনাল।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:40:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">81e087ab72e4efaac5a36eb65807b97f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এমটিবির আবেদনে চার ঋণখেলাপির বিদেশযাত্রায় নিষেধাজ্ঞা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/YQIFZY0US7F8EJ2i/</link>
      <description><![CDATA[মিউচুয়াল ট্রাস্ট ব্যাংকের (এমটিবি) আবেদনে চার ঋণখেলাপির বিদেশযাত্রায় নিষেধাজ্ঞা ও পাসপোর্ট জব্দের আদেশ দিয়েছেন চট্টগ্রামের অর্থঋণ আদালত। বেসরকারি খাতের ব্যাংকটির আবেদনের ভিত্তিতে এ আদেশ দেয়া হয়।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:40:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1f16dd4b5bb168ac9018aed64efec5a8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আইন-শৃঙ্খলা পরিস্থিতি মূল্যায়নে পটুয়াখালী ও খুলনায় সেনাবাহিনী প্রধান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/M3yvPF4iVh6SwA3V/</link>
      <description><![CDATA[ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচন ও গণভোট উপলক্ষে সার্বিক আইন-শৃঙ্খলা পরিস্থিতি মূল্যায়ন এবং ইন এইড টু]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:40:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5bc2f5d0d0b3d32d3ffc46277c629983</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কেমন হতে পারে এবারের মুদ্রানীতি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/0riyVtsWqH1O2DsA/</link>
      <description><![CDATA[মুদ্রানীতি, মুদ্রাস্ফীতি আর মূল্যস্ফীতি খুব কাছিকাছি কয়েকটি শব্দ। একটি অন্যটিকে ব্যাপকভাবে প্রভাবিত করে। মুদ্রানীতির ওপর ভর করে মুদ্রাস্ফীতি। আর মুদ্রাস্ফীতি মূল্যস্ফীতিকে তাড়িত করে। মুদ্রাস্ফীতি হচ্ছে কার্যকারণ আর মূল্যস্ফীতি হচ্ছে তার ফলাফল।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5138963a38d33439ef9c7b7991624de5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সংবাদমাধ্যমের স্বাধীনতা ও জবাবদিহি নিশ্চিতে স্ব-নিয়ন্ত্রিত কাঠামো অপরিহার্য</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/a3Cz5Tt1k1bLYsEq/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:51:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc54a7868db727e575ee1bf3c1bfe7a5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যাত্রাবাড়ী পুলিশ ফাঁড়িতে মিলল কনস্টেবলের মরদেহ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/JtU51LoeOp8GpBk2/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 16:04:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">048e4810c0d7d2600c61214274e3808e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আইটি রফতানির ২৮ বছরের অগ্রযাত্রা উদযাপন করল বেসিস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/331Pu5i3nk3Itx0U/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:54:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f31dceba11d6d7ba6a9b7fc328353b08</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জামায়াত আমিরের সঙ্গে ফিলিস্তিনের রাষ্ট্রদূতের সৌজন্য সাক্ষাৎ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/4iJayUXHmdTh1M8o/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:50:08 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6ff6a328e6c4b1f10ae3134f2dad852a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দুর্নীতি-চুরি-ডাকাতি বন্ধ করতে পারলে ৫ বছরে দেশের চেহারা পাল্টে যাবে: জামায়াত আমির</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/5OzOV8ZqFl0YP0fj/</link>
      <description><![CDATA[ডা. শফিকুর রহমান বলেন, জাতি পরিবর্তন চায়। ৫৪ বছরের বস্তাপচা রাজনীতির পুনরাবৃত্তি যারা চায় না তারা ১২ তারিখ প্রথমে হ্যাঁ ভোট দেবে। হ্যাঁ- মানে আজাদি, না- মানে গোলামী। গুম ও খুন না চাইলে হ্যাঁ ভোট দিতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:43:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7098dacb282ef58b5ffb42cd7896fea1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাউজানে গভীর নলকূপের গর্তে পড়ে যাওয়া শিশুটি মারা গেছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/1xAQR25WlKTvxDdm/</link>
      <description><![CDATA[আগ্রাবাদ ফায়ার সার্ভিস কর্মকর্তা জসীম উদ্দীন জানিয়েছেন, সন্ধ্যার দিকে শিশুটিকে গর্ত থেকে উদ্ধার করে রাউজান উপজেলা হাসপাতালে নেয়া হয়। সেখানে পরীক্ষা-নিরীক্ষা শেষে তাকে মৃত ঘোষণা করেন কর্তব্যরত চিকিৎসক।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:06:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e87695b973839bf70f7bfe232ad94bde</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জাতীয় নির্বাচনে চূড়ান্ত ভোটকেন্দ্র প্রকাশ করল ইসি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/v8tbGI1tRkWW0isg/</link>
      <description><![CDATA[এবারের নির্বাচনে মোট ভোটার সংখ্যা ১২ কোটি ৭৭ লাখ ১১ হাজার ৭৯৩ জন। নির্বাচন কমিশনের তথ্য অনুযায়ী পুরুষ ভোটার ৬ কোটি ৪৮ লাখ ২৫ হাজার ৩৬১ জন, নারী ভোটার ৬ কোটি ২৮ লাখ ৮৫ হাজার ২০০ জন এবং হিজড়া ভোটার ১ হাজার ২৩২ জন। এই হিসাব অনুযায়ী, মোট ভোটার ১২ কোটি ৭৭ লাখ ১১ হাজার ৭৯৩ জন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 14:56:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a754b72cfb1623e6e25bc17c300550c5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভোটের গাড়ির প্রচারণা: সচেতনতা নাকি কেবল আনুষ্ঠানিকতা?</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/LO2c21wzV2aSMZbK/</link>
      <description><![CDATA[‘ভোটের গাড়ি’ প্রকল্পের জন্য সরকারের পক্ষ থেকে কত টাকা বাজেট বরাদ্দ করা হয়েছে তার সঠিক অংকটি এখনো আনুষ্ঠানিকভাবে জনসমক্ষে প্রকাশ করা না হলেও অনুমেয়। রাষ্ট্রের বিপুল অর্থ ব্যয়ে পরিচালিত এ উদ্যোগ কি সত্যিই জনসচেতনতা তৈরি করতে পারছে, নাকি এটি কেবল একটি ব্যয়বহুল রাষ্ট্রীয় আনুষ্ঠানিকতায় পর্যবসিত হচ্ছে?]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 14:36:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1c72d17eb6bdaa2d399991a1aadf20cd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জনগণ গণতন্ত্রের পথেই যাবে: আমীর খসরু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/719zF6Kls9B2396y/</link>
      <description><![CDATA[আমীর খসরু বলেন, প্রত্যেক নির্বাচনে ছোটখাটো কিছু ঘটনা ঘটে থাকে। তার অর্থ এ নয় যে, নির্বাচনে লেভেল প্লেয়িং ফিল্ড নেই। সারা বিশ্বেই বিভিন্ন নির্বাচনে এমন ঘটনা ঘটে। বাংলাদেশেও তা ঘটেছে। এসব ঘটনা দেখিয়ে নির্বাচনকে প্রশ্নবিদ্ধ করার চেষ্টা মূলত তারাই করে, যারা নির্বাচন চায় না।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 14:28:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">62fbae8971ce6e717802b61391e5adc7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দ্বিতীয়বারের মতো 'চাঁটিগাও বিজয় দিবস' পালিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/YT5IgfmXCxfnSJ9P/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 14:21:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e3cdb60c6b9c85f56243fe13390d317f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মৌর্য শাসন থেকে বর্তমান: বিলুপ্তপ্রায় আড়াই হাজার বছরের পুরনো পেশা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/wufXqP9XDjgL8GsO/</link>
      <description><![CDATA[মধ্যযুগের মঙ্গলকাব্য থেকে শুরু করে ব্রিটিশ আমলের নথিপত্রেও এ পেশাজীবীদের সরব উপস্থিতি পাওয়া যায়। পুন্ড্রবর্ধনে এক ভয়াবহ দুর্ভিক্ষ হয়েছিল প্রায় দু হাজার তিনশ বছর আগে। সেই দুর্ভিক্ষ মোকাবেলার জন্য মৌর্য সম্রাটস্থানীয় শাসনকর্তাকে নির্দেশ দিয়েছিলেন রাষ্ট্রীয় কোষাগার থেকে ধান, তিল ও সরিষা পুন্ড্রনগরের জনসাধারণকে সরবরাহ করার জন্য। তেলের ব্যবহারের প্রমাণ পাওয়া যায় তখনও। কলু কেবল তেল উৎপাদনকারীই ছিলেন না, বরং গ্রামীণ অর্থনীতির একটি শক্তিশালী স্তম্ভ ছিলেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 14:12:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ada0b2940665a875e8c7380d40ab833</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সাইবার হামলা ঠেকাতে হোয়াটসঅ্যাপের নতুন কঠোর নিরাপত্তা সেটিংস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/9cUvvDmsmpyjCqR7/</link>
      <description><![CDATA[নতুন এ নিরাপত্তা মোড চালু করতে অ্যাপের সেটিংস অপশনে গিয়ে ক্লিক করলেই সব ব্যবস্থা সক্রিয় হবে। মোডটি চালু থাকলে অপরিচিত প্রেরকের পাঠানো ছবি, ভিডিও ও অন্যান্য সংযুক্ত ফাইল স্বয়ংক্রিয়ভাবে বন্ধ থাকবে। একই সঙ্গে চ্যাটে পাঠানো কোনো লিংকের প্রিভিউ বা ছোট ছবি দেখা যাবে না। অপরিচিত নম্বর থেকে আসা কল সাইলেন্ট অবস্থায় থাকবে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:58:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63857205adbb983f9945d7f50046f635</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাউজানে গভীর নলকূপের গর্তে ৩ বছরের শিশু, উদ্ধারে কাজ করছে ফায়ার সার্ভিস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/keMoyUvLzb6t8xKE/</link>
      <description><![CDATA[রাউজান থানার ভারপ্রাপ্ত কর্মকর্তা মো. সাজেদুল ইসলাম জানান, বিকাল ৪টার দিকে শিশুটি তার বাড়ির পাশে থাকা একটি গভীর নলকূপের গর্তে পড়ে যায়। ঘটনার পর ফায়ার সার্ভিসকে খবর দেয়া হলে তারা দ্রুত ঘটনাস্থলে পৌঁছে উদ্ধার কার্যক্রম শুরু করে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:53:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">12a6f65cf597a6c6200d95dac89654b1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কূটনীতিকদের পরিবারের নিরাপত্তা উদ্বেগের কথা জানায়নি ভারত: পররাষ্ট্র উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/4PX4RDXwds3YdzP4/</link>
      <description><![CDATA[উপদেষ্টা বলেন, এটা একেবারেই তাদের (ভারত) নিজস্ব ব্যাপার। তারা যে কোনো সময় তাদের কর্মচারীদের পরিবারকে চলে যেতে বলতেই পারেন। কিন্তু কেন বলেছেন, আমি তার কোনো কারণ খুঁজে পাই না।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:48:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">708795ded5726fcca1655e562ce888fd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>খালেদা জিয়ার মৃত্যুতে ভারতের সংসদে শোক প্রস্তাব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/13Rqq8HKwcYRg9Ig/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:34:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b6bf503a348be33db5732c0519aba316</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চট্টগ্রামে হোদা ভাসি চৌধুরী অ্যান্ড কোম্পানির  পুনর্মিলনী অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/K8yxjpvxyNONCt4z/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:17:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c3c7b6fec8aa453d21de1a24dbef790</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নারী শিল্পীদের চিত্রকর্ম প্রদর্শনী ‘দ্য আদার ভয়েজ’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/SbnBjrXN/265/YZ9VESkBIaS8lJh1/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 13:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ff3fc2c67d9c68ad4b14142eec2eb64</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিএনপিকে ‘দুর্নীতিতে বিশ্ব চ্যাম্পিয়ন’ বলা পতিত ফ্যাসিস্টের সুরে অপপ্রচার: মাহ্‌দী আমিন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/CpGCD2Rmrw6wLhEg/</link>
      <description><![CDATA[মাহ্‌দী আমিনের দাবি, ২০০৬ সালে যখন বিএনপি ক্ষমতা ছাড়ে, তখন দুর্নীতির সেই স্কোরকে একটি সম্মানজনক অবস্থানে নিয়ে আসা হয়েছিল।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:42:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3424802f6a6ea3fdc4d105cc5dad44ec</guid>
    </item>
    <item>
      <title>উত্তরায় কাঁচাবাজারে আগুন, নিয়ন্ত্রণে ৫ ইউনিট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/AiGOppnV5c3gaiEv/</link>
      <description><![CDATA[প্রাথমিকভাবে আগুন লাগার কারণ ও হতাহতের কোনো খবর জানাতে পারেননি ফায়ার সার্ভিসের এ কর্মকর্তা।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:37:09 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">281faed7b9de00584302000c58a5b880</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এনএসইউ স্কুল অব হিউম্যানিটিজ অ্যান্ড সোশ্যাল সাইন্সের আন্ডারগ্র্যাজুয়েট কলোকিয়াম সিরিজ অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/PJL1GumoQa4baSN7/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:35:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ea2a0437546bba4307398cd23c42d014</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দুনিয়ায় শান্তি ও আখিরাতের মুক্তির জন্য হাতপাখা মার্কায় ভোট দেবেন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/CSgyw6w1mHhvnbbc/</link>
      <description><![CDATA[তিনি আরো বলেন, ‘দেশের পরিবর্তনের জন্য ইসলামের পক্ষে, ন্যায়ের পক্ষে, ভালো নীতি ও আদর্শের পক্ষে এবং মানবতার কল্যাণের পক্ষে ভোট দিতে হবে। ভোটের প্রকৃত বিজয় তখনই হবে, যখন ইসলামের পক্ষে ভোট দেয়া হবে।’]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:29:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">acb014c6d32175b2782c9b911154aa5e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রেড চিটাগাং ক্যাটল জাত সংরক্ষণ অত্যন্ত জরুরি: মৎস্য ও প্রাণিসম্পদ উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/uu9KkR8An4EBcTxD/</link>
      <description><![CDATA[উপদেষ্টা বলেন, বাংলাদেশ প্রতিবছর প্রায় ৫ হাজার কোটি টাকা ব্যয় করে গুঁড়া দুধ আমদানি করে। এ অর্থ দেশীয় দুধ উৎপাদনে ব্যয় করলে আমদানির ওপর নির্ভরতা কমানো সম্ভব। তিনি আরো বলেন, গুঁড়া দুধ ব্যবহারে তরল দুধে ভেজালের ঝুঁকি বাড়ে। তাই আমদানি কমিয়ে দেশীয় তরল দুধের উৎপাদন বাড়ানোর দিকে গুরুত্ব দিতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:23:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">60caf6239f284efe0742927eb0c2aac7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>উত্তরায় কাঁচাবাজারে আগুন, নিয়ন্ত্রণে ৫ ইউনিট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/XDwWku6gepgUlFPa/</link>
      <description><![CDATA[ফায়ার সার্ভিসের ডিউটি অফিসার রাকিব হাসান বণিক বার্তাকে বলেন, বিকাল ৫টা ৩৮ মিনিটে আগুন লাগার খবর পাই। এর কিছুক্ষণের মধ্যে বাহিনীর সদস্যরা সেখানে পৌঁছান। বর্তমানে ঘটনাস্থলে ৫টি ইউনিট কাজ করছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:18:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">67a6582b6dbd0ea7b3e3c14e36caa84c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কুইক কমার্স ডেলিভারি: ১০ মিনিটের ডেলিভারি নাকি মৃত্যুর সঙ্গে প্রতিযোগিতা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/6tKZSEFq1jhCaMSz/</link>
      <description><![CDATA[পাহাড়প্রমাণ চাপের মুখে রাইডারদের জীবন যন্ত্রে পরিণত হয়েছে। পঙ্কজ কুমার নামের এক ডেলিভারি কর্মী বলছিলেন, ‘আমাদের জন্য গণিতটা খুব সহজ। যত বেশি অর্ডার, তত বেশি আয়। ইনসেনটিভ পেতে হলে আমাদের উল্টো পথে চলতে হয়, সিগন্যাল ভাঙতে হয়।’]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:01:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">22a0d1e03b8fe228f718129be73f9e39</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যারা অন্যায় করেছে তাদের শাস্তি হবে, বাকিদের বুকে টেনে নেব: মির্জা ফখরুল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/p4Sxpy1s8ayX4ZSG/</link>
      <description><![CDATA[মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীর বলেছেন, হাসিনা তার লোকদের ফেলে দিল্লিতে চলে গেছে। আপনারা চিন্তা করবেন না, আমরা সে বিপদ থেকে আপনাদের উদ্ধার করব। যারা অন্যায় করেছে তাদের শাস্তি হবে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:00:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce6c11eeac709732404a70ad73a69e28</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আইএসইউতে বর্ণিল আয়োজনে অনুষ্ঠিত হলো পিঠা উৎসব ২০২৬</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Ok3Ky1DV1ZE8kdVW/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 11:59:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1b89a58d18e0bc8bd09e7dca034047c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ড্যাফোডিল ইন্টারন্যাশনাল ইউনিভার্সিটির সমাবর্তন অনুষ্ঠিত, ডিগ্রি পেলেন ৪ হাজার ২০ জন শিক্ষার্থী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/common-room/jhEDPUiNTNY4mwa8/</link>
      <description><![CDATA[ড্যাফোডিল ইন্টারন্যাশনাল ইউনিভার্সিটির ১৩তম সমাবর্তন অনুষ্ঠিত হয়েছে। আজ বুধবার ড্যাফোডিল স্মার্ট সিটিতে অনুষ্ঠিত এই সমাবর্তনে স্নাতক ও স্নাতকোত্তর পর্যায়ের ৪ হাজার ২০ জন শিক্ষার্থীকে ডিগ্রি প্রদান করা হয়। এ সময় কৃতিত্বপূর্ণ ফল অর্জনকারী পাঁচজনকে চ্যান্সেলর্স গোল্ড মেডেল, চার স্নাতককে চেয়ারম্যান গোল্ড মেডেল এবং তিনজন স্নাতককে দেয়া হয় ভাইস-চ্যান্সেলর্স গোল্ড মেডেল।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 11:46:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a127b565b41f168793dff5b0f8616b49</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নাগরিককে সরকারের কাছে আসতে হয় বলে দুর্নীতি হচ্ছে: প্রধান উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/0cBmAvMHVWXzFMMS/</link>
      <description><![CDATA[প্রধান উপদেষ্টা বলেন, আজ যে আমরা প্রতিনিয়ত বলে যাচ্ছি, দুর্নীতি দুর্নীতি। এর একমাত্র কারণ হচ্ছে নাগরিককে সরকারের কাছে আসতে হয়। আসতে না হলে এ দুর্নীতি হওয়ার সুযোগ নেই।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:46:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">56f3b4143dcc7d25b65a369bcaeb52b9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কেন্দ্র দখল প্রতিহত করতে হবে: আসিফ মাহমুদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/QFpluu7p8OmwKU9W/</link>
      <description><![CDATA[এনসিপির মুখপাত্র আসিফ মাহমুদ সজীব ভূঁইয়া বলেন, মুরাদনগর আমার জন্মস্থান। আমি বাংলাদেশের যেখানেই থাকি, সব সময় আপনাদের কথা আমার হৃদয়ে থাকে। গত বছর দায়িত্বে ছিলাম, উন্নয়ন বঞ্চিত বৈষম্যের স্বীকার মুরাদনগরের জন্য কাজ করে গেছি।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:04:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">085509d51ab1852ce065d7cf665650e9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জুলাই আন্দোলনকারীরাই একদিন বিশ্বে নেতৃত্ব দেবে : প্রধান উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/VBHX8QT3E3LL6Kyq/</link>
      <description><![CDATA[সরকারি কর্মকর্তাদের পাঁচ বছরের বেশি সরকারি চাকরি করা উচিত নয় বলে মনে করেন তিনি। বলেন, ‘তাহলে তার মাইন্ড সেট হয়ে যায়। সৃজনশীলতা নষ্ট হয়। প্রতিটি প্রতিষ্ঠানকে ১০ বছর পর পর নতুন করে শুরু করা উচিত। কারণ সময়ের সঙ্গে সঙ্গে লক্ষ্য পরিবর্তন হলেও মানুষরা সেই প্রতিষ্ঠানে পুরোনো ধ্যান ধারণা নিয়ে বসে রয়েছে।’]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 10:00:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce8a90720e0f957f9eff32a8f1c6bb78</guid>
    </item>
    <item>
      <title>২০২৫ সালে বিকাশ অ্যাকাউন্টে ২০ হাজার কোটি টাকার রেমিটেন্স</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/N41cgyqV4ffJ62rj/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:58:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">245ac09e5a855e8f5666cf02493090cf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিনেমায় আর গাইবেন না অরিজিৎ সিং</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/trJtZhOIdfCLUPvJ/</link>
      <description><![CDATA[ভারতের জনপ্রিয় সংগীতশিল্পী অরিজিৎ সিং সিনেমায় আর গাইবেন না। ভারতের প্রজাতন্ত্র দিবসে নতুন ছবির গান মুক্তির পর সামাজিক যোগাযোগমাধ্যমে দেওয়া এক পোস্টে এই ঘোষণা দেন তিনি। মঙ্গলবার অরিজিতের ভেরিফায়েড ফেসবুক পেজে লেখেন, `সবাইকে নতুন বছরের শুভেচ্ছা।
 এত বছর ধরে শ্রোতারা হিসেবে আমাকে অনেক ভালোবাসা দিয়েছেন, তার জন্য সবাইকে আন্তরিক ধন্যবাদ। আমি আনন্দের সঙ্গে জানাচ্ছি যে, এখন থেকে প্লেব্যাক কণ্ঠশিল্পী হিসেবে আর কোনো নতুন কাজ গ্রহণ করছি না। এখানেই আমি ইতি টানছি। এটি ছিল এক অসাধারণ যাত্রা।‘]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:52:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7c14fe0f18e60e363a480b4f215fa200</guid>
    </item>
    <item>
      <title>২০ বছর পর নওগাঁ যাচ্ছেন তারেক রহমান, এটিম মাঠে জনসমুদ্রের প্রস্তুতি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/UtfrYJHO8NLdLSXk/</link>
      <description><![CDATA[বুধবার দুপুরে এটিম মাঠ এলাকা ঘুরে দেখা যায়, মঞ্চ তৈরি এবং মাইক লাগানোর কাজে ব্যস্ত সময় পার করছেন শ্রমিকরা। কাজ অনেকটাই এগিয়েছে। দলীয় প্রধানের এ জনসভা ধানের শীষের ভোটব্যাংককে আরো শক্তিশালী করবে, এমনটি প্রত্যাশা তৃণমূলের নেতাকর্মীদের।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:28:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f947aa542dc13e137af1566d30421614</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মুক্তিযোদ্ধা চাচাকে বাবা বানিয়ে চাকরি, কারাগারে সিনিয়র সহকারী সচিব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/SQ736yiJjKfSo0px/</link>
      <description><![CDATA[কামাল হোসেন কুষ্টিয়ার দৌলতপুরের সিরাজনগর সরকারি প্রাথমিক বিদ্যালয়ে পঞ্চম শ্রেণি এবং ফিলিপনগর মাধ্যমিক বিদ্যালয়ে অষ্টম শ্রেণি পর্যন্ত পড়ার সময় তার প্রকৃত বাবা মো. আবুল কাশেমের নাম ব্যবহার করেছিলেন। তবে নবম শ্রেণিতে ওঠার পর একই স্কুলে রেজিস্ট্রেশনের সময় তিনি কৌশলে চাচা-চাচিকে নিজের পিতা-মাতা হিসেবে অন্তর্ভুক্ত করেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:07:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69119bdf280e0607301d42e2f4559984</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পক্ষ নয়, যুক্তরাষ্ট্র নির্বাচিত যেকোনো সরকারের সঙ্গে কাজ করতে প্রস্তুত: মার্কিন রাষ্ট্রদূত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/G8pJXQk1PesWmWTX/</link>
      <description><![CDATA[প্রধান নির্বাচন কমিশনারের সঙ্গে আলোচনার বিষয়ে সন্তোষ প্রকাশ করে রাষ্ট্রদূত বলেন, সিইসি যে তথ্যগুলো আমার সঙ্গে শেয়ার করেছেন, তাতে আমি অত্যন্ত সন্তুষ্ট। আপনাদের সবার মতো আমিও ১২ ফেব্রুয়ারির ফলাফলের অপেক্ষায় রইলাম। আশা করি আপনারা একটি অত্যন্ত সফল নির্বাচন সম্পন্ন করবেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:00:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19e75a6bb5144ab052f191e27bd7000e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জুলাই সনদ জনগণের সঙ্গে রাজনৈতিক দলগুলোর একটি চুক্তি— আলী রীয়াজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/M7eXYwpqRRfXwSVW/</link>
      <description><![CDATA[গণঅভ্যুত্থান রায় দিয়েছে, বাংলাদেশে ন্যায়বিচার প্রতিষ্ঠা করতে হবে। যারা অন্যায় করেছে, তাদের বিচারের মুখোমুখি করতে হবে। অভ্যুত্থান রায় দিয়েছে, বাংলাদেশে আর কেউ ফ্যাসিবাদী কিংবা জমিদারতন্ত্র কায়েম করতে পারবে না। ক্ষমতার ভারসাম্য তৈরি করে জবাবদিহি প্রতিষ্ঠা করতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:46:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f90bbb6b2b7b3787df8a1943954adf8b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নস্টালজিয়া: অস্থিরতার মাঝে স্থায়িত্ব দেয় মুছে না যাওয়া স্মৃতি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/lifestyle/Wjt1A3p4xRbxLRjW/</link>
      <description><![CDATA[নস্টালজিয়া শুধু ব্যক্তিগত স্মৃতির মধ্যেই সীমাবদ্ধ নয়। এমন অনেক সময়ের জন্যও আমরা আকুল হই, যেগুলো নিজেরা কখনো দেখিনি। যেমন: নব্বইয়ের দশক, কিংবা তথাকথিত ‘সহজ সময়’। এ অনুভূতির নাম অ্যানেমোইয়া]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:42:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4e3d5ed759de2499d7b5549b93f084cb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভোটের বিস্তারিত জেনে গেছেন মার্কিন রাষ্ট্রদূত: ইসি সচিব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/tLWcqP96EvYFvu9N/</link>
      <description><![CDATA[তিনি বলেন, ভোট আমরা কিভাবে করছি, কিভাবে গণনা করা হবে, কোথায় আসবে, রেফারেন্ডমের ব্যালটের সঙ্গে গণনার সময়সীমা কত ইত্যাদি ইত্যাদি বিষয়গুলো জানতে চেয়েছেন মার্কিন রাষ্ট্রদূত]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:35:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">72d970076a0c4cc1e766c6fd8885f6d8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘ফরমাল অবজার্ভার’ নয়, নিজস্ব উদ্যোগে ভোট পর্যবেক্ষণ করবে যুক্তরাষ্ট্র : ইসি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/p7b7uvXVoE0UjeVe/</link>
      <description><![CDATA[বৈঠকে ব্যালট পেপারের আকার-আকৃতি এবং মাঠ পর্যায়ের কর্মকর্তাদের প্রশিক্ষণ সম্পর্কে মার্কিন প্রতিনিধিদের ধারণা দেয়া হয়েছে। সচিব বলেন, পুরো প্রক্রিয়াটি তারা পর্যবেক্ষণ করেছেন এবং মন্তব্য করেছেন যে এটি বেশ জটিল ও কষ্টসাধ্য কাজ। তবে তারা পুরো ব্যবস্থাপনা দেখে সন্তোষ প্রকাশ করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:16:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">423c4dd5a7122cae535a5796d7682be2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কাল রাজধানীসহ চার জেলায় মাঠে নামছে ৩৮ প্লাটুন বিজিবি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/97AHCUDphMYB5stP/</link>
      <description><![CDATA[ঢাকা সেক্টরের আওতাধীন বিজিবি ৫ ব্যাটালিয়ন এলাকায় মোট ৩৮ প্লাটুন সদস্য মোতায়েন করা হবে। এর মধ্যে ঢাকা উত্তর সিটি করপোরেশনের পাঁচটি সংসদীয় আসনে ১১ প্লাটুন, সাভার ও ধামরাইয়ের দুইটি আসনে ৬ প্লাটুন, ফরিদপুরের চারটি আসনে ১৩ প্লাটুন এবং মানিকগঞ্জের তিনটি আসনে ৮ প্লাটুন দায়িত্ব পালন করবে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:07:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab38bedd0b94637d475f91bec16df386</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিভক্ত নয়, সবাইকে নিয়ে সামনে এগিয়ে যেতে চাই : জামায়াতের আমির শফিকুর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/daFdx6OilcuUZrXD/</link>
      <description><![CDATA[আমরা আশা করি, সমবেতভাবে এলাকাবাসীকে সঙ্গে নিয়ে একটা আদর্শ এলাকা গড়তে পারব। এখানে অনেক সমস্যা আছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:58:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb77d18a05f2c750dcbc6857aeee6ca7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঢাকার সঙ্গে ৯ মিনিট যোগ-বিয়োগ করার বক্তব্যটি সম্পূর্ণ ভুল ও ভিত্তিহীন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/xVdT0TGlTRmpULfI/</link>
      <description><![CDATA[অন্যান্য জেলার মানুষ ঢাকা জেলার সময়সূচির সঙ্গে কোনো মিনিট যোগ বা বিয়োগ করে নয়; বরং প্রত্যেক এলাকার মানুষ তার জেলার জন্য প্রণীত ও প্রকাশিত সময়সূচি অনুসরণ করবেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:51:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">25687275b512d1e4125f5114a4b362e1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মহাকাশ অভিযানে চ্যালেঞ্জার বিস্ফোরণ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/pPGc0hZbxpQvk3Vh/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:31:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">69000ef76f9e4bc408ceab8a899765c1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>৫০তম বিসিএসের প্রিলিমিনারি পরীক্ষা স্থগিত চেয়ে রিট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/z4WEk7KmDfcs9n5o/</link>
      <description><![CDATA[৫০তম বিসিএসের প্রিলিমিনারি পরীক্ষা আগামী ৩০ জানুয়ারি (শুক্রবার) সকাল ১০টা থেকে দুপুর ১২টা পর্যন্ত ঢাকা, রাজশাহী, চট্টগ্রাম, খুলনা, বরিশাল, সিলেট, রংপুর ও ময়মনসিংহ কেন্দ্রে একযোগে অনুষ্ঠিত হবে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:26:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2634e9439a83f0adad53c1af070374f1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশে এসেছে প্রবাসীদের ভোট দেওয়া ২৯৭২৮ পোস্টাল ব্যালট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/xZFGjp3685rBavju/</link>
      <description><![CDATA[এদিকে দেশের ভেতরের তিন শ্রেণির নাগরিকের ব্যালট এখনো ফেরত আসা শুরু হয়নি। দেশে ও দেশের বাইরে থেকে পোস্টাল ব্যালটে ভোট দেয়ার জন্য নিবন্ধন করেছেন ১৫ লাখ ৩৩ হাজার ভোটার।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:25:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">636081f23ce8dd1c5b2f8a1c05e72990</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিইসির সঙ্গে বৈঠকে মার্কিন রাষ্ট্রদূত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/k8b5TGxemGK8Qjws/</link>
      <description><![CDATA[নির্বাচন কমিশন সূত্রে জানা গেছে, দ্বিপাক্ষিক এ বৈঠকে দেশের চলমান রাজনৈতিক পরিস্থিতি ও আসন্ন জাতীয় সংসদ নির্বাচন ও গণভোটের প্রস্তুতির বিষয়ে আলোচনা হতে পারে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 06:50:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bd212f91f2437e80aee5f519f3c9deae</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশের ইতিহাসে সর্বোচ্চ স্বর্ণের দাম, ভরিতে বাড়ল ৭ হাজার টাকার বেশি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/XLsi8LmJzMlvlIGv/</link>
      <description><![CDATA[নতুন দাম অনুযায়ী, দেশের বাজারে প্রতি ভরি (১১.৬৬৪ গ্রাম) ২২ ক্যারেটের স্বর্ণের দাম পড়বে ২ লাখ ৬৯ হাজার ৭৮৮ টাকা। এটি দেশের ইতিহাসে স্বর্ণের সর্বোচ্চ দর।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 06:08:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2fad6b3c2628a39efcc3247535ce7a7b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘ওর কাছে বন্দুক আছে’—ধস্তাধস্তির পর গুলিতে নিহত আলেক্স প্রেটি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/mnIk0ZGOtYXjym4L/</link>
      <description><![CDATA[প্রেটিকে আটক করার চেষ্টা করা হলে তিনি প্রতিরোধ করেন এবং মাটিতে ধস্তাধস্তি শুরু হয়। ওই সময় প্রায় পাঁচ সেকেন্ডের ব্যবধানে এক বর্ডার প্যাট্রল এজেন্ট তার ব্যবহৃত গ্লক ১৯ এবং এক সিবিপি কর্মকর্তা গ্লক ৪৭ থেকে গুলি ছোড়েন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 05:19:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7bcd2ce3eec3ac1843b3baf03d981cc6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিমান দুর্ঘটনায় মহারাষ্ট্রের উপমুখ্যমন্ত্রী অজিত পাওয়ারসহ ৫ জন নিহত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/AwR2coKqbBGzUrtZ/</link>
      <description><![CDATA[বুধবার সকালে মুম্বাই থেকে তার নির্বাচনী এলাকা বারামতিতে যাওয়ার পথে এ দুর্ঘটনা ঘটে। বিমানে থাকা পাইলট এবং নিরাপত্তা কর্মীসহ মোট পাঁচজনেরই মৃত্যু হয়েছে বলে নিশ্চিত করেছে ভারতের বেসামরিক বিমান চলাচল কর্তৃপক্ষ (ডিজিসিএ)।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 04:46:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e8f61aca2ce43747f637a66be7648769</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাজশাহী-৩ আসনে মনোনয়ন ফিরে পেলেন কৃষক লীগের হাবিবা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/cxfgldquzBYxq62S/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 04:20:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9f224ce52f3d1c71c28e5d8be51127cd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পোশাক শিল্প সম্প্রসারণে বাড়বে নারীদের কর্মসংস্থান, গাজীপুরে তারেক রহমান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/VfvvQBrduIFfNtmC/</link>
      <description><![CDATA[আগামী ১২ তারিখে বিএনপি নির্বাচিত হলে আমরা অনেকগুলো পরিকল্পনা নিয়েছি। এর একটি হচ্ছে নারীদের জন্য ফ্যামিলি কার্ড এবং কৃষকদের জন্য কৃষি কার্ড। যা দিয়ে আমাদের দেশের নারী ও কৃষকরা অনেক উপকৃত হবে। বিএনপি ক্ষমতায় থাকাকালে দেশনেত্রী বেগম খালেদা জিয়া নারীদের শিক্ষা একাদশ শ্রেণি পর্যন্ত ফ্রি করে দিয়েছিলেন।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 04:13:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5bb47ff482975aa77b798200b2a36052</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভারত–ইউরোপ ঐতিহাসিক বাণিজ্য চুক্তি: অধিকাংশ পণ্যে শুল্ক কমছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/pOLgaWFQ3wqMA3xn/</link>
      <description><![CDATA[ভারতীয় রফতানিকারকদের জন্য এই চুক্তি এক বিশাল আশীর্বাদ। সামুদ্রিক খাবার, চামড়া, টেক্সটাইল, রাসায়নিক এবং জুয়েলারি পণ্যের ক্ষেত্রে ইউরোপের বাজারে শুল্ক প্রায় শূন্যে নেমে আসবে। তবে সংবেদনশীল কৃষি খাত যেমন—চাল, চিনি, দুগ্ধজাত পণ্য এবং গরুর মাংসকে এই চুক্তির আওতার বাইরে রাখা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 03:35:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">229fef550513c681980e55d32c178153</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বারোটা বাজতে বাকি ৮৫ সেকেন্ড, কী সংকেত দিচ্ছে মহাপ্রলয়ের ঘড়ি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/others/Dx26gxe6eivy8O15/</link>
      <description><![CDATA[বর্তমানে আমরা মধ্যরাত বা রাত বারোটা বা সম্পূর্ণ ধ্বংস থেকে মাত্র ৮৫ সেকেন্ড দূরে দাঁড়িয়ে আছি—যা ইতিহাসের সবচেয়ে বিপজ্জনক অবস্থান। গত বছরও এই সময় ছিল ৮৯ সেকেন্ড। অর্থাৎ, পৃথিবীর ধ্বংসের ঝুঁকি কমার বদলে উল্টো বেড়েছে।]]></description>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 03:12:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6b32b997056a74264886a639a728d70d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>খেলাপি ঋণ কমালে মূল্যস্ফীতিও কমে আসবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/CEdeo7Q9OQZn3DqA/</link>
      <description><![CDATA[সুশাসন, তদারকি ও গ্রাহক আস্থা বাড়লে ব্যাংকের সুদহার কমে আসবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:48:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">495d6700419ae7608a86cd0bac00849c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভোলায় গ্যাসভিত্তিক ২০০ মেগাওয়াট বিদ্যুৎ কেন্দ্র নির্মাণের প্রস্তাব বিপিডিবির</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/IiXOmPOZkP3vUUBU/</link>
      <description><![CDATA[দ্বীপ জেলা ভোলার গ্যাস ঢাকায় আনতে এলএনজিতে (তরলীকৃত প্রাকৃতিক গ্যাস) রূপান্তর ব্যয়বহুল।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:48:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f63a31ad20729f78365275f95ffa1e68</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাকৃবিতে নিরাপদ ডিম উৎপাদনে প্রশিক্ষণ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/NaGUpS9otLLdxCRe/</link>
      <description><![CDATA[গাজীপুর কৃষি বিশ্ববিদ্যালয়ে (গাকৃবি) অনুষ্ঠিত হয়েছে নিরাপদ ও উচ্চ গুণসম্পন্ন লাভজনক ডিম উৎপাদনবিষয়ক খামারি প্রশিক্ষণ কর্মশালা।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:39:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9fba3f3d7891b560d00646ff16283a06</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মরদেহ উদ্ধার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/TJA2pHRp4hzt5IrE/</link>
      <description><![CDATA[টাঙ্গাইলের বাসাইল উপজেলার হাবলা ইউনিয়নের ঘোষাখালী গ্রামে একটি বাড়ি থেকে গতকাল মোতাহার সিকদার এবং তার স্ত্রী রেজিয়া বেগমের মরদেহ উদ্ধার করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:38:22 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98e65260c5689e8c5f5012c1cc6d0f97</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যাবজ্জীবন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/jc8JcygkTjSz39lZ/</link>
      <description><![CDATA[রংপুরে অটোরিকশা ছিনতাই করে চালককে হত্যার মামলায় চার আসামিকে গতকাল যাবজ্জীবন কারাদণ্ড দিয়েছেন আদালত।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:37:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">08a858f227662b97bbe71273291c5fdc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ককটেল বিস্ফোরণ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/pm8oQkaAOfjBF42d/</link>
      <description><![CDATA[গোপালগঞ্জ বিজ্ঞান ও প্রযুক্তি বিশ্ববিদ্যালয়ের মূল গেটের সামনে ককটেল বিস্ফোরণের ঘটনা ঘটেছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:36:42 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">123f00a14fac5aefd7b5d637881d9ec8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিরাজগঞ্জে বিএনপি-জামায়াত সংঘর্ষ, আহত ১২</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/DvlxSne59QOwAKl5/</link>
      <description><![CDATA[সিরাজগঞ্জ-২ (সদর) আসনে নির্বাচনী প্রচার মিছিল চলাকালে বিএনপি ও জামায়াতে ইসলামীর নেতাকর্মীদের মধ্যে সংঘর্ষের ঘটনা ঘটেছে বলে পুলিশ জানিয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:35:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c2d91c69b1f844984b58ab6c9f8a592f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মিয়ানমার থেকে ছোড়া গুলিতে টেকনাফে দুই কিশোর আহত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/KhTmjxithRcRtAng/</link>
      <description><![CDATA[মিয়ানমার থেকে ছোড়া গুলিতে কক্সবাজারের টেকনাফ উপজেলার হোয়াইক্যং ইউনিয়নে দুই বাংলাদেশী কিশোর গুরুতর আহত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:34:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">826ccdc2071593450dae28121bcf31c5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আমাকে ভোট দিলে জয়ী হবেন তারেক রহমান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/UgYxu4R1JQ3S4FTx/</link>
      <description><![CDATA[আসন্ন জাতীয় সংসদ নির্বাচনে ঝিনাইদহ-৪ আসনে বিএনপি মনোনীত প্রার্থী মো. রাশেদ খান।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:31:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b3bb12c65f3b8e869af6d6955f19ba13</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মুন্সিগঞ্জে তিন আসনের দুটিতেই বিএনপির বিদ্রোহী প্রার্থী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/M5G1zJsWH72YQvZv/</link>
      <description><![CDATA[ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনে মুন্সিগঞ্জ জেলার তিনটি সংসদীয় আসনের দুটিতেই বিএনপি মনোনীত প্রার্থীর বিরুদ্ধে প্রতিদ্বন্দ্বিতায় নেমেছেন দলটির বিদ্রোহী প্রার্থীরা।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:28:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">32e11ba7f91f0f5a36130d21c44e8ebd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রযুক্তি খাতে অংশীদারত্ব জোরদারের ঘোষণা বিওয়াইডি ও এক্সন মবিলের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/NLqXslelWHR6HtNQ/</link>
      <description><![CDATA[হাইব্রিড প্রযুক্তি খাতে অংশীদারত্ব আরো জোরদার করতে যাচ্ছে চীনা বিদ্যুচ্চালিত গাড়ি (ইভি) কোম্পানি বিওয়াইডি ও মার্কিন জ্বালানি তেল জায়ান্ট এক্সন মবিল।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:22:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">169968f4314fc93319280597a95c5f61</guid>
    </item>
    <item>
      <title>খরুচে হলেও জাপানে বাড়ছে খেলনা সারাইয়ের চাহিদা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/xih244dgz31qKytB/</link>
      <description><![CDATA[তুলতুলে নরম প্লাশ টয়ের প্রতি জাপানিদের আলাদা আকর্ষণ রয়েছে। অনেক পরিবারের সদস্য হিসেবে বিবেচিত হয় খেলনা।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:20:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">21a9ec64371cc21cd7b8b911e50ac7e5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যুক্তরাষ্ট্রে বিনিয়োগ প্রতিশ্রুতি রক্ষায় দক্ষিণ কোরিয়ার আশ্বাস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/9pBX95ENYKFHqaCW/</link>
      <description><![CDATA[দক্ষিণ কোরিয়া থেকে আমদানীকৃত গাড়ি ও অন্যান্য পণ্যের ওপর শুল্ক বাড়ানোর হুমকি দিয়েছেন মার্কিন প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্প।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:17:35 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">64d8eaf9edabc29b2052dbe86bbd812b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইউরোপে ফিরে আসবে মূল্যস্ফীতির চাপ?</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/et2pY6a27WVCUh9g/</link>
      <description><![CDATA[জানুয়ারিতে টানা অষ্টম মাসের মতো ইউরোজোনে বেসরকারি খাতের কার্যক্রম সম্প্রসারণ হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:13:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8bb447ffdb7c166d4b3a87a01cc6ca67</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মানব উন্নয়ন ও মানবসম্পদই একটি রাষ্ট্রের টেকসই সাফল্যের মূল চাবিকাঠি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/KKnfEiPwWCME5qyZ/</link>
      <description><![CDATA[আমরা আজ দাভোসে সমবেত হয়েছি এমন এক সময়ে, যখন বিশ্ব গভীর অনিশ্চয়তার মধ্য দিয়ে যাচ্ছে। একের পর এক যুদ্ধ শুরু হচ্ছে, রাষ্ট্রে রাষ্ট্রে, প্রতিষ্ঠানে প্রতিষ্ঠানে, মানুষের সঙ্গে মানুষের আস্থার ভিত নড়বড়ে হয়ে উঠছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7f81f387521dd5d3d23531ba3b14c053</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পাঁচ কার্গো এলএনজি সয়াবিন তেল, ডাল ও সার কিনবে সরকার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/T3xOF3Q8lh6KouRn/</link>
      <description><![CDATA[জিটুজি ভিত্তিতে পাঁচ কার্গো এলএনজি কেনার সিদ্ধান্ত নিয়েছে সরকার। তাছাড়া এক কোটি লিটার সয়াবিন তেল, ৭৫ হাজার টন সার ও ১০ হাজার টন মসুর ডাল কেনা হবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2df2b0dea57050b7530d0477928c4887</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রতিযোগিতার চাপে ইউরোপে বাজার হারানোর শঙ্কায় বাংলাদেশী পোশাক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/AlaO5e7iS84YJVcO/</link>
      <description><![CDATA[ইউরোপীয় ইউনিয়ন (ইইউ) ও ভারতের মধ্যে একটি বৃহৎ চুক্তি স্বাক্ষরিত হয়েছে। মানুষ একে ‘মাদার অব অল ডিলস’ বলে অভিহিত করছে জানিয়ে ভারতের প্রধানমন্ত্রী নরেন্দ্র মোদি বলেছেন, এ চুক্তি দুই অঞ্চলের জনগণের জন্য বিশাল সুযোগ সৃষ্টি করবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3739393f1c4dbd66c415bfa8b30fb9af</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অন্তর্বর্তী সরকারের ২ লাখ ১২ হাজার কোটি টাকার নতুন প্রকল্পের ৪২ শতাংশই চট্টগ্রামে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/neXzvFPYBCfVJuUK/</link>
      <description><![CDATA[অন্তর্বর্তী সরকার দায়িত্ব নেয়ার পর গত ১৮ মাসে জাতীয় অর্থনৈতিক পরিষদের নির্বাহী কমিটির (একনেক) ২০টি সভা হয়েছে। সভাগুলোয় অনুমোদন পেয়েছে ১৫৩টি নতুন প্রকল্প। আর এসব উন্নয়ন প্রকল্পে বরাদ্দ দেয়া হয়েছে প্রায় ২ লাখ সাড়ে ১২ হাজার কোটি টাকা।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dd70c08274fd68657bfcbc5be69bfe06</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পরস্পরের অধিকাংশ পণ্যে শুল্ক কমাবে ভারত ও ইইউ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/yPySvydvnPXGg6JA/</link>
      <description><![CDATA[দীর্ঘ প্রতীক্ষিত মুক্ত বাণিজ্য চুক্তিতে সম্মত হয়েছে ভারত ও ইউরোপীয় ইউনিয়ন (ইইউ)।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:57:41 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a25bfbe7c1c1363a5f4bff0c97ce54b2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিলাসপণ্য বাজারের ভরসা মার্কিন ধনী ও নতুন ডিজাইন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/MAU6EBnJW8QHEm5I/</link>
      <description><![CDATA[বিলাসপণ্যের বাজার পুনরুদ্ধারে ধনাঢ্য মার্কিন ভোক্তাদের ওপর বড় ধরনের বাজি ধরছে লাক্সারি ব্র্যান্ডগুলো।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:55:22 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">90ab5b07f261b0a284a6797bd6435c60</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চীন থেকে নতুন ঋণপ্রাপ্তির তুলনায় বেশি অর্থ পরিশোধ করছে আফ্রিকার দেশগুলো</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/5gnpExNIpmoL24Jd/</link>
      <description><![CDATA[উন্নয়নশীল দেশগুলোয় একসময় প্রধান ঋণদাতার ভূমিকায় থাকা চীনের অবস্থান গত এক দশকে বেশ পরিবর্তন হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:52:39 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3d09391fae99617a643cb20906679bdf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>উঠে আসছে না কৃষির মৌলিক সমস্যা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/JoHRnosSD7P3bDno/</link>
      <description><![CDATA[দেশে প্রতি বছর গড়ে দশমিক ২ শতাংশ হারে কৃষিজমি কমছে। উৎপাদনশীলভাবে ব্যবহার হচ্ছে না প্রায় ৫৬ শতাংশ জমি। ৪০ শতাংশ কৃষক পরিবার ভূমিহীন ও বর্গাচাষী। যাদের হাতে বেশি জমি তারা কৃষিকাজ করেন না।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:51:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">484d1137f7da5af4886a987a4a01ac78</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিক্ষিত চোরকে আর জনগণের সম্পদ খেয়ে ফেলতে দেয়া হবে না</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/LbpY56viBqDPCUTJ/</link>
      <description><![CDATA[সারা বাংলাদেশে স্রোত তৈরি হয়েছে। এ অবস্থা দেখে কিছু মানুষের মাথা গরম হয়ে গেছে বলে মন্তব্য করেছেন জামায়াতে ইসলামীর আমির ডা. শফিকুর রহমান। সাতক্ষীরা সরকারি বিদ্যালয় মাঠে গতকাল আয়োজিত নির্বাচনী জনসভায় প্রধান অতিথির বক্তব্যে তিনি এ কথা বলেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:49:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cf2b3bc0b47a49dbbff8e5068c260a3a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>টানা দ্বিতীয় দিনের মতো বেড়েছে পাম অয়েলের দাম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/c5MSdsleNcOCDAPN/</link>
      <description><![CDATA[ফিউচার মার্কেটে টানা দ্বিতীয় দিনের মতো বেড়েছে মালয়েশীয় পাম অয়েলের দাম।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:49:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdb42cb2f81299db626c755f5058fbe0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রান্তিক জনগোষ্ঠীর উন্নয়নে কাজ করতে চাই</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/K10uYXMaFQJ1BuZ1/</link>
      <description><![CDATA[আমি ছোট থেকেই বৈষম্যের শিকার। ছোটবেলায় যখন মেয়েদের সঙ্গে খেলতে যেতাম, তারা খেলায় নিত না। বলত তুই ছেলেদের মতো। আবার ছেলেরাও আমাকে খেলায় না নিয়ে নানা কটু মন্তব্য করত।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:49:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5ef34a5a1f9a2c319b28fe775a25fe02</guid>
    </item>
    <item>
      <title>উৎপাদন বাড়ায় নিম্নমুখী প্রবণতায় বৈশ্বিক ইস্পাতের বাজার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/wQc30iVQSsp96cPu/</link>
      <description><![CDATA[অতিরিক্ত উৎপাদন সক্ষমতা, দুর্বল চাহিদা ও ক্রমবর্ধমান সুরক্ষানীতি এ তিনমুখী চাপে বৈশ্বিক ইস্পাত শিল্পের বাজার ক্রমেই জটিল হয়ে উঠছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:48:51 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">944453786c177936dc0d059a45b8321e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আজ মাছরাঙায় ‘রূপকথার মতো’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/ZIq82EDF6lUszfZR/</link>
      <description><![CDATA[গল্পের নায়িকা নিলু। বয়স ২৮ বছর। গোছানো ও পরিপাটি।  নিলু বাসায় বুটিকসের কাজ করে। শহরের বাড়িতে বাড়িতে কাপড় বিক্রি করে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:48:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b463722b4ceb5634922a997e5c2ffae9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যাত্রা করল ওটিটি প্লাটফর্ম ‘দোয়েল’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/K2eLDPDfKMsV2d47/</link>
      <description><![CDATA[ডিজিটাল বিনোদনের দুনিয়ায় পথচলা শুরু করল ওটিটি প্লাটফর্ম দোয়েল।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:48:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96703d5643ba384ffc22f33c4c54427f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নোলানের ওডিসিতে ট্র্যাভিস স্কট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/u25IbVbqtoUcoUN0/</link>
      <description><![CDATA[চলতি বছরের সবচেয়ে প্রতীক্ষিত সিনেমাগুলোর তালিকায় শীর্ষে রয়েছে ক্রিস্টোফার নোলানের ‘দ্য ওডিসি’।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:48:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">599baf76ac086975d3a24ff77f325121</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিহাব শাহীনের পরিচালনায় প্রীতম ও মেহজাবীন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/3WG1mk2tFEGaoL11/</link>
      <description><![CDATA[গতকাল ছিল প্রীতম হাসানের জন্মদিন। সেই দিনই এল নতুন ঘোষণা। প্রীতম হাসান আবারো ফিরছেন পর্দায়।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:48:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e63f505ef56f60b6c425d7ceeb10c35e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বেপজায় ২০০ কোটি টাকা বিনিয়োগ করবে চীনা প্রতিষ্ঠান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/l52U8H6Hj3H6t0Qw/</link>
      <description><![CDATA[চট্টগ্রামের মিরসরাইয়ে অবস্থিত বেপজা অর্থনৈতিক অঞ্চলে একটি অ্যাকসেসরিজ কারখানা স্থাপনের লক্ষ্যে বাংলাদেশ রপ্তানি প্রক্রিয়াকরণ এলাকা কর্তৃপক্ষের (বেপজা) সঙ্গে চুক্তি স্বাক্ষর করেছে চীনা মালিকানাধীন হুয়াজু অ্যাকসেসরিজ কোম্পানি লিমিটেড।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:48:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58f48624d03336aa4d079053001600c1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিএপিএম আইবিবিএল ফান্ডের এনএভি ৭ টাকা ৭১ পয়সা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/2vPShrPEBCsMs0uP/</link>
      <description><![CDATA[সিএপিএম আইবিবিএল ইসলামিক মিউচুয়াল ফান্ডের ইউনিটপ্রতি নিট সম্পদমূল্য (এনএভি) বাজারমূল্যে চলতি ২০২৫-২৬ হিসাব বছরের ৩১ ডিসেম্বর শেষে ৭ টাকা ৭১ পয়সায় দাঁড়িয়েছে, ক্রয়মূল্যের ভিত্তিতে যা দাঁড়ায় ১১ টাকা ৪১ পয়সায়।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:48:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f618c8d812b75f6fbf5a862e20d8f8d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রথমার্ধে এপেক্স ফুটওয়্যারের আয় বেড়েছে ১০০ কোটির বেশি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/0UMp3A0YMSqE1WJm/</link>
      <description><![CDATA[তালিকাভুক্ত এপেক্স ফুটওয়্যার লিমিটেডের চলতি ২০২৫-২৬ হিসাব বছরের প্রথমার্ধে (জুলাই-ডিসেম্বর) আয় বেড়েছে ১১৪ কোটি ১২ লাখ টাকা।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:48:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f5ac16da40af1e481eb7553ef6d95d1e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গালফ ফুড ফেয়ারে আকিজ এসেনসিয়ালস</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/NFgqblwC8uowS1xK/</link>
      <description><![CDATA[শিল্প গ্রুপ আকিজ রিসোর্সের অঙ্গপ্রতিষ্ঠান আকিজ এসেনসিয়ালস লিমিটেড তৃতীয়বারের মতো খাদ্যপণ্যের আন্তর্জাতিক প্রদর্শনী ‘গালফ ফুড ফেয়ার ২০২৬’-এ অংশ নিয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:48:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">73614191418c313d33c47e404a549463</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইলেকট্রোমার্ট গ্রুপের পার্টনারস মিট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/gyGsmjuIQCvoOBOi/</link>
      <description><![CDATA[ইলেকট্রনিকস ব্র্যান্ড কনকা, গ্রী ও হাইকো পণ্যের উৎপাদন এবং বিপণনকারী প্রতিষ্ঠান ইলেকট্রোমার্ট গ্রুপের ‘পার্টনারস মিট ২০২৬’ অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:48:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a43e09cbb8e48686b3865761a6b4c558</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এআইবিএলের সব সেবা বন্ধ থাকবে তিনদিন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/ELIvJE3D14zMiad4/</link>
      <description><![CDATA[আল-আরাফাহ্ ইসলামী ব্যাংক (এআইবিএল) পিএলসি কোর ব্যাংকিং সিস্টেম (সিবিএস) আধুনিকায়ন কার্যক্রম গ্রহণ করেছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:48:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f71cd3c4c0500a043647f9b3b7d932d1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভোটের দিনই ফল প্রকাশে কমিশন সম্পূর্ণ প্রস্তুত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/IrQnImxX30Y0lkY9/</link>
      <description><![CDATA[নির্বাচনে ভোটের মাঠের পরিবেশ আগের যেকোনো সময়ের তুলনায় ভালো উল্লেখ করে নির্বাচন কমিশনার মো. আনোয়ারুল ইসলাম সরকার বলেছেন, ‘ভোটের দিনই ফল প্রকাশের জন্য কমিশন সম্পূর্ণ প্রস্তুত।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:48:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">186b246e7718ec15a10271854039dfe1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভোটের সততা নষ্ট হওয়ার বিষয়ে ছাড় দেয়া হবে না</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/5JFemFc49XfJ3ztK/</link>
      <description><![CDATA[নির্বাচন কমিশনার ব্রিগেডিয়ার জেনারেল (অব.) আবুল ফজল মো. সানাউল্লাহ বলেছেন, ‘কোনো অবস্থায় ভোটের সততা নষ্ট হওয়ার বিষয়ে ছাড় দেয়া হবে না। কেউ যদি যথাযথ প্রক্রিয়া অনুশীলন না করে ভোট দেয় তাহলে তার ভোট বাতিল হয়ে যাবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:48:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e9b4898eaaa846639239ce6d26952d78</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিইসির সঙ্গে মার্কিন রাষ্ট্রদূতের বৈঠক আজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/1gou8BJjLtwOiq0T/</link>
      <description><![CDATA[প্রধান নির্বাচন কমিশনার (সিইসি) এএমএম নাসির উদ্দিনের সঙ্গে সাক্ষাৎ করতে আজ ইসি ভবনে আসছেন ঢাকায় নিযুক্ত মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের নতুন রাষ্ট্রদূত ব্রেন্ট ক্রিস্টেনসেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:48:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">185e81395dda4c0a2a1fb109d93937fd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অতিরিক্ত সচিব পদে ১১৮ কর্মকর্তার পদোন্নতি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/zi2kVi7act3ZggKo/</link>
      <description><![CDATA[প্রশাসনে যুগ্ম সচিব থেকে অতিরিক্ত সচিব পদে ১১৮ জন কর্মকর্তাকে পদোন্নতি দিয়েছে সরকার। পদোন্নতি পাওয়া কর্মকর্তাদের সবাই বিসিএস প্রশাসন ক্যাডারের ২০তম ব্যাচের।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:48:12 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9b0e61de47c5c738ad76e5a6ec940c93</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আবারো পেছাল বিজয়ের ‘জননায়ক’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/SMLb3QcZeLCrVGjo/</link>
      <description><![CDATA[থালাপতি নামে পরিচিত জোসেফ বিজয়ের সিনেমা ‘জননায়ক’। সিনেমাটির মুক্তি নিয়ে জটিলতা তৈরি হয়েছিল। তা এখনো পিছু ছাড়ছে না।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:48:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46641fbd6cd1ba694570839db374114a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জাদুঘর হতে হবে আধুনিক বিশ্বের সঙ্গে সামঞ্জস্যপূর্ণ ও আকর্ষণীয়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/6cWs6bcd3O1GEMA1/</link>
      <description><![CDATA[তথ্যপ্রযুক্তির উৎকর্ষের সঙ্গে পৃথিবী দ্রুত পরিবর্তন হচ্ছে। এ পরিবর্তনের প্রভাব পড়েছে বিশ্বের বিভিন্ন দেশে ছড়িয়ে থাকা জাদুঘরেও। পরিবর্তনশীল বিশ্বের সঙ্গে প্রাসঙ্গিক করতে জাদুঘরগুলোর আধুনিকায়ন ঘটেছে। যে কারণে এসব জাদুঘর কখনো আকর্ষণ হারায়নি।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:48:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1fbc93f71eeae2ef2dc61f11776f74b8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আন্তর্জাতিক বাজারে বেড়েছে জ্বালানি তেলের দাম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/8BfMfHhVYSbkITrt/</link>
      <description><![CDATA[তীব্র শীতের কারণে যুক্তরাষ্ট্রের প্রধান জ্বালানি তেল উত্তোলনকারী প্রতিষ্ঠানগুলোর কার্যক্রম ব্যাহত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:48:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5f166e775822ceba6a9e0ac437cc1c6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডিজিটাল ডিভাইস ও ইনোভেশন এক্সপো শুরু আজ —উদ্বোধন করবেন প্রধান উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/5S7tuiAvz7ZBTjvi/</link>
      <description><![CDATA[দেশের সর্ববৃহৎ তথ্যপ্রযুক্তি প্রদর্শনী ‘ডিজিটাল ডিভাইস অ্যান্ড ইনোভেশন এক্সপো ২০২৬’ শুরু হচ্ছে আজ।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:48:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cee76bab3be23907aa935674c148f622</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইবিএল ক্লাইমেট চেঞ্জ অ্যাকশন অ্যাওয়ার্ডসে ৫ প্রতিষ্ঠানকে সম্মাননা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/9BpFC6izSCalszNW/</link>
      <description><![CDATA[ইস্টার্ন ব্যাংক পিএলসি (ইবিএল) আয়োজিত ‘ইবিএল ক্লাইমেট চেঞ্জ অ্যাকশন অ্যাওয়ার্ডস ২০২৬’-এ জলবায়ু পরিবর্তন মোকাবেলায় উদ্ভাবনী ও কার্যকর উদ্যোগের জন্য পাঁচটি প্রতিষ্ঠানকে সম্মাননা দেয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:48:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0c2d9f7b3e765651b325374567a6c893</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ট্রাস্ট ব্যাংকের ভিসা সিগনেচার প্লাস ক্রেডিট কার্ড উদ্বোধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/xtAiDQGmjD5oTrEJ/</link>
      <description><![CDATA[ট্রাস্ট ব্যাংক পিএলসি আনুষ্ঠানিকভাবে প্রিমিয়াম ক্রেডিট কার্ড ‘ভিসা সিগনেচার প্লাস’ চালু করেছে, যা ব্যাংকের কার্ড পোর্টফোলিও সম্প্রসারণ ও গ্রাহক অভিজ্ঞতা উন্নয়নের ধারাবাহিক প্রচেষ্টার প্রতিফলন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:48:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa3ef3c5298614c545868b6c4d936f10</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যৌথ উদ্যোগে সৌরবিদ্যুৎ কেন্দ্র স্থাপন করবে জিবিবি পাওয়ার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/oJy8PHFsro6bqFld/</link>
      <description><![CDATA[তালিকাভুক্ত কোম্পানি জিবিবি পাওয়ার লিমিটেড ও ফাইবার অ্যাট@হোমের কনসোর্টিয়াম যৌথ উদ্যোগে চট্টগ্রামের হাটহাজারীতে একটি সৌরবিদ্যুৎ কেন্দ্র স্থাপন করবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:48:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fafe37887b0785d7af07f7641f703f2f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্র্যাক ব্যাংকের সিএসআরে ১৭২৫০২ মানুষের জীবনে ইতিবাচক পরিবর্তন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/QcruL0xIiAYbRe8t/</link>
      <description><![CDATA[করপোরেট সামাজিক দায়িত্বশীলতা (সিএসআর) উদ্যোগের মাধ্যমে ২০২৫ সালে দেশের ১ লাখ ৭২ হাজার ৫০২ জন মানুষের জীবনে সরাসরি ইতিবাচক পরিবর্তন এনেছে ব্র্যাক ব্যাংক।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:48:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8d22478cdcd223b8c77e436f874077eb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পরিচালনা পর্ষদের সঙ্গে শরিয়াহ সুপারভাইজরি কমিটির মতবিনিময়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/rul37nHwi8xV7vSL/</link>
      <description><![CDATA[ইসলামী ব্যাংক বাংলাদেশ পিএলসির পরিচালনা পর্ষদের সঙ্গে নবগঠিত শরিয়াহ সুপারভাইজরি কমিটির সদস্যদের মতবিনিময় সভা অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:48:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2860db6a782b534b5b3363e42c1359f0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যাত্রা করল রিটেইল চেইন শপ আলফামার্ট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/GnA92SObaLsyTGL5/</link>
      <description><![CDATA[দেশীয় শিল্পগোষ্ঠী কাজী ফার্মস গ্রুপ ও জাপানের মিৎসুবিশি করপোরেশনের যৌথ উদ্যোগে ইন্দোনেশিয়ার রিটেইল চেইন শপ (খুচরা বিক্রেতা) আলফামার্ট বাংলাদেশে কার্যক্রম শুরু করেছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:48:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1fe5357ae686cec8dc8b0b05db2e0b1e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডিআইইউর ১৩তম সমাবর্তন আজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/JgFd8dpqhM52cvvE/</link>
      <description><![CDATA[ড্যাফোডিল ইন্টারন্যাশনাল ইউনিভার্সিটির (ডিআইইউ) ১৩তম সমাবর্তন আজ বিশ্ববিদ্যালয়ের স্বাধীনতা সম্মেলন কেন্দ্রে অনুষ্ঠিত হবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:48:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94c41322ed24d7e0c2d49e66e7f1f326</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশে ড্রোন তৈরি করতে চীনের সঙ্গে বিমান বাহিনীর চুক্তি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/iALxMSWdSrEzSLau/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশ বিমানবাহিনী ও চায়না ইলেকট্রনিকস টেকনোলজি গ্রুপ করপোরেশন ইন্টারন্যাশনালের (সিইটিসি) মধ্যে সরকারি পর্যায়ে (জিটুজি) ‘ইউএভি ম্যানুফ্যাকচারিং ও অ্যাসেম্বলি প্লান্ট’ স্থাপন এবং প্রযুক্তি হস্তান্তরের চুক্তি স্বাক্ষরিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:47:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2eef817172e60e05ecdeba18bee45dc3</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রধান উপদেষ্টার কাছে কর কাঠামো পুনর্বিন্যাস কমিটির প্রতিবেদন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/9Djcm9cyoF4qUSQr/</link>
      <description><![CDATA[দেশের কর-জিডিপি অনুপাত কাঙ্ক্ষিত পর্যায়ে উন্নীত করার পাশাপাশি অর্থনৈতিক উন্নয়ন এবং অভ্যন্তরীণ ও বহির্বাণিজ্য সহায়ক করনীতি প্রণয়নের লক্ষ্যে কর কাঠামোর প্রয়োজনীয় পুনর্বিন্যাস বিষয়ে স্বল্প ও দীর্ঘমেয়াদি সুপারিশসংবলিত প্রতিবেদন প্রধান উপদেষ্টার কাছে জমা দিয়েছে জাতীয় কর কাঠামো পুনর্বিন্যাসসংক্রান্ত কমিটি।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:47:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3a114913791e4471d3fe14953b9ca0ae</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভোটের তিনদিন রাস্তায় যান চলাচলে কঠোর নিষেধাজ্ঞা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/IXcWIBnpxQB6NusD/</link>
      <description><![CDATA[জাতীয় সংসদ নির্বাচন ও গণভোটকে কেন্দ্র করে সারা দেশে যানবাহন চলাচলে কঠোর নিষেধাজ্ঞা আরোপ করেছে নির্বাচন কমিশন (ইসি)। ভোটগ্রহণের আগে ও পরে মোট তিনদিন মোটরসাইকেল চলাচল বন্ধ থাকবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:47:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a37a7d16f2f3a0838f8b678dd6dc6a0a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সেনাপ্রধানের রংপুর রাজশাহী পরিদর্শন ও মতবিনিময় সভা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/0asjYLhTRKvPHOBM/</link>
      <description><![CDATA[সেনাবাহিনী প্রধান জেনারেল ওয়াকার-উজ-জামান, এসবিপি, ওএসপি, এসজিপি, পিএসসি আসন্ন ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচন ও গণভোট উপলক্ষে সার্বিক আইন-শৃঙ্খলা পরিস্থিতি মূল্যায়ন এবং ‘ইন এইড টু দ্য সিভিল পাওয়ার’-এর আওতায় মোতায়েনরত সেনাসদস্যদের পরিদর্শনের লক্ষ্যে গতকাল রংপুর ও রাজশাহী পরিদর্শন করেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:47:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b7e6ea0985276fe3382b0c2a0fdd3d09</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সরকারি চাকরিজীবীদের বেতন বাড়ানোর পদক্ষেপ অন্তর্বর্তী সরকার নেবে না —ফাওজুল কবির খান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Ph979G1uqsys5TFI/</link>
      <description><![CDATA[অন্তর্বর্তী সরকারের সময়ে সরকারি চাকরিজীবীদের বেতন কাঠামো বাস্তবায়নে পদক্ষেপ নেয়া হবে না। গতকাল সচিবালয়ে সরকারি ক্রয়সংক্রান্ত উপদেষ্টা পরিষদ কমিটির বৈঠক শেষে বিদ্যুৎ ও জ্বালানি উপদেষ্টা মুহাম্মদ ফাওজুল কবির খান সাংবাদিকদের এ কথা জানান।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:47:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">47991f31a36fae735c5854e639f01967</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাংলাদেশের ওপর শুল্ক কমানোর ঘোষণা শিগগিরই দিতে পারে যুক্তরাষ্ট্র</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/jsMwt65VKoPL0ne6/</link>
      <description><![CDATA[প্রধান উপদেষ্টার আন্তর্জাতিক বিষয়সংক্রান্ত বিশেষ দূত লুৎফে সিদ্দিকী জানিয়েছেন, যুক্তরাষ্ট্রের পক্ষ থেকে চলতি সপ্তাহের শেষ দিকে কিংবা আগামী সপ্তাহের শুরুর দিকে বাংলাদেশের ওপর আরোপিত পাল্টা শুল্ক (রেসিপ্রোকাল ট্যারিফ) কমানোর ঘোষণা আসতে পারে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:47:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a1c5e60a8bf9e8366fb60dba4e050f6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দুগ্ধ শিল্পে অবদান রাখা খামারিদের সম্মাননা দেবে ‘প্রাণ দুধ’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/8WXCUriCltj8O3kr/</link>
      <description><![CDATA[দুগ্ধ শিল্পে বিশেষ অবদান রাখা খাঁটি খামারিদের সম্মাননা দিতে যাচ্ছে তরল দুধের ব্র্যান্ড ‘প্রাণ দুধ’। গতকাল রাজধানীর মেট্রোপলিটন চেম্বার অব কমার্স অ্যান্ড ইন্ডাস্ট্রি (এমসিসিআই) সম্মেলন কেন্দ্রে ‘প্রাণ দুধ-খাঁটি খামারি সম্মাননা ২০২৬’ ক্যাম্পেইনের উদ্বোধন করা হয়।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:47:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f4b902279c58ae7e332e3c40249d3aaf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তরুণদের কর্মসংস্থান ও মাদক সমস্যার সমাধান করতে চাই</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/9NKFEDbjsuUJJ3nw/</link>
      <description><![CDATA[নির্বাচিত হলে তরুণদের জন্য কর্মসংস্থান ও মাদক সমস্যার সমাধান করার প্রতিশ্রুতি দিয়েছেন বিএনপি চেয়ারম্যান তারেক রহমান। গতকাল বিকালে ময়মনসিংহ নগরের সার্কিট হাউজ ময়দানে বিএনপি আয়োজিত বিভাগীয় জনসভায় প্রধান অতিথির বক্তব্যে তিনি এ প্রতিশ্রুতি দেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:47:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">659cce881f688d6b43d19d5324c2d819</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মির্জা আব্বাসের নির্দেশে হামলা, সম্মতি রয়েছে তারেক রহমানের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/7uC1cufv6y078y9x/</link>
      <description><![CDATA[ঢাকা-৮ আসনে জামায়াত নেতৃত্বাধীন ১১ দলীয় নির্বাচনী ঐক্যের প্রার্থী নাসীরুদ্দীন পাটওয়ারীর ওপর আবারো ডিম নিক্ষেপ করা হয়েছে। রাজধানীর শান্তিনগরে হবিবুল্লাহ বাহার কলেজে গতকাল দুপুরে এ ঘটনা ঘটে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:47:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a5f443146fa79b5e2814fdf86fc01ef7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভোট দিয়েছেন সোয়া ৪ লাখ, দেশে পৌঁছেছে সাড়ে ২১ হাজার ব্যালট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/rUZigunL7ETxLRFo/</link>
      <description><![CDATA[বিদেশ থেকে ফিরতে শুরু করেছে প্রবাসী ভোটারদের পাঠানো পোস্টাল ব্যালট। গতকাল সকাল সাড়ে ১০টা পর্যন্ত ২১ হাজার ৫০৮টি পোস্টাল ব্যালট ফিরেছে। এছাড়া ৪ লাখ ২৫ হাজার ৭৮৮ জন প্রবাসী ভোট দিয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:47:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">85c5a077e067df624e003dc1722b9d1d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভবিষ্যৎ বন্ধক, বর্তমান অনিশ্চিত: বাংলাদেশের অর্থনীতি কোন পথে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/Qo3ytWZEyyre1Qch/</link>
      <description><![CDATA[একটি দেশের অর্থনীতি অনেকটা নদীর মতো। দূর থেকে দেখলে স্রোতটা মসৃণ মনে হয়, জল চিকচিক করে। কিন্তু কাছাকাছি গেলে বোঝা যায়, কোথাও ভাঙন, আর কোথাও পলি জমে পথ আটকে গেছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">63a2f9ed1eb5542abaf2f1b570ffe5e1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দাখিল পরীক্ষা শুরু ২১ এপ্রিল, পরীক্ষার্থীদের মানতে হবে যেসব নির্দেশনা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/0J2nMWwx6ZMJfKEK/</link>
      <description><![CDATA[মাদ্রাসা শিক্ষা বোর্ডের পরীক্ষা নিয়ন্ত্রক প্রফেসর ড. মোহাম্মদ কামরুল আহসান স্বাক্ষরিত এক বিজ্ঞপ্তিতে জানানো হয়েছে, ২১ এপ্রিল (মঙ্গলবার) ‘কুরআন মাজিদ ও তাজভিদ’ বিষয়ের পরীক্ষার মাধ্যমে এবারের দাখিল পরীক্ষা শুরু হবে। তত্ত্বীয় বিষয়ের পরীক্ষা চলবে ২৪ মে পর্যন্ত।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:42:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">43d2a640910fa13e938d1ab6b64b03c8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নটরডেম বিশ্ববিদ্যালয়ে মাইক্রোবায়োলজি অলিম্পিয়াড অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/K5RUcfohqj37msaD/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:35:55 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">383a8b2289fda099d4f521e66466b0f5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অতিরিক্ত সচিব পদে ১১৮ কর্মকর্তার পদোন্নতি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Ow0kyinuqzhM4moE/</link>
      <description><![CDATA[প্রজ্ঞাপনে বলা হয়েছে, পদোন্নতির আদেশে উল্লিখিত কর্মস্থল থেকে কোনো কর্মকর্তার দফতর বা কর্মস্থল এরইমধ্যে পরিবর্তন হলে, তিনি বর্তমানে কর্মরত দফতরের নাম ও ঠিকানা উল্লেখ করে যোগদানপত্র দাখিল করবেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:53:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6c71d057b804ed1a2787b09e287a5c5d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সরকারি পৃষ্ঠপোষকতায় দেশে সুশৃঙ্খল মব চলছে, সিজিএসের সংলাপে বক্তারা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/WkES0ZZVZzqpfX8J/</link>
      <description><![CDATA[জিল্লুর রহমান বলেন, প্রধান উপদেষ্টার ‘তিন শূন্য’ ধারণার বিপরীতে বাস্তবে চারপাশে শূন্যতা দৃশ্যমান। তিনি সম্প্রতি প্রথম আলো ও ডেইলি স্টার কার্যালয়ে অগ্নিসংযোগ এবং এক প্রবীণ সম্পাদককে হেনস্তার ঘটনা ঘটেছে। এসব ঘটনাকে ‘মব’ হিসেবে স্বীকার না করার সরকারি অবস্থান নিয়েও প্রশ্ন তোলেন তিনি।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:18:28 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19afac3489833912a204400b33d7ea23</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আগামী সপ্তাহে বাংলাদেশের ওপর শুল্ক কমানোর ঘোষণা দিতে পারে যুক্তরাষ্ট্র: লুৎফে সিদ্দিকী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/FTCXOVR4Cq73lRTU/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাষ্ট্রের ট্রেজারি সেক্রেটারি স্কট বেসেন্টের সঙ্গে বৈঠক প্রসঙ্গে লুৎফে সিদ্দিকী বলেন, আলোচনার মূল বিষয় ছিল বাংলাদেশ ও যুক্তরাষ্ট্রের মধ্যে পারস্পরিক শুল্ক (রেসিপ্রোকাল ট্যারিফ) নিয়ে আলোচনা। তিনি জানান, অশুল্ক বাধা, ব্যবসা সহজীকরণ, বন্দর ও কাস্টমস ব্যবস্থার দক্ষতা—এ বিষয়ে যুক্তরাষ্ট্রের উদ্বেগের সঙ্গে বাংলাদেশের সংস্কার কর্মসূচির ঘনিষ্ঠ মিল রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:14:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ad0f2be458ddccad5e70675330a69d8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাণিজজ্যিক সহযোগিতা জোরদারে চট্টগ্রাম সফর করেছেন যুক্তরাষ্ট্রের রাষ্ট্রদূত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Mrabgb8muwBZpY2C/</link>
      <description><![CDATA[সফরের উদ্দেশ্য দুই দেশের মধ্যে বাণিজ্য ও অর্থনৈতিক সহযোগিতা বৃদ্ধি করা এবং দ্বিপাক্ষিক সম্পর্ক আরো মজবুত করা।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:42:32 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fa3a71d6832ae0f0de2b1fc01f5996b7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাড্ডায় দুই বাসের মাঝে চাপা পড়ে প্রাণ গেল ব্যাংক কর্মচারীর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/2wjy4rL2rZXpkJc9/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:41:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d24c94539d6177bf8175f7889c9bfba8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রধান উপদেষ্টার কাছে কর কাঠামো পুনর্বিন্যাস কমিটির প্রতিবেদন পেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/gGQTdnBouA3Tbz6J/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:37:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80d9cfd5d2c72d9b9d15de9be0810f1f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভোটের দিন রাতে বা পরদিন অধিকাংশ আসনের ফলাফল ঘোষণা: ইসি আনোয়ারুল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/urjN5TfBruz8bOMT/</link>
      <description><![CDATA[নির্বাচন কমিশনার আনোয়ারুল ইসলাম সরকার বলেন, অধিকাংশ ফলাফল মধ্যরাতেই, বড়জোর শেষ রাত বা পরদিন ঘোষণা করা হবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:04:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1972700a827869799c66b55f515ad3b9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কাল সিইসির সঙ্গে বৈঠক করবেন মার্কিন রাষ্ট্রদূত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/pniH5L0nDBLsJZlA/</link>
      <description><![CDATA[গত ১২ জানুয়ারি যুক্তরাষ্ট্রের নতুন রাষ্ট্রদূত ব্রেন্ট ক্রিস্টেনসেন ঢাকায় আসেন। ব্রেন্ট ক্রিস্টেনসেন বাংলাদেশে যুক্তরাষ্ট্রের ১৯তম রাষ্ট্রদূত হিসেবে দায়িত্ব পালন করছেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:00:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdbd75a48ab5277207593fdc3ec3cb87</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জাতীয় নির্বাচনে পুলিশ নিরপেক্ষতা ও দায়িত্ববোধের বজায় রাখবে: আইজিপি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/PQVVK1e8n0C8Oqa3/</link>
      <description><![CDATA[পুলিশ প্রধান বলেন, সাইবার জগতে অপরাধ বাড়ছে, সামাজিক যোগাযোগ মাধ্যমে জনমত গড়ে উঠছে। বর্তমান বাস্তবতায় কেবল শারীরিক শক্তি বা প্রথাগত পদ্ধতিতে পুলিশিং করলে হবে না। এখন প্রয়োজন বুদ্ধিমত্তা, বৈশ্বিক সচেতনতা এবং প্রযুক্তিগত অভিযোজন সক্ষমতা।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:58:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c5a68a9eee48eaf7a1e4596c7bb0dac2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভোটের দিন নৌযান চলাচলে নিষেধাজ্ঞা, ছাড় পাবেন যারা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/jU4cEjDwEliwDV6q/</link>
      <description><![CDATA[স্থানীয় বাস্তবতা ও প্রয়োজনীয়তা বিবেচনা করে সংশ্লিষ্ট জেলা ম্যাজিস্ট্রেট বা মেট্রোপলিটন পুলিশ কমিশনারকে আরও কিছু নৌযান চলাচলের ওপর নিষেধাজ্ঞা আরোপ বা শিথিল করার ক্ষমতা দেওয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:39:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b76030ceb00f983e5e4c05dce9844678</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পোস্টাল ব্যালটে ভোট দেবেন রাষ্ট্রপতি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/wInkgwAMcFOFNebk/</link>
      <description><![CDATA[ইসি সচিব আখতার আহমেদ বলেছেন, রাষ্ট্রপতি মো. সাহাবুদ্দিন পোস্টাল ব্যালটে ভোট দেয়ার ইচ্ছা প্রকাশ করেছেন। অ্যাপে নিবন্ধনের মাধ্যমে প্রয়োজনীয় ব্যবস্থা নেয়া হবে। নিবন্ধনের পর ডাকযোগে রাষ্ট্রপ্রধানের কাছে পোস্টাল ব্যালট পাঠানো হবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:38:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5b8c168abf54151dd91dcf382a1f88ca</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্র্যাক ব্যাংকের ২০২৫ সিএসআর উদ্যোগে ১ লাখ ৭২ হাজার মানুষের জীবনে ইতিবাচক পরিবর্তন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/RBhJvteZxKERjMUu/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:18:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">272f293f0cd7fd237f87da6aa4f9b58f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জনস্বাস্থ্য পরিবেশ সুরক্ষায় বিটিআরআই’র ভূমিকা শীর্ষক অংশীজন কর্মশালা-২০২৬ অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Mxh1DaQschU8NNYB/</link>
      <description><![CDATA[বিসিএসআইআর-এর চেয়ারম্যান ড. সামিনা আহ্‌মেদ বলেন, এখানকার বিজ্ঞানীরা এ গবেষণা কেন্দ্রকে অত্যাধুনিক করে গড়ে তোলার জন্য নিরলসভাবে গবেষণা চালিয়ে যাচ্ছেন। বিসিএসআইআর দেশবাসীর কল্যাণে কাজ করছে তাই আপনারা যারা সমাজের ধনী অথবা ব্যবসা ও গবেষণায় জড়িত তারা বিটিআরআই বা বিসিএসআইআর-এর উদ্ভাবিত পদ্ধতি ব্যবহার করে নতুন ব্যবসায়িক দিগন্ত উন্মোচন করতে পারেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f68667a3cde6bd6e996501e2bf752788</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিএনপি শাসন এতো খারাপ হলে তাদের দুই মন্ত্রী পদত্যাগ করেনি কেন, প্রশ্ন তারেক রহমানের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/sf0OAoJjx252j0NP/</link>
      <description><![CDATA[আগামী ১২ তারিখ ধানের শীষ প্রতীকে ভোট দেয়ার আহ্বান জানিয়ে তিনি বলেন, ভোটের পর আপনাদের সঙ্গে আবার দেখা হবে খাল খনন কর্মসূচিতে। সবাই কোদাল নিয়ে আসবেন, সেদিন আমিও থাকব।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:29:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5fe25be23e893b7569b4564bd8b8be77</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইউরোপীয় ইউনিয়নের সঙ্গে মুক্তবাণিজ্য চুক্তি চূড়ান্ত করল ভারত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/IfAkuT9axHjf3VIR/</link>
      <description><![CDATA[এ চুক্তির আওতায় পর্যায়ক্রমে রাসায়নিক, যন্ত্রপাতি, বৈদ্যুতিক সরঞ্জাম এবং উড়োজাহাজ ও মহাকাশযানের যন্ত্রাংশের ওপর থেকে শুল্ক তুলে নেয়া হবে]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:29:24 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">49b3004b62e768fb436f12da0b23b9a0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তামাক নিয়ন্ত্রণে সমন্বিতভাবে দায়িত্ব নিতে হবে : ফরিদা আখতার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/IYdUzKatcWTxP0Rj/</link>
      <description><![CDATA[ফরিদা আখতার বলেন, অন্তর্বর্তী সরকার গঠনের পর থেকে একটি ভ্রান্ত ধারণা প্রচার করা হয়েছে যে, তামাক নিয়ন্ত্রণে কঠোর পদক্ষেপ নিলে সরকারের রাজস্ব কমে যাবে। এমনভাবে উপস্থাপন করা হয়েছে যেন তামাক কোম্পানির টাকায় দেশ চলে— যা সম্পূর্ণ মিথ্যা ও বিভ্রান্তিকর।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:29:04 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">074d69bb2405b6fa9bb8528e116b7fe7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইস্টার্ন ইউনিভার্সিটিতে নবীন বরণ অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/GS8khet4PyF3z06D/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:27:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">89c60918c888472c0106d17fbcb53c46</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মিত্রতার বিনিময়ে দ্বীপের নিয়ন্ত্রণ: আত্মঘাতী পথে যুক্তরাষ্ট্র</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/zWVOl7S7Qm23mCHw/</link>
      <description><![CDATA[বরফ গলার সঙ্গে সঙ্গে আর্কটিক অঞ্চল এখন নতুন ভূরাজনৈতিক কেন্দ্র। পূর্ব এশিয়া থেকে ইউরোপে যাওয়ার ক্ষেত্রে সুয়েজ খালপথের তুলনায় নর্দার্ন সি রুট প্রায় ৫ হাজার মাইল ছোট আর এতে যাত্রা সময়ও প্রায় ১৪ দিন কম। গ্রিনল্যান্ডের বিশাল আয়তন ও কেন্দ্রীয় অবস্থান এ অঞ্চলে যুক্তরাষ্ট্রের কিছু কৌশলগত সীমাবদ্ধতা পুষিয়ে দিতে পারে]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:26:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">456f60f01e8588c4aeb96c56ba52bc3a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অতীতের মতো কেন্দ্র দখল বা ভোট কারচুপির কোনো সুযোগ আর নেই: হাসনাত আব্দুল্লাহ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/nikcPWuRUYuXiNsz/</link>
      <description><![CDATA[হাসনাত আব্দুল্লাহ বলেন, নির্বাচনের সময় কিছু মহল ভোটকেন্দ্র ঘিরে বিশৃঙ্খলা সৃষ্টির পরিকল্পনা করতে পারে—এমন আশঙ্কা থেকেই ভোটারদের সতর্ক থাকার আহ্বান জানানো হচ্ছে। ভোটের দিন সাধারণ মানুষই হবে ভোটকেন্দ্রের প্রকৃত পাহারাদার। জনগণের সক্রিয় উপস্থিতিই সুষ্ঠু নির্বাচন নিশ্চিত করবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:25:53 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9789082fd827a8e773210581d9b02d03</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জুলাই সনদ প্রত্যেক নাগরিকের ধর্মীয় অধিকার নিশ্চিত করবে: আলী রীয়াজ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/gR3RcoCNb5a3OQGk/</link>
      <description><![CDATA[আলী রীয়াজ বলেন, একটি গণতান্ত্রিক মানবিক স্বদেশ সৃষ্টির স্বপ্নে আমাদের রক্তাক্ত পথ অতিক্রম করতে হয়েছে। অনেক হারিয়ে যে সুবর্ণ সুযোগ এসেছে তার আর হারাতে চাই না।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:22:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9d807ae8b1f46dab6116fb78bbe6e954</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘হ্যা ভোট দিলে ৭১ থাকবে না’ বলা মানুষগুলোর ন্যূনতম জ্ঞান ও শিক্ষা নেই: সারজিস আলম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/kGBbTNYYRDLsvwfw/</link>
      <description><![CDATA[সারজিস বলেন, সংস্কারের পক্ষে না থেকে যারা মানুষকে বিভ্রান্ত করে, আমরা মনে করি তারা নতুন করে স্বৈরাচার হতে চায়। এ দেশে কাউকে নতুন করে স্বৈরাচার হতে দেয়া হবে না।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:09:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cdf94d494e1ebb58b7934c069d4fbe36</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিটিজেনস ব্যাংকের কারওয়ান বাজার উপশাখা উদ্বোধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/2gF08634cl1U1HoJ/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:07:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">01017fe42884e7c078f2d37ac9e8b329</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিদ্যুৎ খাতে কার্বন নিঃসরণ কমিয়েছে ভারত ও চীন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Pg7LqPbuBeDdqovb/</link>
      <description><![CDATA[ভারত ও চীনের এ ইতিবাচক ভূমিকা যুক্তরাষ্ট্রের কয়লা ব্যবহারের নেতিবাচক প্রভাবকে সামাল দিয়েছে। ২০২৫ সালে যুক্তরাষ্ট্রে কয়লাভিত্তিক বিদ্যুৎ উৎপাদন ১৩ দশমিক এক শতাংশ বৃদ্ধি পায়। ফলে দেশটিতে বিদ্যুৎ কেন্দ্র থেকে নিঃসরণ বেড়েছে তিন দশমিক ৩ শতাংশ, যা এ শতাব্দীতে দ্রুততম বৃদ্ধির রেকর্ড। তবে এশিয়ার এ দুই জনবহুল দেশের কল্যাণে বিশ্বব্যাপী নিঃসরণ মোটের ওপর স্থিতিশীল রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:05:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">19c4a4ba83a5ba3ba32ef144b6e5ef76</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাতিল ব্যালট পুনঃপরীক্ষার ক্ষমতা রিটার্নিং অফিসারের, পরিপত্র জারি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/gMOElKx64JokMd04/</link>
      <description><![CDATA[সম্প্রতি ইসির উপসচিব মোহাম্মদ মনির হোসেনের জারি করা এ সংক্রান্ত পরিপত্র থেকে এসব তথ্য জানা গেছে। এতে বলা হয়েছে, ভোটগ্রহণের নির্ধারিত দিনে ভোটগ্রহণ কার্যক্রম শেষ হওয়ার পর থেকে নির্বাচনী ফলাফল একত্রীকরণ এবং ঘোষণা পর্যন্ত ইসির সুস্পষ্ট কিছু নির্দেশনা অনুসরণ করতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:59:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8188db76cfb54bd76114cdfd021e987d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তিন পার্বত্য জেলায় ই-লার্নিং কার্যক্রম উদ্বোধন করলেন প্রধান উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Zy6a7JG5mv9SHDy3/</link>
      <description><![CDATA[প্রধান উপদেষ্টা বলেন, পার্বত্য অঞ্চলের মানুষও দেশের অন্য সব নাগরিকের মতো সমান অধিকার পাওয়ার যোগ্য। বুদ্ধি ও সক্ষমতার দিক থেকে তারা কারো চেয়ে কম নয়। বঞ্চিত থাকার কোনো কারণ নেই। এ সমতা নিশ্চিত করতে না পারা সরকারের অযোগ্যতা, আর সে অযোগ্যতা থেকে বেরিয়ে আসার চেষ্টাই এ উদ্যোগ।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:52:44 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65eb4dce93b8408b1ff9994663609e5b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভোটের দিন সারা দেশে ২৪ ঘণ্টা নৌযান চলাচল বন্ধ থাকবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/IDFdSxpuCgsY0GAc/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:47:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b7b3a589e0f980500adc550b3e8b2eec</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কর্মকর্তাদের পক্ষপাতিত্ব প্রমাণিত হলে কঠোর ব্যবস্থা নেয়া হবে: ইসি সানাউল্লাহ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/EEv74tmVRl0xsGcx/</link>
      <description><![CDATA[নির্বাচন কমিশনার বলেন, বিগত নির্বাচনগুলোতে নিরপেক্ষতা না থাকার কারণেই প্রশ্ন উঠেছে। সে অভিজ্ঞতা থেকে শিক্ষা নিয়ে এবার সামান্যতম পক্ষপাতিত্বও গ্রহণ করা হবে না। নির্বাচন কমিশন বা সরকারের পক্ষ থেকে কোনো কর্মকর্তাকে পক্ষপাতমূলক নির্দেশনা দেয়া হবে না। এরপরও কেউ যদি ব্যক্তিগত পছন্দ বা অপছন্দের বাইরে থাকতে ব্যর্থ হন এবং তা প্রমাণিত হয়, তাহলে তার জন্য কঠোর পরিণতি অপেক্ষা করবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:27:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2fa28c1febaabb8a7aa53eeb2f0fb2af</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডিজিটাল ডিভাইস অ্যান্ড ইনোভেশন এক্সপো শুরু কাল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Nif4IdY3rb2KcmWb/</link>
      <description><![CDATA[প্রদর্শনীর উদ্বোধন করবেন প্রধান উপদেষ্টা ড. মুহাম্মদ ইউনূস।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:24:26 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">336393faa45840a3523540d005ddd294</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কাউকে ভোটাধিকার প্রয়োগে বাধা দিলে প্রতিরোধ গড়ে তুলব: আসিফ মাহমুদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/KlXnqSJZ9l9uUaAo/</link>
      <description><![CDATA[আসিফ মাহমুদ বলেন, আমরা দেখেছি জাতীয়তাবাদের রাজনীতি করা দলের প্রার্থীদের একটা বড় অংশ বিদেশী নাগরিক। তাদের মুখে জাতীয়তাবাদের কথা মানায় না। তাদের লাল কার্ড দেখানো হবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:16:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9e91f7988f2e0c92b196a6b2bf9b93ec</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আঘাত এলে এখন থেকে পাল্টা আঘাত : নাহিদ ইসলাম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/xMdPdnt92QJsx797/</link>
      <description><![CDATA[নাহিদ ইসলাম অভিযোগ করেন, নাসীরুদ্দীন পাটওয়ারী আজ হাবীবুল্লাহ বাহার কলেজে আমন্ত্রিত অতিথি হিসেবে গেলে সেখানে তাকে বাধা দেয়া হয়। তিনি বলেন, ‘এ সময় তার ওপর ইট-পাটকেল নিক্ষেপ করা হয়েছে। গতকাল ঢাকা-১৮ আসনের প্রার্থী আরিফুল ইসলাম আদিবের ওপরও বিএনপি নেতাকর্মীরা হামলা চালিয়েছে।’]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:13:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9220f909709423d7c3ab05575827eb20</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিজয়ী হলে কারো বিরুদ্ধে প্রতিশোধ নেব না, সবাইকে ক্ষমা করা হবে: জামায়াত আমির</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/nCjfEE5jbSnJFlvn/</link>
      <description><![CDATA[ক্ষমতায় গেলে চাঁদাবাজ ও সিন্ডিকেট ব্যবসা গুড়িয়ে দেয়া হবে উল্লেখ করে ডা. শফিকুর রহমান বলেন, আমরা জয়ী হলে ন্যায় ও ইনসাফভিত্তিক সমাজ প্রতিষ্ঠা করব। মানুষের সম্পদ ও ইজ্জতের দিকে কেউ হাত বাড়াতে পারবে না। কোনো আধিপত্যের কাছে মাথা নত করব না।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:10:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad41ba05d62690430a0d2aaeeab587a2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্বাচনে দায়িত্ব পালনকারীরা গণভোটের পক্ষে বা বিপক্ষে যাবেন না: ইসি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/HLhlweZkw004DJ83/</link>
      <description><![CDATA[সালীম আহমাদ বলেন, ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচন ও গণভোটে ভোট দিতে ‘পোস্টাল ভোট বিডি’ অ্যাপের মাধ্যমে (দেশে ও প্রবাসী মিলিয়ে) মোট ১৫ লাখ ৩৩ হাজার ৬৮৩ জন ভোটার নিবন্ধন করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:55:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e2a2cb9720593d26fbf6f501a05e603a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বাংলাদেশীদের জন্য দুই মাসের মধ্যে ভিসা চালুর আশ্বাস ওমানের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/JEPaEOQ5NNoiuJ4j/</link>
      <description><![CDATA[বৈঠকে উপদেষ্টা আসিফ নজরুল বাংলাদেশী দক্ষ কর্মীরা যেন ওমানের শ্রমবাজারে প্রবেশ করতে পারে সে জন্য ওমানের শ্রমমন্ত্রীর সহযোগিতা চান।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:36:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5026765392504d0dc1c861690c7ee3d1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>১০ দেশের সমান দর্শক নিয়েও উপক্ষিত!</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/sxDNMQa7HVtsJs4h/</link>
      <description><![CDATA[সোমবার রাতে নিজের এক্স হ্যান্ডলে করা পোস্টে ইউসুফ লিখেছেন, ‘নিউজিল্যান্ড, অস্ট্রেলিয়া, স্কটল্যান্ড, নেপাল, নেদারল্যান্ডস, আয়ারল্যান্ড, নামিবিয়া, জিম্বাবুয়ে, শ্রীলংকা ও আফগানিস্তানের মিলিত ক্রিকেট দর্শকসংখ্যার প্রায় সমান দর্শক রয়েছে বাংলাদেশের একারই। ১০টি দেশ মিলে: ১৭ কোটি ৮০ লাখ (দর্শক)। বাংলাদেশ: ১৭ কোটি ৬০ লাখ (দর্শক)।’]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:22:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">556c97a4e963a634ce6b2a9108ed0f92</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মিয়ানমার থেকে ছোড়া গুলিতে টেকনাফে দুই কিশোর আহত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ZXl0SxxQqOE37JOz/</link>
      <description><![CDATA[আহতদের পরিবার জানিয়েছে, সকালে নাফ নদীতে মাছ ধরার সময় হঠাৎ মিয়ানমার অংশে সশস্ত্র গোষ্ঠীগুলোর মধ্যে গোলাগুলি শুরু হয়। একপর্যায়ে সীমান্তের ওপার থেকে ছোড়া গুলি এসে কিশোরদের শরীরে লাগে। পরে স্থানীয়রা দ্রুত এগিয়ে এসে তাদের উদ্ধার করে হাসপাতালে নিয়ে যায়। বর্তমানে তারা চিকিৎসাধীন রয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:19:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dc1cc375edb0dc3564294b43148aad18</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঢাকায় কনকা, গ্রী ও হাইকো ব্র্যান্ডের পার্টনারস মিট অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/dGB9PTxnVXz7BZH5/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:18:40 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8bbf6d9604ef07966d7857b2c5641a34</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বেতন বাড়ানোর সিদ্ধান্ত অন্তর্বর্তী সরকার নেবে না: উপদেষ্টা ফাওজুল কবির খান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/XAuWxlvmhzs6IxEr/</link>
      <description><![CDATA[‘পে-স্কেলের বিষয়ে একটা বিভ্রান্তি কাজ করছে। অনেক বছর ধরে সরকারি চাকরিজীবীদের দাবি ছিল পে কমিশন করার। সেই পে কমিশন করা হয়েছে এবং সেটার রিপোর্ট শুধু দেয়া হয়েছে। এটা বাস্তবায়নের কোনো সিদ্ধান্ত কিন্তু দেয়া হয় নাই।‘]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:57:49 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0321f16f2495441302f39b627bb3b0a4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আবু সাঈদ হত্যা মামলার যুক্তিতর্ক শেষ, রায় যেকোনো দিন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/NS2kzF2MxN8nHTVS/</link>
      <description><![CDATA[আজ আসামিপক্ষের যুক্তিতর্ক শেষে প্রসিকিউশনের পক্ষে জবাব দেন প্রসিকিউটর মিজানুল ইসলাম। এরপর পাল্টা জবাব দেন আসামিপক্ষের আইনজীবীরা। যুক্তি-পাল্টা যুক্তি খণ্ডন শেষে রায়ের জন্য নির্দিষ্ট কোনো দিন ধার্য করেননি ট্রাইব্যুনাল। ফলে যেকোনো দিন এ মামলার রায় ঘোষণা হবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:49:13 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c67d3042b53d057bc8a1786c4cc70c0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইনস্টাগ্রাম, ফেসবুক ও হোয়াটসঅ্যাপে আসতে পারে প্রিমিয়াম সাবস্ক্রিপশন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/wIZQbamCdDom3MFy/</link>
      <description><![CDATA[প্রিমিয়াম সেবার আওতায় ব্যবহারকারীরা উন্নত কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা (এআই) সুবিধাসহ বিভিন্ন অতিরিক্ত ফিচার ব্যবহার করার সুযোগ পাবেন। তবে পরিকল্পনা অনুযায়ী, ফেসবুক, ইনস্টাগ্রাম ও হোয়াটসঅ্যাপের মূল বা মৌলিক সেবাগুলো আগের মতোই বিনামূল্যে ব্যবহার করা যাবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:51:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0da14023d1e464b1594584d13cdf395e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্বাসিত দান্তের হাত ধরে ‘ডিভাইন কমেডি’র জন্ম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/oJ7ugqwYeYkWDlBJ/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:50:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">31dd083ba5e7fdb422f415f7d46ed9c1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>টাইটানিকের ক্যাপ্টেন: বাস্তবের এডওয়ার্ড জে স্মিথ ও পর্দার বার্নার্ড হিল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/GviQBTHZhhZSDN7N/</link>
      <description><![CDATA[টাইটানিক প্রেমীদের কাছে এডওয়ার্ড স্মিথ কেবল একটি নাম নয়, বরং এক বিষাদময় বীরত্বের প্রতীক। ১৯৯৭ সালে ঠিক এই চরিত্রটিকেই জেমস ক্যামেরনের ‘টাইটানিক’ সিনেমায় পরম মমতা ও গাম্ভীর্যে পর্দায় ফুটিয়ে তুলেছিলেন ব্রিটিশ অভিনেতা বার্নার্ড হিল।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:49:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e0545a8545315d03fea3eb63dab1e6e5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্টেট ইউনিভার্সিটি অব বাংলাদেশে ১৮তম ফার্মা উইক ২০২৬ উদ্বোধন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/0ctrhvUfxYJ8dzLg/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:47:16 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d4f4f37b0cdf5f3688e7b91558bbf017</guid>
    </item>
    <item>
      <title>২২ বছর পর ময়মনসিংহে তারেক রহমান, জনসভায় মানুষের ঢল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/s2sR5wxCkkMP0qIJ/</link>
      <description><![CDATA[সকাল থেকে খণ্ড খণ্ড মিছিল নিয়ে জনসভাস্থলে আসছেন তারা। ময়মনসিংহ ছাড়াও দলীয় প্রধানের এ জনসভায় জামালপুর, শেরপুর ও নেত্রকোনা জেলার নেতাকর্মীরাও জড়ো হচ্ছেন। জেলার বাইরে থেকে বাস, মাইক্রোবাসসহ বিভিন্ন যানবাহনে আসা নেতাকর্মীরা মিছিল নিয়ে সমাবেশস্থলে প্রবেশ করছেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:58:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f924dffd86387ab47ed4fa519b26fc5c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সোহরাওয়ার্দী উদ্যানে জামায়াতের নারী সমাবেশ ৩১ জানুয়ারি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/lmA8H5NoMg9iQVSz/</link>
      <description><![CDATA[৩১ জানুয়ারি সকাল সাড়ে ১০টায় এই প্রতিবাদ সমাবেশ শুরু হবে। এই প্রথমবার বলা যায় আমাদের নারী সংগঠনের কর্মীরা বাধ্য হয়ে প্রকাশ্যে এসে প্রতিবাদ সমাবেশ করবেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:40:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9ab58ee2887bec9e928b6b41823b7957</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ডাকসু নিয়ে আপত্তিকর বক্তব্য, জামায়াত নেতা শামীমকে অব্যাহতি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/yJhm47LwMF1fFuYT/</link>
      <description><![CDATA[শামীম আহসানের বেফাঁস বক্তব্যে আমরা দুঃখ প্রকাশ করছি। এ ধরণের বক্তব্য আমাদের কাম্য নয়। আমাদের সবার হৃদয়ের স্পন্দন ঢাকা বিশ্ববিদ্যালয়। সেই বিশ্ববিদ্যালয় নিয়ে এমন বেফাঁস কথাবার্তা কারোরই কাম্য নয়।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">de6d80baac980be8863b097efdfd8441</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যাত্রাপথে বসে থেকেও কেন ক্লান্ত হই আমরা?</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/5M47HvwUur62Ax2Y/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:49:38 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">68b751b9c9b7a66cb1b083915feeb90d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দেশে ডাকযোগে পৌঁছেছে ২১ হাজার প্রবাসীর ভোট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/07d16qRuPq0aqVz4/</link>
      <description><![CDATA[কমিশন প্রবাসীদের ব্যালট পেপার সংগ্রহের পর ‘যত দ্রুত সম্ভব’ ভোট দিয়ে নিকটস্থ পোস্ট অফিসে পাঠানোর অনুরোধ জানিয়েছে। নিয়ম অনুযায়ী, আগামী ১২ ফেব্রুয়ারি বিকেল সাড়ে ৪টার মধ্যে সংশ্লিষ্ট রিটার্নিং কর্মকর্তার দপ্তরে ব্যালট পৌঁছাতে হবে। নির্ধারিত সময়ের পর পৌঁছানো কোনো ব্যালট গণনা করা হবে না।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:49:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">4ea83fce40061ce66d87f2cbc07ce28f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিশ্বকাপ থেকে বাংলাদেশের বাদ পড়া হতাশাজনক : ভিলিয়ার্স</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/7sru10KggG2ucK87/</link>
      <description><![CDATA[আমার খারাপ লাগছে। এটা আমাদের ক্রিকেটের জন্য হতাশার। কখনই এমনটা হওয়া উচিত না। যারা এসব নিয়ন্ত্রণ করছে এবং সিদ্ধান্ত গ্রহণ করছে, তাদের এসব সমাধান করা উচিত। ক্রিকেটে রাজনীতি ঢুকে পড়ার পর এমন পরিস্থিতি তৈরি হওয়াকে আমি ঘৃণা করি। এটা সত্যিই দুঃখজনক।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:47:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">349d36bd49d77312f54491baade1648e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যশোরকে সিটি করপোরেশন ঘোষণার প্রতিশ্রুতি শফিকুর রহমানের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/TXvmWjVnhunZ6yfQ/</link>
      <description><![CDATA[বিএনপিকে উদ্দেশ্য করে তিনি বলেন, এক দিকে ফ্যামিলি কার্ড, অন্যদিকে মহিলাদের গায়ে হাত, দুটো একসঙ্গে চলতে পারে না। এটিই বার্তা দেয়, তারা জিতলে কেউ নিরাপদ থাকবে না।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:41:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3280a17de2d8d8aa8196c53e5f306fa8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চট্টগ্রাম-২ আসনে হাইকোর্টে প্রার্থিতা ফিরে পেলেন বিএনপির সারোয়ার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/NNOe5cMPwYIqA9ph/</link>
      <description><![CDATA[প্রার্থিতা ফিরে পেতে চট্টগ্রাম-২ আসনে (ফটিকছড়ি) বিএনপি মনোনীত প্রার্থী সারোয়ার আলমগীর হাইকোর্টে রিট দায়ের করেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:30:50 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">98742c3b37d11c049615c54782945f93</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তাপমাত্রা ২ ডিগ্রি বাড়লে বাংলাদেশ পড়বে সবচেয়ে উষ্ণ ছয় দেশের কাতারে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/VMgAwtGwSwuGfg17/</link>
      <description><![CDATA[তাপমাত্রা বৃদ্ধির ফলে সবচেয়ে বেশি মানুষ ক্ষতিগ্রস্ত হবে এমন দেশগুলো হলো— ভারত, নাইজেরিয়া, ইন্দোনেশিয়া, বাংলাদেশ, পাকিস্তান এবং ফিলিপাইন। চরম তাপপ্রবাহের শিকারের হার বেড়ে ৪১ শতাংশে দাঁড়ানোর অর্থ হলো, বাংলাদেশের একটি বিশাল অংশের মানুষ এমন তাপমাত্রার মুখোমুখি হবে যা তাদের জীবনযাত্রা ও স্বাস্থ্যের জন্য হুমকিস্বরূপ।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:26:19 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d441c3efbf943cf4734b106034acdd39</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্রিটেনে 'চরম দারিদ্র্য' রেকর্ড উচ্চতায়, বেশি ঝুঁকিতে বাংলাদেশী ও পাকিস্তানিরা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/oTDhKgmOSNqkUl52/</link>
      <description><![CDATA[এখন ব্রিটেনের দরিদ্র জনগোষ্ঠীর প্রায় অর্ধেকই ‘অতি চরম’ স্তরে রয়েছেন। শ্বেতাঙ্গদের তুলনায় সংখ্যালঘু গোষ্ঠী, বিশেষ করে বাংলাদেশী ও পাকিস্তানি সম্প্রদায় এবং প্রতিবন্ধী ব্যক্তিরা দারিদ্র্যের কারণে সবচেয়ে বেশি মানবেতর জীবনযাপন করছেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 05:10:02 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">211d8003c5adad517ddd015691ca543e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মেক্সিকোর ফুটবল মাঠে গুলিবর্ষণ, নিহত ১১</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/e5hxvNPng0CGiGB2/</link>
      <description><![CDATA[খেলা চলাকালীন একদল সশস্ত্র লোক অতর্কিতে মাঠে ঢুকে গুলি ছুড়তে শুরু করে। এতে ঘটনাস্থলেই ১০ জন প্রাণ হারান এবং হাসপাতালে নেয়ার পর আরো একজনের মৃত্যু হয়। আহত ১২ জনকে স্থানীয় হাসপাতালে চিকিৎসা দেয়া হচ্ছে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 04:34:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ae1e93ee82520e6fa30ac50d38c3fa8a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>অভিবাসন নীতিতে ট্রাম্পের জনপ্রিয়তা সর্বনিম্নে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/e484INL0NwQPDzoH/</link>
      <description><![CDATA[জরিপের ফলে দেখা গেছে, মাত্র ৩৯ শতাংশ আমেরিকান ট্রাম্পের অভিবাসন নীতি সমর্থন করছেন, যা চলতি মাসের শুরুর দিকেও ছিল ৪১ শতাংশ। ৫৩ শতাংশ মানুষ প্রেসিডেন্টের পদক্ষেপের বিরোধিতা করেছেন।
৫৮ শতাংশ উত্তরদাতা মনে করেন, আইসিই এজেন্টরা তাদের অভিযানে 'অতিরিক্ত কড়াকড়ি' করছেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 04:08:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f978a30828a033e5ba45dee59d8f1111</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ফ্যামিলি কার্ড ও কৃষক কার্ড প্রতারণার প্যাকেজ, লক্ষ্মীপুরে নাহিদ ইসলাম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/xQPLF8kzdiKSXtWI/</link>
      <description><![CDATA[নাহিদ একটি দলের শীর্ষ নেতার প্রতি ইঙ্গিত করে বলেন, তারা তাহাজ্জুদের নামাজের পড়ে ভোট কেন্দ্রে ভোটারদেরকে উপস্থিত থাকার আহ্বান জানিয়ে কেন্দ্র দখল করে সিল মারার পাঁয়তারা করছেন। ঐক্যবদ্ধ বাংলাদেশের নেতাকর্মীরা এ সকল ষড়যন্ত্র রুখে দিবে।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 03:32:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f2a0b51b9252510fd2f26ab819f4f250</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দক্ষিণ কোরিয়ার পণ্যে শুল্ক বাড়িয়ে ২৫ শতাংশ করলেন ট্রাম্প</title>
      <link>https://bonikbarta.com/international/Xku8IRs80sQ6AI1q/</link>
      <description><![CDATA[ট্রাম্প জানিয়েছেন, গাড়ি (অটোমোবাইল), কাঠ, ওষুধসহ বিভিন্ন পণ্যের ওপর বর্তমান ১৫ শতাংশ শুল্ক বাড়িয়ে ২৫ শতাংশ করা হবে। তার দাবি, যুক্তরাষ্ট্র দ্রুত শুল্ক কমানোর পদক্ষেপ নিলেও দক্ষিণ কোরিয়ার আইনপ্রণেতারা চুক্তিটি অনুমোদনে ধীরগতি দেখাচ্ছেন।]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 03:19:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0dfdca599369ba549fb622f685f0b122</guid>
    </item>
    <item>
      <title>খিলক্ষেতে এনসিপি প্রার্থী আরিফুলের জনসংযোগে হামলা, আটক ১</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/E8UJONbOQoLWD9mj/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 03:07:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79173b6551dca54b996a381a777d410d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হাসপাতালে বাড়ছে শ্বাসকষ্টজনিত ফুসফুস রোগীর সংখ্যা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/mLKEE17GVpHzaWn0/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশে দিন দিন বাড়ছে ক্রনিক অবস্ট্রাকটিভ পালমোনারি ডিজিজ (সিওপিডি) রোগীর সংখ্যা। সাম্প্রতিক বছরগুলোতে সরকারি ও বেসরকারি হাসপাতালে শ্বাসকষ্ট, দীর্ঘস্থায়ী কাশি ও ফুসফুসজনিত জটিলতা নিয়ে রোগীর চাপ বেড়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">46d809f6df16ea81440cf8df04f82b5e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রতিবেশী ও প্রতিযোগী দেশগুলোর চেয়ে অনেক পিছিয়ে বাংলাদেশের বন্ড মার্কেট</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/5veMH0mBE0p7Jloz/</link>
      <description><![CDATA[বিশ্বজুড়ে দীর্ঘমেয়াদি অর্থায়নের বড় উৎস বন্ড মার্কেট। যদিও বাংলাদেশে এর বিপরীত চিত্র।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 21:32:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5f6fa71360c022bb83156b88d5867b56</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আইইউবিএটির নবম সমাবর্তনে ডিগ্রি পেলেন ১ হাজার শিক্ষার্থী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/n4wncalGbvi02tI7/</link>
      <description><![CDATA[দেশের প্রথম বেসরকারি বিশ্ববিদ্যালয় ইন্টারন্যাশনাল ইউনিভার্সিটি অব বিজনেস এগ্রিকালচার অ্যান্ড টেকনোলজির (আইইউবিএটি) নবম সমাবর্তন অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 21:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f0712d9a1dcc8d84afe53bad6f417b6f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মানুষের দক্ষতার অর্ধেকও অর্জন করতে পারেনি রোবট —শীর্ষ চীনা নির্মাতা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/ZEncagoemvSMr5Uf/</link>
      <description><![CDATA[বিশ্বজুড়ে সম্প্রতি হিউম্যানয়েড বা মানবাকৃতির রোবট ব্যাপক আলোচনায় রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 21:10:21 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3f19d18a6ab69b8ce3e9a250b0df8ef2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আমরা যেন নিয়মহীন এক বিশ্বের দিকে সরে যাচ্ছি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/QvMsm4IzAaQqSS09/</link>
      <description><![CDATA[এখানে থাকতে পেরে আমি অত্যন্ত আনন্দিত। এখানে থাকা সত্যিই দারুণ। ফাইন্যান্সিয়াল টাইমস যেমন বলত—এটা শান্তি, স্থিতিশীলতা ও পূর্বানুমেয়তার সময়।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">aa978c5a585cc38b89e54a8c58ca8a0e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>যমুনা অয়েলের সুদ আয় কমেছে ৪৫ শতাংশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/b5GXCHVE11MpbdHh/</link>
      <description><![CDATA[রাষ্ট্রায়ত্ত তেল বিপণন প্রতিষ্ঠান যমুনা অয়েল কোম্পানি লিমিটেডের চলতি ২০২৫-২৬ হিসাব বছরের প্রথমার্ধে (জুলাই-ডিসেম্বর) সুদ আয় কমেছে ৪৫ দশমিক ৪৪ শতাংশ।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">180a885683ce176ab5b3055e29a8ee61</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রবাসীরা বিদেশী বিনিয়োগ আনলে পাবেন নগদ প্রণোদনা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/yBhGfJoJqLc8q5e3/</link>
      <description><![CDATA[প্রত্যক্ষ বিদেশী বিনিয়োগ (এফডিআই) বাড়াতে প্রবাসী বাংলাদেশীদের (এনআরবি) নগদ প্রণোদনা দেয়ার নীতিগত সিদ্ধান্ত নিয়েছে সরকার। প্রবাসীরা যদি দেশে এফডিআই আনতে সহায়তা করেন তাহলে বিনিয়োগের একটি নির্দিষ্ট অংশ তারা নগদ প্রণোদনা হিসেবে পাবেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">94676d9adf702d84f68291ba0feb38ee</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিক্ষা খাতে রাজনৈতিক দলগুলোর প্রতিশ্রুতিতে নতুনত্ব কম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/5RkS2fkUuxX4cVIZ/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশের ১৯৭২ সালের সংবিধানের ১৭ নং অনুচ্ছেদে একই পদ্ধতির গণমুখী ও সর্বজনীন শিক্ষা ব্যবস্থা প্রতিষ্ঠা এবং আইনের দ্বারা নির্ধারিত স্তর পর্যন্ত সবাইকে অবৈতনিক ও বাধ্যতামূলক শিক্ষাদানের জন্য রাষ্ট্র কার্যকর ব্যবস্থা নেবে বলা হলেও শিক্ষাকে মৌলিক অধিকার হিসেবে স্বীকৃতি দেয়া হয়নি।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 21:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2e7e9904ecf7ffa3e3bf7edddf178baa</guid>
    </item>
    <item>
      <title>রাবি শিক্ষকদের নিয়ে পাঁচ দিনব্যাপী প্রশিক্ষণ কর্মশালা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/yg3LdsyuR4DFzgBp/</link>
      <description><![CDATA[রাজশাহী বিশ্ববিদ্যালয়ে (রাবি) সদ্য নিয়োগ পাওয়া ১৪টি বিভাগের ৫৭ শিক্ষককে নিয়ে প্রশিক্ষণ কর্মশালা শুরু হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:57:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">570583f2789cdc0aeee55d892fa3c77f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দুই সন্তানসহ রেললাইনে ঝাঁপ দিলেন মা, ট্রেনে কাটা পড়ে সবার মৃত্যু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/AqPrsBkI5ZYRxqL7/</link>
      <description><![CDATA[গাজীপুরে দুই সন্তানসহ ট্রেনের নিচে ঝাঁপ দিয়েছেন হাফেজা খাতুন মালা (২৫) নামে এক নারী।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:55:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ed9140c7e1eae73ddb3394975002c929</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আওয়ামী লীগের কখনো প্রকৃত রাজনৈতিক চরিত্র ছিল না —সালাহউদ্দিন আহমদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/zDdSrNlVZ4tHZP2d/</link>
      <description><![CDATA[বিএনপির স্থায়ী কমিটির সদস্য ও কক্সবাজার-১ আসনে দলের প্রার্থী সালাহউদ্দিন আহমদ বলেছেন, ‘আওয়ামী লীগ কোনো রাজনৈতিক দল নয়; গণহত্যাকারী, ফ্যাসিবাদী ও মাফিয়া শক্তি।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:53:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c1a815031c522f55867c6c40e3776404</guid>
    </item>
    <item>
      <title>উন্নয়নের প্রতিশ্রুতি দিয়ে ভোটারদের কাছে টানতে ব্যস্ত হেভিওয়েট প্রার্থীরা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/CBp7WZASoMtD1OZa/</link>
      <description><![CDATA[রাজধানী  ঢাকার নিকটবর্তী জেলা টাঙ্গাইলে সংসদীয় আসন আটটি। মোট ভোটার ৩৩ লাখ ৩৪ হাজার ৪২৭ জন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:50:07 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">db9bfcaec66cfd52f29a3a05edbd9d39</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নিজের ছবি দিয়ে মিম বানানো যাবে গুগল ফটোসে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/xgugDR65ptTlmanp/</link>
      <description><![CDATA[মিম তৈরির নতুন ফিচার এনেছে গুগল ফটোস অ্যাপ। ‘মি মিম’ নামের এ ফিচারে ব্যবহারকারী নিজের ছবি দিয়ে ব্যক্তিগত মিম বানানোর সুযোগ পাবেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:46:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">58b315b5574a25e7d4b40c98bf590d3d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভারতে দেড় কোটি আইফোন বিক্রি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/V8pUP23FsER5cQLA/</link>
      <description><![CDATA[২০২৫ সালে ভারতে প্রায় ১ কোটি ৪০ লাখ আইফোন বিক্রি করেছে অ্যাপল।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:44:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3ded14295f16936320974700fb978e75</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গ্রহণযোগ্য নির্বাচন নিশ্চিতে সশস্ত্র বাহিনীকে সর্বোচ্চ সতর্কতার নির্দেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/cKOPLVtiMJPNdEGP/</link>
      <description><![CDATA[ত্রয়োদশ সংসদ নির্বাচন ও গণভোট অবাধ, সুষ্ঠু ও গ্রহণযোগ্য করতে সশস্ত্র বাহিনীকে সর্বোচ্চ সতর্কতার নির্দেশ দিয়েছেন প্রধান উপদেষ্টা ড. মুহাম্মদ ইউনূস।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:42:27 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1300ba522ba0c65844a93f35c38a0339</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্বাস্থ্যবিষয়ক প্রশ্নে গুগলের এআই সার্চে বেশি দেখায় ইউটিউবের তথ্য: গবেষণা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/GcTj0A7scatLP3Ao/</link>
      <description><![CDATA[স্বাস্থ্যসংক্রান্ত প্রশ্নের উত্তরে গুগলের সার্চ ফিচার ‘এআই ওভারভিউজ’ সবচেয়ে বেশি তথ্য নিচ্ছে ইউটিউব থেকে, যা অনেক প্রতিষ্ঠিত চিকিৎসাবিষয়ক ওয়েবসাইটের চেয়েও বেশি।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:42:18 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">24db48d5e126f05a32702749745853d0</guid>
    </item>
    <item>
      <title>লাখো নিদর্শনের মধ্যে প্রদর্শন হচ্ছে মাত্র ৪ হাজার, প্রতিষ্ঠার ১১২ বছরেও আধুনিকায়ন হয়নি জাতীয় জাদুঘরের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/p1hsWfNysH9TweGQ/</link>
      <description><![CDATA[রাজধানীর শাহবাগে অবস্থিত জাতীয় জাদুঘরটি প্রতিষ্ঠিত হয় ১৯১৩ সালের ২০ মার্চ। ব্রিটিশ ও পাকিস্তান আমলে এটি শুধুই জাদুঘর ছিল। স্বাধীনতার পর ১৯৮৩ সালের ১৭ নভেম্বর বাংলাদেশ সরকার এটিকে জাতীয় জাদুঘর হিসেবে ঘোষণা করে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:41:40 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9aaee928cb1c9ad2f0285436d4e23c71</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রযুক্তি পরিষেবা ও সফটওয়্যার খাতে ব্যয় বেড়েছে ১৬%</title>
      <link>https://bonikbarta.com/scitech/OaNxEkQsIsg04Srf/</link>
      <description><![CDATA[২০২৫ সালের শেষ প্রান্তিকে (অক্টোবর-ডিসেম্বর) বিশ্বজুড়ে প্রযুক্তি পরিষেবা এবং সফটওয়্যার খাতে ব্যয়ের পরিমাণ সর্বকালের সর্বোচ্চ উচ্চতায় পৌঁছেছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:40:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">710c43764f38c7437b8ddbb251ed067e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আমরা কারো ওপর প্রতিশোধ নেব না</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/LVsUVMkatnmJeNAR/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশ জামায়াতে ইসলামীর আমির ডা. শফিকুর রহমান প্রতিশ্রুতি দিয়েছেন, নির্বাচিত হলে তারা কারো ওপর প্রতিশোধ নেবেন না। তিনি বলেন, ‘৫ আগস্টের পর আমরা স্পষ্টভাবে ঘোষণা করেছি যে আমরা কারো ওপর প্রতিশোধ নেব না।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:38:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ad9b759ebb39b74631343330ad791cb9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভোটের হিসাব বুঝে নেয়ার আহ্বান তারেক রহমানের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/dwsE9bZRLLe35hQI/</link>
      <description><![CDATA[বিএনপি চেয়ারম্যান তারেক রহমান বলেছেন, ‘একটি গোষ্ঠী নির্বাচন বাধাগ্রস্ত করতে  ষড়যন্ত্র করছে। এ ব্যাপারে সবাইকে সচেতন থাকতে হবে। শুধু ভোট দিলেই চলবে না, ভোট দেয়ার পর কেন্দ্রে থাকতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:38:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">84e9c693905889c2cc54df166b2d1ff1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জয়ের বিষয়ে আমি প্রচণ্ড আশাবাদী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/EzwP112TkfxOlrGH/</link>
      <description><![CDATA[আলহামদুলিল্লাহ। সাধ্যে যতটুকু কুলায় আমরা সর্বোচ্চ করছি। প্রচারণা চালাতে গিয়ে এখন পর্যন্ত নিরাপত্তা বিষয়ে আমরা কোনো শঙ্কা দেখছি না। এ মুহূর্তে অন্য কোনো সমস্যাও দেখছি না।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:38:57 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71e5e26b00a4f2158510db32a61d77a6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঢাকা ব্যাংক ও বায়ার ক্রপসায়েন্সের মধ্যে চুক্তি স্বাক্ষর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/FxfoZmOVQHWRCMrQ/</link>
      <description><![CDATA[ঢাকা ব্যাংক পিএলসি ও বায়ার ক্রপসায়েন্স লিমিটেডের মধ্যে একটি চুক্তি স্বাক্ষর হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:37:43 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b74d8362e3e29d9730c6fbb7c02c2a55</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এনবিআর চেয়ারম্যানের সঙ্গে আইবিসিএফ প্রতিনিধি দলের সাক্ষাৎ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/LD1itzyCtBC3XFEs/</link>
      <description><![CDATA[ইসলামিক ব্যাংকগুলোর শীর্ষ সংগঠন ইসলামিক ব্যাংকস কনসালটেটিভ ফোরামের (আইবিসিএফ) চেয়ারম্যান খাজা শাহরিয়ারের নেতৃত্বে একটি প্রতিনিধি দল জাতীয় রাজস্ব বোর্ডের (এনবিআর) চেয়ারম্যান মো. আবদুর রহমান খানের সঙ্গে সাক্ষাৎ করেছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:36:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1119353b542b3c90989d98c85f675855</guid>
    </item>
    <item>
      <title>টানা চার বছর শীর্ষে ব্র্যাক ব্যাংক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/LkO6KvvIcQxNwzhm/</link>
      <description><![CDATA[গভর্নমেন্ট সিকিউরিটিজের সেকেন্ডারি মার্কেট ট্রেডিংয়ে আবারো শীর্ষস্থান অর্জন করেছে ব্র্যাক ব্যাংক পিএলসি।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:35:17 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6d9c57cea2d598cd30743b67c9edc20d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ক্রাউন সিমেন্টের উদ্যোগে রেডি মিক্স কংক্রিটের চ্যালেঞ্জ ও সম্ভাবনাবিষয়ক সেমিনার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/hajWBPMvpORjyTsp/</link>
      <description><![CDATA[ক্রাউন সিমেন্ট পিএলসির উদ্যোগে ‘বাংলাদেশে রেডি মিক্স কংক্রিট: চ্যালেঞ্জ ও সম্ভাবনা’ শীর্ষক একটি সেমিনার অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:33:52 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">118735200cdc7ba209c93de4737c6b38</guid>
    </item>
    <item>
      <title>চট্টগ্রাম বন্দর পরিদর্শনে মার্কিন রাষ্ট্রদূত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/SNOMECHBkJBuWAeb/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশে নিযুক্ত মার্কিন রাষ্ট্রদূত ব্রেন্ট টি ক্রিস্টেনসেন গতকাল চট্টগ্রাম বন্দর পরিদর্শন করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">299c8928c1978248bd9aa93aaefed9cd</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রিয়াংকার প্রশংসা করলেন মহেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/4KIWHvvMtfSu6fjH/</link>
      <description><![CDATA[আসছে অভিনেত্রী প্রিয়াংকা চোপড়ার নতুন সিনেমা ‘দ্য ব্লাফ’। এতে প্রিয়াংকার বিপরীতে অভিনয় করছেন কার্ল আরবান।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">3b0af13a0e4c4928a6f3672282bd7007</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আসছে মাহির ‘শুধু তোমারই অপেক্ষায়’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/Km0ywHqNqQaNdSFJ/</link>
      <description><![CDATA[ছোট পর্দার জনপ্রিয় মুখ সামিরা খান মাহি। দীর্ঘ ক্যারিয়ারে তিনি অসংখ্য জনপ্রিয় নাটক দর্শকের জন্য উপহার দিয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f9a74bdb01517a3ab33381667c9bd172</guid>
    </item>
    <item>
      <title>প্রেম ও ক্ষমতার লড়াইয়ে নাজনীন নীহা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/FzKWtJOyZDtBRZoG/</link>
      <description><![CDATA[অল্প সময়ে অভিনয়ে দর্শকের কাছে পৌঁছে গেছেন নাজনীন নীহা। এবার আসছে তার নতুন টেলিভিশন নাটক জনম জনমে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">20f81f8f7c89733b77f309596f9b3b3d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সেমির আগেই বিদায় বাংলাদেশের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/rPxrxzqvPsDe0ydN/</link>
      <description><![CDATA[জিম্বাবুয়েতে ছেলেদের অনূর্ধ্ব-১৯ বিশ্বকাপে গতকাল সুপার সিক্সের ম্যাচে ইংল্যান্ডের কাছে ৭ উইকেটে হেরে সেমিফাইনালের আগেই বিদায় নিয়েছে বাংলাদেশ।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:48 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ce75ed86dff097c9cb6cda7851a519d9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শাহজিবাজার পাওয়ারের আয় ও নিট মুনাফা বেড়েছে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/d9E40DRZTT1AH7L7/</link>
      <description><![CDATA[বিদ্যুৎ খাতে তালিকাভুক্ত শাহজিবাজার পাওয়ার কোম্পানি লিমিটেডের চলতি ২০২৫-২৬ হিসাব বছরের প্রথমার্ধে (জুলাই-ডিসেম্বর) আয় বেড়েছে ১৫ দশমিক ৫৯ শতাংশ।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">33509a86d9cc20d9e0ae0da0c7cf4db4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দক্ষিণ আফ্রিকার কারখানা চীনা কোম্পানির কাছে বিক্রি করছে নিশান</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/fdAhGEHITbzqQRtF/</link>
      <description><![CDATA[দক্ষিণ আফ্রিকার একটি কারখানা চীনের গাড়ি নির্মাতা চেরির কাছে বিক্রি করতে যাচ্ছে জাপানের নিশান মোটর।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">744eeb44a5ae81e77f2a9e4f1d1b4f4d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>উত্তর সাগরে বায়ুবিদ্যুৎ গ্রিড গড়তে ১০ দেশের চুক্তি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/tLt0POsaYfa4Ldx1/</link>
      <description><![CDATA[উত্তর সাগরে বড় আকারের অফশোর বায়ুবিদ্যুৎ গ্রিড গড়ে তুলতে সম্মত হয়েছে যুক্তরাজ্য ও আরো নয়টি ইউরোপীয় দেশ।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">990f82933ba65bb52bef1f32712df6fb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইরানি ব্যাংকারের ইউরোপে ৪০ কোটি ইউরোর সাম্রাজ্য</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/mmH13gNPY747sWl5/</link>
      <description><![CDATA[যুক্তরাজ্যে নিষেধাজ্ঞার আওতায় থাকা এক ইরানি ধনকুবের ইউরোপজুড়ে বিভিন্ন খাতে শত শত মিলিয়ন ইউরো বিনিয়োগ করেছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">423253b62a9134d209890aa226499346</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পর্তুগালের ভল্টে যেভাবে এল বিপুল স্বর্ণ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/HC60RvmcDrbX3zua/</link>
      <description><![CDATA[নিরাপদ বিনিয়োগের চাহিদা বৃদ্ধি, সুদহার কমার প্রত্যাশা ও কেন্দ্রীয় ব্যাংকগুলোর ক্রমবর্ধমান স্বর্ণ সংগ্রহ মিলিয়ে মূল্যবান ধাতুটির দাম ক্রমে বাড়ছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b70ae07caa0e8da2ad9f5d7241f96627</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তানিন ফার্নিচারের বিজনেস কনফারেন্স–২০২৬ অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/voDEFlmcpxt34hoB/</link>
      <description><![CDATA[সংবাদ বিজ্ঞপ্তিতে বলা হয়, দেশে প্লাস্টিক ফার্নিচারের প্রথম উৎপাদনকারী প্রতিষ্ঠান হিসেবে ১৯৮২ সালে প্রতিষ্ঠা হয় তানিন ফার্নিচার। দীর্ঘ চার দশকের বেশি সময়ে প্রতিষ্ঠানটি তার উৎপাদন সক্ষমতা, গ্রাহক সন্তুষ্টি, প্রযুক্তি ব্যবহার ও বাজার সম্প্রসারণের মাধ্যমে একটি শক্তিশালী অবস্থান তৈরি করেছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">8c89190ea8421ef5d7c9a91f3e3745a4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এনসিপির নির্বাচনী পদযাত্রা শুরু</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/xmDnKwWwyBgt2o5j/</link>
      <description><![CDATA[জুলাই গণ-অভ্যুত্থানে নিহত চট্টগ্রামের কিশোর মো. ইশমামুল হক চৌধুরীর কবর জিয়ারতের মধ্য দিয়ে চট্টগ্রাম থেকে জাতীয় নাগরিক পার্টির (এনসিপি) নির্বাচনী পদযাত্রা কর্মসূচি শুরু হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c3989740e1e01efce2e8523cacad955</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সাবেক ডিএমপি কমিশনার হাবিবুর রহমানসহ ৩ জনের মৃত্যুদণ্ড</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/n2TYPW4iQTojh75m/</link>
      <description><![CDATA[জুলাই গণ-অভ্যুত্থানের সময় রাজধানীর চানখাঁরপুল এলাকায় ছয়জনকে হত্যা মামলায় ঢাকা মহানগর পুলিশের (ডিএমপি) সাবেক কমিশনার হাবিবুর রহমানসহ তিন আসামিকে মৃত্যুদণ্ড দেয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">02b28483579558fa5a9cbee3b12b4d61</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এবার রেকর্ড ৫ হাজার ১০০ ডলার ছাড়াল স্বর্ণের দাম</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/NHDd7oG28aB7pvYD/</link>
      <description><![CDATA[ভূরাজনৈতিক ও অর্থনৈতিক ঝুঁকির প্রভাবে আন্তর্জাতিক বাজারে বেড়েই চলেছে স্বর্ণের দাম। চলতি বছরের শুরু থেকে এ পর্যন্ত অর্থাৎ এক মাসেরও কম সময়ে বেশ কয়েকবার রেকর্ড ছাড়িয়েছে মূল্যবান ধাতুটির বাজারদর।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">690a50e505b0abf2db537c0b5a14d408</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আমরা একাত্তরকে মাথায় তুলে রাখতে চাই</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/RxWU7EwLSWBVTjIF/</link>
      <description><![CDATA[বিএনপি মহাসচিব মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীর বলেছেন, ‘আমরা ১৯৭১ সালকে সব সময় মাথায় তুলে রাখতে চাই, কারণ সেটাতেই আমাদের অস্তিত্ব, বাংলাদেশের অস্তিত্ব।’]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80bd78cef3be0a3b5a63a674dc861e0d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নরসিংদীতে সন্ত্রাসী হামলায় ১২ সাংবাদিক আহত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/HDRaxcoklc6Mc3tl/</link>
      <description><![CDATA[নরসিংদীর ড্রিম হলিডে পার্কের সামনে সন্ত্রাসী হামলায় অন্তত ১২ জন সাংবাদিক আহত হয়েছেন। আহতদের মধ্যে ছয়জনের অবস্থা গুরুতর বলে জানা গেছে। এ ঘটনায় পুলিশ দুজনকে গ্রেফতার করেছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">92427a9d0f1fa68e31394150430e9db7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্বর্ণের ভরি ২ লাখ ৬২ হাজার টাকা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/yszSB7hlvtWlof0s/</link>
      <description><![CDATA[ফের দেশের বাজারে স্বর্ণের দাম বাড়ানোর ঘোষণা দিয়েছে বাংলাদেশ জুয়েলার্স সমিতি (বাজুস)। প্রতি ভরিতে সর্বোচ্চ ৫ হাজার ২৪৯ টাকা পর্যন্ত বাড়ানো হয়েছে। ফলে ভালো মানের স্বর্ণের দাম বেড়ে ২ লাখ ৬২ হাজার টাকা ছাড়িয়ে গেছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">65dbf0c70b3605a017824b8d9b696c62</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গবেষণায় আমলাতান্ত্রিক জটিলতা ও পাবলিক–প্রাইভেট বিশ্ববিদ্যালয়ের মধ্যে বৈষম্য দূর করার তাগিদ শিক্ষা উপদেষ্টার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/5fJxeKJHhXlCgZnY/</link>
      <description><![CDATA[শিক্ষা উপদেষ্টা বলেন, অনেক ক্ষেত্রে ছয় থেকে আট মাস সময় লেগে যাওয়ায় গবেষণার অর্থ কার্যকরভাবে ব্যবহার করা যায় না এবং সম্ভাবনাময় গবেষণা মাঝপথেই থেমে যায়। পাবলিক ও প্রাইভেট বিশ্ববিদ্যালয়ের মধ্যে গবেষণা ব্যবস্থাপনায় অপ্রয়োজনীয় বৈষম্য থাকা উচিত নয় উল্লেখ করে তিনি বলেন, জবাবদিহিতা নিশ্চিত করেই দায়িত্বশীল প্রতিষ্ঠানগুলোর জন্য একটি ফাস্ট-ট্র্যাক অনুমোদন ব্যবস্থা চালু করা জরুরি।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f1221c88f19ed8dd1425692e7fcfa210</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গাজীপুরে ২ সন্তান সহ ট্রেনের নিচে ঝাঁপ দিলেন মা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/yYL5MPRVfEiuuj82/</link>
      <description><![CDATA[ওই নারীর দুই মেয়ে রেললাইন থেকে সরে যাওয়ার চেষ্টা করছিল। সেই মুহূর্তে তিনি দুই সন্তানকে সঙ্গে নিয়ে চলন্ত ট্রেনের সামনে ঝাপ দেন। এতে ঘটনাস্থলেই মা ও দুই সন্তানের মৃত্যু হয়।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:46 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">59d2b3e4cd2de5f5361671b79112ee2c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঢাকায় আন্তর্জাতিক প্লাস্টিক মেলা শুরু আগামীকাল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/2OmEB4jq0XwY169p/</link>
      <description><![CDATA[দেশীয় ও আন্তর্জাতিক উদ্যোক্তাদের মধ্যে ব্যবসায়িক যোগাযোগ জোরদার এবং বিনিয়োগের নতুন সুযোগ তৈরির লক্ষ্যে ঢাকায় শুরু হচ্ছে ১৮তম আন্তর্জাতিক প্লাস্টিক মেলা-২০২৬।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d6a85575028ed281ad05b76baf55cb81</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ধর্মেন্দ্র, মামুত্তি, প্রসেনজিৎসহ আরো যারা পেলেন এ সম্মাননা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/PnCptfKoYfeRj6SV/</link>
      <description><![CDATA[ভারতীয় চলচ্চিত্র ও সংগীত অঙ্গনের বেশ কয়েকজন তারকাকে পদ্মসম্মানে ভূষিত করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0a30a45da2d2a5efa162abb153c67611</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ব্যাংকাস্যুরেন্স যেভাবে সম্ভাবনার নতুন দ্বার উন্মোচন করতে পারে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/3iuyDmCgL8DDjwjx/</link>
      <description><![CDATA[ব্যাংকাস্যুরেন্স একটি ফরাসি শব্দ। শব্দটি আমাদের অর্থনৈতিক অভিধানে নতুন সংযোজন। তবে কৌতূহল বা জানার আগ্রহ প্রবল। অন্যদিকে এটি নতুন ধারণা বিধায়, বাংলাদেশে বিষয়টি এখনো আশানুরূপ জনপ্রিয় হয়ে ওঠেনি।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">80704d4319ce3578eeaadb565f511f20</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আগামী নির্বাচিত সরকারের অন্যতম প্রাধান্য হওয়া উচিত সব স্তরের শিক্ষার মানোন্নয়ন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/editorial/bzpBW4eDbNEFY7E9/</link>
      <description><![CDATA[সামগ্রিকভাবে দেশের শিক্ষা খাতের পরিস্থিতি অসন্তোষজনক। কলেবরে বাড়লেও কোনো স্তরেই মানসম্পন্ন শিক্ষা নিশ্চিত করা যায়নি। বরং সময়ের পরিক্রমায় নানামুখী সংকট ঘিরে ধরেছে শিক্ষা ব্যবস্থাকে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b147df856541a7d8d7361da05b1eac0d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>মিডল্যান্ড ব্যাংক ও ব্রিজ হোল্ডিংসের মধ্যে এমওইউ স্বাক্ষর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/gRhqfB8Imz37izGl/</link>
      <description><![CDATA[মিডল্যান্ড ব্যাংক পিএলসি ও ব্রিজ হোল্ডিংস লিমিটেডের মধ্যে একটি সমঝোতা স্মারক (এমওইউ) স্বাক্ষর হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:34 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">15d91ee1d0f8e294a353d884c8effba8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শাহ্জালাল ইসলামী ব্যাংক ও নগদের মধ্যে চুক্তি স্বাক্ষর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/00zhNOaXiKczURvn/</link>
      <description><![CDATA[শাহ্জালাল ইসলামী ব্যাংক পিএলসি ও মোবাইল ফাইন্যান্সিয়াল সার্ভিস (এমএফএস) প্রদানকারী প্রতিষ্ঠান নগদের মধ্যে একটি চুক্তি স্বাক্ষর হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9eeb7311a9473830a999d77a5b216f4b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইসলামিক ফাইন্যান্স অ্যান্ড ইনভেস্টমেন্টের ৩৭২তম পর্ষদ সভা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/n564E7GH6bAXpwdz/</link>
      <description><![CDATA[ইসলামিক ফাইন্যান্স অ্যান্ড ইনভেস্টমেন্ট পিএলসির (আইএফআইপিএলসি) পরিচালনা পর্ষদের ৩৭২তম সভা অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">28398f3f541f359e94648cee7797bd0a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শেভরনের সহযোগিতায় সিলেটে রোটাপ্লাস্টের নবম মিশনের সমাপনী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/mOlk5QqnlB59g5X8/</link>
      <description><![CDATA[রোটাপ্লাস্ট ইন্টারন্যাশনালের নবম সিলেট মিশনের সমাপনী অনুষ্ঠিত হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f720e595484b1c6d8fefe9aa5df24f7c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এসআইসিআইপির অধীনে বাংলাদেশ ব্যাংকের সঙ্গে এনআরবি ব্যাংকের চুক্তি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/LpN9pe6nxCydHDBH/</link>
      <description><![CDATA[বাংলাদেশ সরকারের অর্থ মন্ত্রণালয়ের অর্থ বিভাগের আওতাধীন স্কিলস ফর ইন্ডাস্ট্রি কম্পিটিটিভনেস অ্যান্ড ইনোভেশন প্রোগ্রামের (এসআইসিআইপি) অধীনে বাংলাদেশ ব্যাংকের সঙ্গে সম্প্রতি একটি চুক্তি করেছে এনআরবি ব্যাংক পিএলসি।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bc8c313f0a6e21eab25a99a4f9842db6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পুনর্মূল্যায়নের পর জমির দাম বেড়েছে ৩২৮ কোটি টাকা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/vGgpwwCQSo1YC8mh/</link>
      <description><![CDATA[তালিকাভুক্ত এপেক্স ট্যানারি লিমিডেটের পর্ষদ তাদের জমি পুনর্মূল্যায়ন প্রতিবেদন অনুমোদন করেছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ebb92817b8548204efc79fce65231e3d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>তসরিফা ইন্ডাস্ট্রিজ পরিচালকের শেয়ার হস্তান্তরের ঘোষণা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/GxfTFmnYhoE8GSzv/</link>
      <description><![CDATA[তসরিফা ইন্ডাস্ট্রিজ লিমিটেডের পরিচালক রাইসা হাসান ২৩ লাখ ২১ হাজার ৯০০টি শেয়ার হস্তান্তরের ঘোষণা দিয়েছেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">2f4c262c70c75e92e76d878260c13397</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সংসদ নির্বাচন পর্যবেক্ষণ করবেন ৫৬ হাজার পর্যবেক্ষক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/81MH0eibxOrFqDXI/</link>
      <description><![CDATA[আগামী ১২ ফেব্রুয়ারি একই দিন অনুষ্ঠিত হবে জাতীয় সংসদ নির্বাচন ও গণভোট। একই দিন অনুষ্ঠিত হতে যাওয়া এ দুই ভোট পর্যবেক্ষণ করবেন ৫৫ হাজার ৯৫৪ জন দেশী-বিদেশী পর্যবেক্ষক।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">96a50623547d1c34a898b7cbde27194d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>লেভেল প্লেয়িং ফিল্ড আছে বলেই প্রার্থীরা প্রচারণা করতে পারছেন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/sRVAZovYij6z9TH7/</link>
      <description><![CDATA[নির্বাচনে লেভেল প্লেয়িং ফিল্ড আছে বলেই প্রার্থীরা প্রচার-প্রচারণা করতে পারছেন বলে জানিয়েছেন নির্বাচন কমিশনের (ইসি) সিনিয়র সচিব আখতার আহমেদ।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ca975bda822dbfc22c14295dc27fd8a8</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বিজ্ঞান গবেষণাকে সর্বোচ্চ অগ্রাধিকার দেয়ার আহ্বান শিক্ষা উপদেষ্টার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/ww7fKEEQ6aJTeUHZ/</link>
      <description><![CDATA[দেশের টেকসই উন্নয়ন, জ্ঞানভিত্তিক অর্থনীতি গঠন এবং ভবিষ্যৎ চ্যালেঞ্জ মোকাবেলায় বিজ্ঞান ও গবেষণাকে সর্বোচ্চ অগ্রাধিকার দেয়ার আহ্বান জানিয়েছেন শিক্ষা উপদেষ্টা অধ্যাপক ড. সি আর আবরার।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">40483574b39a0a479497df78d3a15ce1</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্বাচনে ধর্মীয় অনুভূতির ব্যবহার আচরণবিধির লঙ্ঘন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/7XUP7SDKWUkHppqG/</link>
      <description><![CDATA[নির্বাচনী প্রচারণায় ধর্মীয় অনুভূতির অপব্যবহার করা হচ্ছে বলে অভিযোগ করেছে বিএনপি। দলের পক্ষ থেকে জানানো হয়েছে, নির্দিষ্ট কিছু রাজনৈতিক দল প্রতীককে জয়ী করাকে ‘ইমানি দায়িত্ব’ হিসেবে প্রচার করছে, যা নির্বাচনী আচরণবিধির সুস্পষ্ট লঙ্ঘন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 20:32:33 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6f484dcad36e18852258c7df26315c82</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নরসিংদীতে সন্ত্রাসী হামলায় ১২ সাংবাদিক আহত, গ্রেফতার ২</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/McTzLWHKOh2zTPgr/</link>
      <description><![CDATA[নরসিংদীর পুলিশ সুপার মো. আবদুল্লাহ্-আল-ফারুক জানান, ঘটনার খবর পেয়ে পুলিশ দ্রুত ঘটনাস্থলে পৌঁছে দুজনকে আটক করে থানায় নিয়ে যায়। হামলার সঙ্গে জড়িত অন্যদের শনাক্ত করে গ্রেফতারের চেষ্টা চলছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 16:49:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">690bdbc8e463b9ee35da19feec880b5c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঋণখেলাপির প্রমাণ পেলে নির্বাচনে জয়ী হলেও বাতিল হতে পারে প্রার্থিতা: ইসি মাছউদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/NHtkLUmMjDzJeZzp/</link>
      <description><![CDATA[ইসি মাছউদ বলেন, নতুন এ বিধান অনুযায়ী নির্বাচন অনুষ্ঠিত হওয়ার পরও যদি কোনো প্রার্থীর হলফনামা, আয়-ব্যয়ের হিসাব বা সম্পদের বিবরণীতে মিথ্যা তথ্য পাওয়া যায়, তাহলে নির্বাচন কমিশন ওই প্রার্থীর প্রার্থিতা বাতিল করতে পারবে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 16:29:37 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">c6873ed375cecb9a0dedfb67f53e757b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্বর্ণের ভরি ছাড়াল ২ লাখ ৬২ হাজার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/JgY2a8P8afFVDMdZ/</link>
      <description><![CDATA[নতুন এ দাম ২৭ জানুয়ারি থেকে কার্যকর হবে। সংগঠনটি জানিয়েছে, তেজাবি (পিওর গোল্ড) স্বর্ণের  দাম বেড়ে যাওয়ায় স্থানীয় বাজারে দাম বেড়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 16:08:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">7a1b77283cb67c8ab59eb7a1f4aca25b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>গণভোটে ‘হ্যা’র পক্ষে প্রচারণার নির্দেশ কেন্দ্রীয় ব্যাংকের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/qJ4pXGpmDExZrkS0/</link>
      <description><![CDATA[এর আগেই ব্যাংক ব্যবস্থাপনা পরিচালকদের সঙ্গে এক বৈঠকে গণভোটে হ্যাঁ-এর প্রচারণার আহ্বান জানিয়েছিলেন বাংলাদেশ ব্যাংকের গভর্নর। কিছু কিছু ব্যাংক সেটি বাস্তবায়নও করেছে। তবে কোনো কোনে ব্যাংক দাবি করে লিখিত নির্দেশনা ছাড়া প্রচারণা করবে না। তাদের দাবির পরিপ্রেক্ষিতে সোমবার এইনির্দেশনা জারি করল বাংলাদেশ ব্যাংক।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 15:49:10 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">55347580d36995612131b001ded88467</guid>
    </item>
    <item>
      <title>কুমিল্লা ১০ আসনে মোবাশ্বের আলমকে ধানের শীষ প্রতীক বরাদ্দ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/neSojn59q4kFqwz4/</link>
      <description><![CDATA[ওই আসনে বিএনপির মনোনয়ন না পেয়ে স্বতন্ত্র প্রার্থী হিসেবে মনোনয়ন কেনেন মোবাশ্বের আলম ভূইয়া। তিনি তার হলফনামায় বিএনপির মনোনীত প্রার্থী উল্লেখ করে মনোনয়ন জমা দিলে দলীয় মনোনয়নের চিঠি জমা না দেয়ায় তার মনোনয়ন বাতিল করেন রিটার্নিং কর্মকর্তা।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 15:47:47 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">907e3bb06eea8480b297a433ddcae7bf</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সঞ্চয়পত্র কেনায় সীমা তুলে দেয়ার চিন্তা করছে সরকার: অর্থসচিব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/TyJEzcVX3G4eVcLH/</link>
      <description><![CDATA[অর্থসচিব জানান, সঞ্চয়পত্রের কেনাবেচা সংক্রান্ত নীতিমালায় পরিবর্তন আনার উদ্যোগ নেয়া হতে পারে, যার অংশ হিসেবে ক্রয়ের ওপর আরোপিত সীমা প্রত্যাহারের বিষয়টি বিবেচনায় রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 15:07:29 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">81e14dd15ecec90452d1f0d4bb963c4f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>১ ফেব্রুয়ারির মধ্যে নন-ক্যাডার শিক্ষক-কর্মচারীদের তথ্য জমার নির্দেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/NwVlbFEnhYx3eOsR/</link>
      <description><![CDATA[সোমবার (২৬ জানুয়ারি) অধিদপ্তরের উপপরিচালক (কলেজ-১) প্রফেসর মো. নুরুল হক সিকদারের সই করা এক স্মারকে এ নির্দেশ দেয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 15:01:09 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">037460321f477ec5090be833cd81c5a7</guid>
    </item>
    <item>
      <title>দলীয় পরিচয়ে হামলা নির্বাচনী প্রক্রিয়ায় নেতিবাচক বার্তা দেয় : হাসনাত আব্দুল্লাহ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/gc8gAjQbWTH7GGc2/</link>
      <description><![CDATA[নির্বাচনী পরিবেশ নিয়ে শঙ্কা প্রকাশ করে তিনি বলেন, আজকের ঘটনা দেখে মনে হচ্ছে কেন্দ্র দখলের যে প্রবণতা থাকে, তার একটি প্র্যাকটিস ম্যাচ শুরু হলো। বিভিন্ন সময়ে আমরা দেখেছি যে, ব্যালটে নির্দিষ্ট প্রতীক না থাকলেও প্রয়োজনে বাড়ি থেকে ছাপিয়ে নিয়ে এসে সিল মারার মতো বক্তব্য দেওয়া হচ্ছে। এই ধরনের আক্রমণাত্মক আচরণ সুষ্ঠু নির্বাচনের অন্তরায়।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 15:00:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f48cd5cae0f1546b39fe154d299a5adc</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আচরণবিধি নিয়ে রাজনৈতিক দলগুলো অনেক বেশি সচেতন : ইসি সানাউল্লাহ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/2YTtQAMjwmVEyRFW/</link>
      <description><![CDATA[জুলাই যোদ্ধারা খালি হাতে লড়াই করেছে। এবার আমাদের হাতে আইন-কানুন ও অস্ত্র-গোলা বারুদ রয়েছে। তাহলে আমরা কী পারবো না, সুষ্ঠুভাবে একটি গণতান্ত্রিক উত্তরণ ঘটাতে। গ্রাম-পুলিশ, আনসার-ভিডিপির সদস্যরা জানেন, স্থানীয়ভাবে কোনো বহিরাগত কেউ আছে কিনা, কে মারা গেছেন আর কে জীবিত আছেন। তারা ভালো জানেন। তাদের সোর্সকে কাজে লাগাতে হবে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 14:03:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">d2f188b5342f5829df486643a5a52d19</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভোটের দায়িত্বে বেসরকারি ব্যাংক কর্মকর্তাদের রাখা হবে না: ইসি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/RCO9olovS8gap2JD/</link>
      <description><![CDATA[গত ১০ ডিসেম্বর ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনের জন্য প্রস্তুত করা ভোটগ্রহণ কর্মকর্তাদের প্যানেল থেকে বেসরকারি ব্যাংকে কর্মরত কর্মকর্তা-কর্মচারীদের বাদ দিয়ে নতুন প্যানেল প্রস্তুতের জন্য সব জেলা নির্বাচন কর্মকর্তাকে নির্দেশনা দেয়া হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:29:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0aedc47f0571adacca2a142d183b7c1c</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইংল্যান্ডের কাছে হেরে বাংলাদেশের বিদায়</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/7mdmj6BcVxxt6otU/</link>
      <description><![CDATA[সুপার সিক্সের ম্যাচে ইংল্যান্ডের কাছে ৭ উইকেটে হেরে বিদায় নিয়েছে বাংলাদেশ। ১৩৭ রানের টার্গেটটা ইংলিশ যুবারা ছুঁয়েছে ৭ উইকেট ও ১৫৫ বল হাতে রেখে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:26:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">027fb05953296a04ebbd3edc5100f0db</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জুলাই গণ অভ্যুত্থানকারীদের মামলা প্রত্যাহার ও দায়মুক্তির বিধান রেখে অধ্যাদেশ জারি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/9Q9OLCy5jCaoirVL/</link>
      <description><![CDATA[অধ্যাদেশ অনুযায়ী, যদি কোনো গণঅভ্যুত্থানকারীর বিরুদ্ধে হত্যাকাণ্ড সংঘটনের অভিযোগ থাকে, তবে তা জাতীয় মানবাধিকার কমিশনে দাখিল করতে হবে। কমিশন তদন্ত করে যদি দেখে যে সংশ্লিষ্ট কার্যটি ‘রাজনৈতিক প্রতিরোধের’ অংশ ছিল, তবে ওই ব্যক্তির বিরুদ্ধে কোনো মামলা চলবে না।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:16:16 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">ab39e8f4e2535fecfa3f13a35c84b42e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>উপজেলা থেকেই ডিজিটাল অর্থনীতির ভিত্তি গড়তে হবে: ফয়েজ আহমদ তৈয়্যব</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/8YPIBFlnFcbscyAk/</link>
      <description><![CDATA[ফয়েজ আহমদ তৈয়্যব বলেন, ডিজিটাল বাংলাদেশ গড়তে হলে উপজেলা পর্যায়ে আইসিটি সেবা ও প্রশিক্ষণ পৌঁছে দেয়া জরুরি। এরই মধ্যে ১০০টি উপজেলায় কেন্দ্র প্রস্তুত হয়েছে। আগামী ছয় মাসের মধ্যে আরো ১৭৯টি কেন্দ্রের কাজ শেষ করার পরিকল্পনা রয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:57:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">e1aca3640579e103cba035edeb3686a5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>পাকিস্তান বিশ্বকাপ বয়কট করবে কি না সিদ্ধান্ত এক সপ্তাহের মধ্যে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/Pms1MpBzSe7FOxDI/</link>
      <description><![CDATA[No description available]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:57:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">abfd0f6b314addda19b1c97565181ddb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>হেনস্তার শিকার অভিনেত্রী মিমি চক্রবর্তী</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/ppYjgMmKyvu084SJ/</link>
      <description><![CDATA[পারফরম্যান্স চলাকালীন হঠাৎ করেই তাকে কার্যত জোর করে মঞ্চ থেকে নামিয়ে দেয়া হয়। দেরিতে আসার বিষয়টি সামনে এনে তাকে আর অনুষ্ঠান চালিয়ে যেতে দেয়া হয়নি। এ ছাড়া মিমির সঙ্গে ছবি তোলার অপেক্ষায় থাকা দর্শকদেরও সেখান থেকে সরিয়ে দেয়া হয়, যা কোনো ধরনের পূর্ব সতর্কতা ছাড়াই ঘটে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:54:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">810c5c4665237ccfd8d271657f5c7574</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আইইউবিএটির নবম সমাবর্তন অনুষ্ঠিত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/pFXIdd6jlDZok4RX/</link>
      <description><![CDATA[সোমবার (২৬ জানুয়ারি) রাজধানীর শেরেবাংলা নগরের বাংলাদেশ-চীন মৈত্রী সম্মেলন কেন্দ্রে এ সমাবর্তন অনুষ্ঠিত হয়। এতে বিশ্ববিদ্যালয়টির স্নাতক ও স্নাতকোত্তর পর্যায়ের এক হাজার গ্র্যাজুয়েটকে ডিগ্রি প্রদান করা হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:52:11 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cd7ee78ecacb8dfa9219eab39935ebe6</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সব ধরনের আধিপত্যবাদের বিরুদ্ধে সোচ্চার ছিলেন ওসমান হাদি: ঢাবি উপাচার্য</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/oXHpXmoeak9jg8EZ/</link>
      <description><![CDATA[উপাচার্য বলেন, তার জীবন ছিল সংক্ষিপ্ত; তবে অল্প সময়ের মধ্যেই তিনি নিজের আদর্শ ও অবস্থান সুস্পষ্টভাবে প্রতিষ্ঠা করে গেছেন। তিনি ন্যায়ভিত্তিক সমাজব্যবস্থা ও নিপীড়িত মানুষের অধিকারের প্রশ্নে আপসহীন ছিলেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:45:23 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">6bc189a1bdf7296a80fdb2befadf988e</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নদীভাঙন বন্ধ ও ব্লক বাঁধের মাধ্যমে হাতিয়ার সৌন্দর্য ফুটিয়ে তোলার ঘোষণা তারেক রহমানের</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/FEH2lIWPjCsNytLC/</link>
      <description><![CDATA[‘ভোটের পরে আমি আপনাদের দেখতে আসব। তখন একসঙ্গে বসে কথা বলবো। বিএনপি জনগণের দল। আর এ দল ক্ষমতায় গেলে সবচেয়ে বেশি ক্ষমতার মালিক হবে দেশের জনগণ।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:43:01 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb9d44bbc4025eeb19b87f05dcb2e6ce</guid>
    </item>
    <item>
      <title>জামায়াতের কেউ আল্লাহ ছাড়া কারো কাছে মাথা নত করে না : জামায়াত আমির</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/vjPAVoPiZxbSDyj9/</link>
      <description><![CDATA[জামায়াত আমির বলেন, ‘আমাদের কোনো জনপ্রতিনিধির সম্পদ লাফিয়ে লাফিয়ে বাড়বে না। জনগণের সামনে আমাদের জনপ্রতিনিধিরা তাদের সম্পদের হিসাব দেবে। তাই আগামী নির্বাচনে দাঁড়িপাল্লায় ভোট দিয়ে সুশাসন নিশ্চিত করবেন।’]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:35:06 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b34d99fccd7306f0ac9dabbe05335d6d</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শার্কদের দীর্ঘজীবনের রহস্য কি?</title>
      <link>https://bonikbarta.com/feature/lIVU1t6MtbeEXi4N/</link>
      <description><![CDATA[আশ্চর্যের বিষয় হলো, ১৯৫০ ও ৬০ এর দশকে সাগরে যে পারমাণবিক বোমার পরীক্ষা চালানো হয়েছিল, তা এখন হাঙ্গরের বয়স জানতে সাহায্য করছে। বায়ুমণ্ডলে ছড়িয়ে পড়া সেই তেজস্ক্রিয় কার্বন শার্কদের শরীরে এক ধরনের ‘টাইম স্ট্যাম্প’ বা সময়ের ছাপ রেখে গেছে। হাঙ্গরের দেহ থেকে পাওয়া সেই কার্বন আইসোটোপ পরীক্ষা করে বিজ্ঞানীরা এখন নির্ভুলভাবে বয়স নির্ধারণ করতে পারছেন। এ পদ্ধতিতে পরীক্ষা করে দেখা গেছে, অনেক হাঙ্গর আমরা যা ভাবি তার চেয়ে দুই বা তিনগুণ বেশি সময় ধরে সাগরে বিচরণ করছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:30:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">71746bd226a122a6230b12b581c479c9</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ভোলায় বাস-অটোরিকশার সংঘর্ষে নিহত ৩</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Y5sk4vz5b2veNbCf/</link>
      <description><![CDATA[যাত্রীবাহী বাসটি ভোলা সদরের বীরশ্রেষ্ঠ মোস্তফা কামাল বাসস্ট্যান্ড থেকে যাত্রী নিয়ে চরফ্যাশনের দিকে যাচ্ছিল। অপরদিকে চরফ্যাশন থেকে যাত্রী নিয়ে লালমোহনের দিকে আসছিল অটোরিকশাটি।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:28:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">bb9e12f6e53b2cd390388e83007a7211</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইইউ থেকে গাড়ি আমদানিতে শুল্ক কমাচ্ছে ভারত</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/n7MeRsb66dWRgieg/</link>
      <description><![CDATA[প্রধানমন্ত্রী নরেন্দ্র মোদির সরকার ইইউভুক্ত ২৭টি দেশ থেকে আসা একটি নির্দিষ্ট সংখ্যক গাড়ির ওপর শুল্ক ছাড় দিতে সম্মত হয়েছে। তবে এই সুবিধা কেবল সেসব গাড়ির ক্ষেত্রে প্রযোজ্য হবে, যেগুলোর আমদানি মূল্য ১৫ হাজার ইউরো বা তার বেশি মূল্যের।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:24:54 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a2b8bf8db210de7b259216a746d2cf66</guid>
    </item>
    <item>
      <title>সিনেমা থেকে সরে দাঁড়ালেন অনন্ত জলিল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/IF1sbCxTvLUrPfW7/</link>
      <description><![CDATA[রাজধানীর সাভারে অবস্থিত অনন্ত জলিলের ফ্যাক্টরিতে একসময় প্রায় ১২ হাজার কর্মী কাজ করতেন। বর্তমানে সেই সংখ্যা কমে দাঁড়িয়েছে প্রায় ৪ হাজারে। এই অবস্থায় সিনেমা নিয়ে ভাবার সুযোগ নেই বলে জানান তিনি। পেন্ডিং থাকা সিনেমার কাজও শেষ করতে পারছেন না বলেও উল্লেখ করেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:20:31 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">934f3872532009f4174060b5a968be13</guid>
    </item>
    <item>
      <title>আইনের শাসন একটি জাতির উন্নয়নের অন্যতম সোপান: ধর্ম উপদেষ্টা</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Jd2oD9yd0RSG9sHY/</link>
      <description><![CDATA[ধর্ম উপদেষ্টা বলেন, জনগণের দোরগোড়ায় ন্যায়বিচার পৌঁছে দেয়াই সরকারের অন্যতম প্রধান অঙ্গীকার। বিচারব্যবস্থাকে সাধারণ মানুষের নাগালে পৌঁছে দেয়ার জন্য সরকার কাজ করছে। আদালতের অবকাঠামো উন্নয়ন সেই ধারাবাহিক প্রচেষ্টার অংশ।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:20:14 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">50bda3bb69029ca0c85a0985dbe4cb75</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শাহ্জালাল ইসলামী ব্যাংক ও নগদের মধ্যে চুক্তি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/economy/ntErmPCaD1PmNLpi/</link>
      <description><![CDATA[চুক্তির আওতায় বিদেশ থেকে প্রেরিত রেমিট্যান্স শাহ্জালাল ইসলামী ব্যাংকের মাধ্যমে সরাসরি সুবিধাভোগীদের নগদ মোবাইল ওয়ালেটে পৌঁছে দেয়া হবে]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:20:03 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">a3193aea425aea540e02b261dc796dee</guid>
    </item>
    <item>
      <title>বেপজা অর্থনৈতিক অঞ্চলে ৮০ মিলিয়ন ডলার বিনিয়োগ করবে দক্ষিণ কোরীয় কোম্পানি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/MfKHusgyeReZBSm9/</link>
      <description><![CDATA[প্রকল্পটি পূর্ণাঙ্গভাবে চালু হলে প্রায় ১০ হাজার ৯৬০ জন বাংলাদেশির কর্মসংস্থানের সুযোগ সৃষ্টি হবে। উৎপাদিত পণ্য যুক্তরাষ্ট্র, যুক্তরাজ্য, ইউরোপীয় ইউনিয়নসহ দক্ষিণ আমেরিকা ও এশিয়ার বিভিন্ন দেশে রপ্তানি করা হবে]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:19:40 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">1ea34cd745a93afe16201aed5f89cfd2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>‘‌আমি ব্যক্তিজীবন নিয়ে লুকোচুরি করতে পছন্দ করি না’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/f54pE11HuRyTtEU9/</link>
      <description><![CDATA[এখন আর একা নেই তিনি, জীবনে প্রবেশ ঘটেছে নতুন মানুষের। উপস্থাপকের প্রশ্নের উত্তরে বাঁধন বলেন, ‘আমি প্রেম করছি। তবে কার সঙ্গে করছি, সেটি এখনই বলতে পারছি না—নিষেধ আছে। না হলে, সবই বলে দিতে পারতাম। কারণ, আমি ব্যক্তিজীবন নিয়ে লুকোচুরি করতে পছন্দ করি না।’]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:19:20 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">fc6f5844510b2db17a2556ae08c3db3f</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইউনাইটেড ফাইন্যান্স এবং ইউনাইটেড হেলথকেয়ার সার্ভিসেস লিমিটেডের মধ্যে চুক্তি স্বাক্ষর</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/x5zwHPwOLJkGkeq4/</link>
      <description><![CDATA[দুই প্রতিষ্ঠানের পক্ষ থেকে জানানো হয়, এ অংশীদারত্বের মাধ্যমে স্বাস্থ্য, সুস্থতা ও জীবনমান উন্নয়নমূলক উদ্যোগে সচেতনতা বাড়ানো, সেবার সহজপ্রাপ্যতা নিশ্চিত করা এবং গ্রাহক সম্পৃক্ততা বৃদ্ধিতে যৌথভাবে কাজ করবে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:13:59 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">9910aef692d06b48470cd4edecad3d5a</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ঘুষ-দুর্নীতির অভিযোগ: ডিএনসিসি প্রশাসককে তলব করেছে দুদক</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/hHlVmUOA2dOTIvMs/</link>
      <description><![CDATA[মোহাম্মদ এজাজের বিরুদ্ধে সিটি করপোরেশনের বিভিন্ন উন্নয়ন প্রকল্পে অনিয়ম, নিয়োগ ও বদলি বাণিজ্যের মাধ্যমে ঘুষ গ্রহণ এবং ক্ষমতার অপব্যবহারের একাধিক অভিযোগ জমা পড়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:13:05 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">66e56e506686b0768f50dd90929a866b</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ইংল্যান্ডকে ১৩৭ রান টার্গেট দিল বাংলাদেশ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/Z3LrBLMwXLWk9r6N/</link>
      <description><![CDATA[বুলাওয়েতে আগে ব্যাট করতে নেমে ৩৮.১ ওভারে ১৩৬ রানে অলআউট হয়ে যায় সাবেক বিশ্বচ্যাম্পিয়ন বাংলাদেশ। রিফাত বেগ ৩১, মো. আব্দুল্লাহ ২৫ ও অধিনায়ক আজিজুল হাকিম ২০ রান করেন।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:03:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">324104e34143f86541b353b798ace9ff</guid>
    </item>
    <item>
      <title>শিশু নির্যাতনের ভয়াবহ নিয়ে জয়ার ‘ওসিডি’</title>
      <link>https://bonikbarta.com/talkies/L15cEVc4JwlTSGQA/</link>
      <description><![CDATA[ট্রেলার দেখে স্পষ্ট বোঝা যায়, শিশু নির্যাতনের দীর্ঘমেয়াদি মানসিক প্রভাবই ‘ওসিডি’ সিনেমার প্রধান উপজীব্য। শৈশবে ঘটে যাওয়া নির্যাতনের অভিজ্ঞতা কীভাবে একজন মানুষের পুরো জীবনকে বিপর্যস্ত করে দিতে পারে এবং সেই স্মৃতি কীভাবে ধীরে ধীরে প্রতিশোধস্পৃহ বা অপরাধপ্রবণতার দিকে ঠেলে দেয়, সেটিই ফুটে উঠেছে ট্রেলারের প্রতিটি দৃশ্যে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">cb91386129e7037640f9a223793d83a2</guid>
    </item>
    <item>
      <title>নির্বাচন কমিশনে যাচ্ছে এনসিপি</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/swBEUxR1rOk4L6DU/</link>
      <description><![CDATA[সাক্ষাৎ শেষে সাংবাদিকদের সামনে কথা বলবেন হাসনাত আব্দুল্লাহ। এনসিপির কেন্দ্রীয় নির্বাচন পরিচালনা কমিটির মিডিয়া সেক্রেটারি ইয়াসির আরাফাতের পঠানো সংবাদ বিজ্ঞপ্তিতে এ তথ্য জানানো হয়েছে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:48:36 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">0d64a0333d52cc6c43160d72f52034cb</guid>
    </item>
    <item>
      <title>এনসিপি প্রার্থী আদিবের ওপর হামলা; জামায়াতের নিন্দা ও প্রতিবাদ</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/M9ZFq4eVOMTRp2os/</link>
      <description><![CDATA[এহসানুল মাহবুব জুবায়ের বলেন, নির্বাচনী মাঠে প্রতিদ্বন্দ্বী প্রার্থীর ওপর হামলা গণতন্ত্র ও রাজনৈতিক শিষ্টাচারের চরম লঙ্ঘন। এ ধরনের সন্ত্রাসী কর্মকাণ্ড কোনোভাবেই গ্রহণযোগ্য নয়। অবিলম্বে দোষীদের চিহ্নিত করে আইনের আওতায় আনার জন্য সংশ্লিষ্ট কর্তৃপক্ষের প্রতি আমরা জোর দাবি জানাচ্ছি।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:32:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">f501d2448f2c3807fa694f0f87e51655</guid>
    </item>
    <item>
      <title>ক্ষমতায় এলে ক্রিকেট বোর্ডের দুর্নীতি ও অনিয়মের সুষ্ঠু তদন্ত হবে</title>
      <link>https://bonikbarta.com/sports/PfKhUpUXPeHckZyE/</link>
      <description><![CDATA[ঢাকা-১৬ আসনে বিএনপি মনোনীত প্রার্থী ও জাতীয় ফুটবল দলের সাবেক অধিনায়ক আমিনুল হক দেশের ক্রীড়াঙ্গন, বিশেষ করে ক্রিকেট বোর্ডের বর্তমান অবস্থার সমালোচনা করে বলেছেন, ভবিষ্যতে তারা ক্ষমতায় এলে ক্রিকেট বোর্ডের সব অনিয়ম ও দুর্নীতির সুষ্ঠু তদন্ত করে দোষীদের আইনের আওতায় আনা হবে।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:31:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">79463b93d4fcf5090a268e831588e3c5</guid>
    </item>
    <item>
      <title>স্ত্রী-সন্তান হারানো সেই ছাত্রলীগ নেতা সাদ্দামের হাইকোর্টে জামিন</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/Gi5xisouhGmpN5bp/</link>
      <description><![CDATA[বাগেরহাট সদর উপজেলা ছাত্রলীগের (নিষিদ্ধ সংগঠন) সভাপতি জুয়েল হাসান সাদ্দাম বর্তমানে একাধিক মামলায় কারাগারে বন্দি। গত ২৪ জানুয়ারি সন্ধ্যায় যশোর কেন্দ্রীয় কারাগারের গেটে তাকে মাত্র পাঁচ মিনিটের জন্য মৃত স্ত্রী ও নয় মাস বয়সী শিশুপুত্রকে শেষবারের মতো দেখার সুযোগ দেয়া হয়।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:11:56 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">5c1968bf634a5645a504fa470c1f3af4</guid>
    </item>
    <item>
      <title>খাদ্য ও পুষ্টির নিরাপত্তার জনইশতেহার</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/srAzQyLo4OFKKukK/</link>
      <description><![CDATA[খাদ্য মানুষের অন্যতম মৌলিক মানবাধিকার এবং মানুষের টিকে থাকার জন্য খাদ্যের অধিকার নিশ্চিত করা অপরিহার্য।]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:03:45 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b01fbf2ceca7f224c573940cd5330a15</guid>
    </item>
    <item>
      <title>একাত্তরকে মাথায় তুলে রাখতে চাই, সেটাই বাংলাদেশের অস্তিত্ব: মির্জা ফখরুল</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/hVVKPAEEhBvsb7ZG/</link>
      <description><![CDATA[হিন্দু সম্প্রদায়ের উদ্দেশে তিনি বলেন, হিন্দু ভাই-বোনদের মধ্যে একটি ভয় কাজ করে—তারা সংখ্যালঘু, তাদের ওপর নির্যাতন হতে পারে। কিন্তু বিএনপি স্পষ্টভাবে বিশ্বাস করে, এ দেশে কেউ সংখ্যালঘু নয়]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:54:15 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">b46c08e9611d5df59bfe7c25236571ce</guid>
    </item>
    <item>
      <title>'যদি অভাবের কারণে এসব করেন, তাহলে সরে আসুন'</title>
      <link>https://bonikbarta.com/bangladesh/KA6t4xDod6OYHnrb/</link>
      <description><![CDATA[৫ আগস্টের পর সারাদেশে ‘মামলা বাণিজ্য’ শুরু হয়েছে জানিয়ে জামায়াত আমির বলেন, শত শত মানুষকে অন্যায় মামলায় জড়ানো হচ্ছে। সাধারণ মানুষ থেকে শুরু করে আইনশৃঙ্খলা বাহিনীর সদস্য এমনকি প্রশাসনের কর্মকর্তারাও এতে আক্রান্ত হচ্ছেন]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:45:30 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">dde381155fc8109a8a00d47db606736e</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>